{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7264be6d81bd8ac052583ee0056778b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SERVICIO NACIONAL DE ORIENTACI\u00d3N EDUCATIVA SENOREDU", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del Servicio Nacional de Orientaci\u00f3n Educativa-SENOREDU, como el programa de servicio que se brindar\u00e1 en las Instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica regular y ser\u00e1 realizado por estudiantes que cursen el \u00faltimo a\u0144o de estudio de las escuelas profesionales de psicolog\u00eda, quienes cumplir\u00e1n las funciones de tutor.", "codigo_ley": "04266", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7264BE6D81BD8AC052583EE0056778B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd2be4032ee9d97e052583ee00567789?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FIJA EL PLAZO DE PAGO DE INDEMNIZACI\u00d3N POR DA\u0143O CAUSADO AL EQUIPAJE DEL USUARIO DEL SERVICIO DE TRANSPORTE A\u00c9REO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 120 de la Ley 27261, Ley de Aeron\u00e1utica Civil e incorpora el art\u00edculo 124-A a la precitada ley. En tal sentido, se fija como plazo no mayor de 24 horas desde el arribo al aer\u00f3dromo de destino, para que el transportador comunique al propietario del equipaje si se ha producido la aver\u00eda, p\u00e9rdida o destrucci\u00f3n del mismo y 48 horas de plazo para la presentaci\u00f3n de la protesta para el caso de p\u00e9rdida o destrucci\u00f3n de los efectos personales.", "codigo_ley": "04265", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD2BE4032EE9D97E052583EE00567789?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0df12fe2130d41b7052583ee00567788?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 29602, LEY QUE DECLARA AL SE\u0143OR DE LOS MILAGROS COMO PATRONO DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar al Se\u0144or de los Milagros como Patrono de la Espiritualidad Religiosa Cat\u00f3lica de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, cuya festividad se celebra dentro y fuera del pa\u00eds el 28 de octubre de cada a\u0144o, como el D\u00eda de la Festividad del Se\u0144or de los Milagros.", "codigo_ley": "04264", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0DF12FE2130D41B7052583EE00567788?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1053e1806264331b052583ec007ecec2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DE LA PRIMERA ESCUELA DE SEMILLEROS DEPORTISTAS EN LA PROVINCIA DE CA\u0143ETE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la \"\"Primera Escuela de Semilleros Deportistas en la provincia de Ca\u0144ete, Regi\u00f3n Lima.", "codigo_ley": "04263", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1053E1806264331B052583EC007ECEC2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/62a9198dcaa1be43052583ec007ecec0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE HOMOLOGA DE FORMA PROGRESIVA LA REMUNERACI\u00d3N \u00cdNTEGRA MENSUAL DEL PERSONAL ADMINISTRATIVO DEL SECTOR EDUCACI\u00d3N CONFORME A LOS GRUPOS OCUPACIONALES Y NIVELES DEL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276", "objetivo_ley": "Propone homologar de forma progresiva la remuneraci\u00f3n del personal administrativo del sector educaci\u00f3n conforme a los grupos ocupacionales y niveles de la carrera Administrativa del R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 276.", "codigo_ley": "04262", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/62A9198DCAA1BE43052583EC007ECEC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/12cea5ed20fc8813052583ec0075a2a4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO Y PRIORIDAD NACIONAL LA IMPLEMENTACI\u00d3N PROGRESIVA DE C\u00c1MARAS A VEH\u00cdCULOS DE EMERGENCIA EN LAS UNIDADES VEHICULARES DE AMBULANCIAS Y BOMBEROS, A FIN DE GARANTIZAR LA ATENCI\u00d3N OPORTUNA, SALVAGUARDANDO LA VIDA Y SALUD DE LA POBLACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone impulsar el cumplimiento de normas que faciliten el desplazamiento y/o preferencia de paso a los veh\u00edculos de emergencias como son las unidades de los bomberos voluntarios, ambulancias, siempre que cumplan con hacer uso de las se\u0144ales audibles o visibles, que indican la atenci\u00f3n de una amergencia, mediante la incorporaci\u00f3n progresiva de c\u00e1mara de videos a dichas unidades.", "codigo_ley": "04261", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/12CEA5ED20FC8813052583EC0075A2A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7abf0c6df3272136052583ec0075a2a3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANTA LUC\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Santa Luc\u00eda en la provincia de Tocache , departamento de San Mart\u00edn", "codigo_ley": "04260", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Pariona Galindo  Federico", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7ABF0C6DF3272136052583EC0075A2A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bfba5979f21ff85a052583ec0075a2a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27506, LEY DEL CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 de la Ley 27506, Ley del Canon, a fin de disponer que en los casos de conflicto territorial la distribuci\u00f3n del canon se haga en funci\u00f3n al criterio de pertenencia jurisdiccional administrativa de la zona en disputa hasta que la autoridad competente resuelva la discrepancia", "codigo_ley": "04259", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Pariona Galindo  Federico", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BFBA5979F21FF85A052583EC0075A2A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/891c8a75c5271c3c052583ec0063858f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone regular la publicidad que corresponde al Estado peruano con la finalidad de establecer un r\u00e9gimen jur\u00eddico en todos los niveles de gobierno, estableciendo mecanismos de contrataci\u00f3n, las medidas de control y transparencia, y sus objetivos.", "codigo_ley": "04258", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/891C8A75C5271C3C052583EC0063858F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/75b2fc6d8747b2e3052583ec0063858e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 2827, LEY QUE REGULA LOS PASIVOS AMBIENTALES DE LA ACTIVIDAD MINERA", "objetivo_ley": "Propone la actualizaci\u00f3n de Planes de Cierre de Pasivos Ambientales aprobados a\u00fan no ejecutados a cargo de remediadores voluntarios que permita impulsar su viabilidad y garantizarse una efectiva protecci\u00f3n del medio ambiente, la vida y la salud de las personas.", "codigo_ley": "04257", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/75B2FC6D8747B2E3052583EC0063858E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd657af9de2772de052583ec0063858d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LAS INICIATIVAS PARA LA TRANSPARENCIA DE LAS INDUSTRIAS EXTRACTIVAS EN EL SECTOR HIDROCARBUROS", "objetivo_ley": "Propone promover la incorporaci\u00f3n de todas las empresas del sector hidrocarburos en la implementaci\u00f3n de los criterios de transparencia establecidos por la iniciativa para la Transparencia de las Industrias Extractivas (EITI), as\u00ed como las disposiciones nacionales que garanticen una efectiva rendici\u00f3n de cuentas de los recursos transferidos por las empresas al Gobierno peruano obtenidos por la actividad del sector hidrocarburos.", "codigo_ley": "04256", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD657AF9DE2772DE052583EC0063858D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/36c48ec71fd7fee9052583ec005c17fc?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL MECANISMO DE PAGO DE OBRAS Y EQUIPAMENTO POR DEUDA VENCIDA", "objetivo_ley": "Propone la ejecuci\u00f3n de las inversiones no financieras en los establecimientos del Seguro Social de Salud-ESSALUD, en donde se brindan prestaciones de salud, econ\u00f3micas y sociales con la participaci\u00f3n del sector privado, a trav\u00e9s del mecanismo del pago de obras y equipamiento por deuda vencida de las entidades empleadoras con ESSALUD, mediante la suscripci\u00f3n de convenios.", "codigo_ley": "04255", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/36C48EC71FD7FEE9052583EC005C17FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29173df3c9416c3e052583eb0078bcb5?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA EL INCISO F) DEL ART\u00cdCULO 23 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso f) del art\u00edculo 23 del Reglamento del Congreso", "codigo_ley": "04254", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29173DF3C9416C3E052583EB0078BCB5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f97ae111e1a5527a052583eb0078bcb4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 8 DE LA LEY 28301, LEY ORG\u00c1NICA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 de la Ley 28301, Ley Org\u00e1nica del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "04253", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Costa Santolalla  Gino Francisco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F97AE111E1A5527A052583EB0078BCB4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/458a6a150af68f2c052583eb00710a95?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLE PARA EL FUNCIONAMIENTO DEL \"\"INSTITUTO DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR TECNOL\u00d3GICO P\u00daBLICO PISCO\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la expropiaci\u00f3n del inmueble de dominio privado en el que se encuentra ubicado el \"\"Instituto Superior Tecnol\u00f3gico P\u00fablico Pisco\"\", de la provincia de Pisco, departamento de Ica, con la finalidad de continuar con su funcionamiento.", "codigo_ley": "04252", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/29/2019", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/458A6A150AF68F2C052583EB00710A95?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b3e91ec7a9cd299052583eb00710a94?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA EL C\u00cbDIGO ELECTORAL", "objetivo_ley": "Propone ley que aprueba el C\u02c7digo Electoral", "codigo_ley": "04251", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/29/2019", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B3E91EC7A9CD299052583EB00710A94?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7a949857a90cb1d052583e800771402?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA , DE ACTUACI\u00d3N PRINCIPAL Y DE ALTO INTER\u00c9S P\u00daBLICO, LA CONSTRUCCI\u00d3N, COMO OBRA P\u00daBLICA, DE LA V\u00cdA EXPRESA-TRAMO SUR", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica, actuaci\u00f3n principal y alto inter\u00e9s p\u00fablico, la construcci\u00f3n de la V\u00eda Expresa-Tramo Sur, que comprende 5 kilom\u00e9tros desde el distrito de Barranco hasta el distrito de San Juan de Miraflores en la provincia de Lima.", "codigo_ley": "04250", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/26/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7A949857A90CB1D052583E800771402?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df1f044192474723052583e6006191d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EXPANSI\u00d3N URBANA E INDUSTRIAL DEL DISTRITO DE MARCONA, PROVINCIA DE NASCA, DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la expansi\u00f3n urbana e industrial del distrito de Marcona, provincia de Nasca, departamento de Ica.", "codigo_ley": "04249", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/24/2019", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF1F044192474723052583E6006191D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/909d403081d2a1c3052583e400755606?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL TUO DE LA LEY GENERAL DE MINER\u00cdA, SOBRE EL PAGO DE PENALIDADES EN LAS CONCESIONES MINERAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 40 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley General de Miner\u00eda, aprobado por Decreto Supremo 014-92-EM, sobre penalidadaes en las concesiones mineras.", "codigo_ley": "04248", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/909D403081D2A1C3052583E400755606?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c31b0559fb17556052583e4005f3681?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DE DONACI\u00d3N Y TRANSPLANTE DE \u00d3RGANOS Y/O TEJIDOS HUMANOS", "objetivo_ley": "Propone  modificar el inciso 1 del art\u00edculo 11 de la Ley 28189 Ley General de Donaci\u00f3n y Transplante de \u00d3rganos y/o Tejidos Humanos, establece condiciones para facilitar y fomentar la donaci\u00f3n de \u00f3rganos y tejidos a donantes.", "codigo_ley": "04247", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C31B0559FB17556052583E4005F3681?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b776cb03031bce32052583e4005f367f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 44 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, QUE DETALLA LAS CARACTER\u00cdSTICAS DE LAS MEDIDAS PREVENTIVAS DEL R\u00c9GIMEN DE SANCIONES PARA LOS PROFESORES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 44 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial que detalla las caracter\u00edsticas de las medidas preventivas del r\u00e9gimen de sanciones para los profesores.", "codigo_ley": "04246", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B776CB03031BCE32052583E4005F367F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d78c4b8bd329bb15052583e4005d131c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL USO DEL CANON PERCIBIDO POR LAS UNIVERSIDADES, LOS INSTITUTOS Y LAS ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR", "objetivo_ley": "Propone regular el uso de la asignaci\u00f3n del canon a las universidades p\u00fablicas, a los institutos y a las escuelas de educaci\u00f3n superior con la finalidad de gestionar eficientemente el presupuesto que se les asigna por concepto de canon, el cual es destinado de forma exclusiva a la inversi\u00f3n en investigaci\u00f3n cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica y de la infraestructura correspondiente.", "codigo_ley": "04245", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D78C4B8BD329BB15052583E4005D131C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14cdaafd3459abfc052583e4005d131b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 8, 9 DE LA LEY 27056, LEY DE CREACI\u00d3N DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD (ESSALUD), A FIN DE PROMOVER LA GESTI\u00d3N DESCENTRALIZADA DE LOS RECURSOS HUMANOS", "objetivo_ley": "Propone promover y regular la gesti\u00f3n descentralizada de los recursos humanos en el Seguro Social de Salud (Essalud), en el marco de la pol\u00edtica nacional de modernizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "04244", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14CDAAFD3459ABFC052583E4005D131B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a35385a242d21c64052583e4005a0566?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL EMPLEO DIGNO QUE REGULA A LOS TRABAJADORES DE PLATAFORMAS DIGITALES", "objetivo_ley": "Propone regular y establecer el car\u00e1cter de \"\"laboral\"\" al v\u00ednculo existente entre los trabajadores (repartidores, conductores) y las plataformas digitales.", "codigo_ley": "04243", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A35385A242D21C64052583E4005A0566?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e40a90d34ffef1c1052583df0080f549?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LOS TRABAJADORES DEPENDIENTES E INDEPENDIENTES DE LA ACTIVIDAD AGRARIA A AFILIARSE ALTERNATIVAMENTE AL R\u00c9GIMEN SEMICONTRIBUTIVO DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)", "objetivo_ley": "Propone facultar la afiliaci\u00f3n voluntaria de los trabajadores dependientes e independientes de la actividad agraria al R\u00e9gimen de Financiamiento Semicontributivo del Seguro Integral de Salud, alternativamente al Seguro Social de Salud administrado por ESSALUD.", "codigo_ley": "04242", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Saavedra Vela  Esther", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E40A90D34FFEF1C1052583DF0080F549?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4392df222a3da36052583df0080f548?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD EN EL OTORGAMIENTO DE LICENCIAS DE LA ZONA DE RETIRO EN LAS EDIFICACIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer la obligatoriedad de considerar al Retiro como elemento fundamental y b\u00e1sico en toda clase de edificaciones, asimismo bajo ninguna circunstancia se podr\u00e1 realizar edificaciones inamovibles en dicha zona, y reserva el otorgamiento de licencias en zonas de Retiro s\u00f3lo para establecimientos comerciales m\u00f3viles o desmontables.", "codigo_ley": "04241", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4392DF222A3DA36052583DF0080F548?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/77086ae5248fb7a3052583df0080f547?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO DE URGENCIA 001-2017, DECRETO DE URGENCIA QUE DICTA MEDIDAS URGENTES Y EXCEPCIONALES PARA PRESERVAR EL VALOR DE LOS BIENES DE LA CONCESI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"MEJORAS A LA SEGURIDAD ENERG\u00c9TICA DEL PA\u00cdS Y DESARROLLO DEL GASODUCTO SUR PERUANO\"\"", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto de Urgencia 001-2017, Decreto de Urgencia que dicta medidas urgentes y excepcionales para preservar el valor de los bienes de la Concesi\u00f3n del Proyecto \"\"Mejoras a la Seguridad Energ\u00e9tica del Pa\u00eds y Desarrollo del Gasoducto Sur Peruano\"\".", "codigo_ley": "04240", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/77086AE5248FB7A3052583DF0080F547?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c841948c9f536236052583df0080f546?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL CUIDADO DE LAS FUENTES NATURALES DE AGUA Y LA REUTILIZACI\u00d3N Y AHORRO DEL AGUA DOM\u00c9STICA", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el cuidado de las fuentes naturales de agua, la reutilizaci\u00f3n del agua residual dom\u00e9stica y el ahorro de agua, en todas las entidades que forman parte de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, en las viviendas promovidas por los diferentes programas de vivienda del Poder Ejecutivo y en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "04239", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Neyra Olaychea  Angel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C841948C9F536236052583DF0080F546?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d88db9a8b5470b5d052583df0080f545?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA LUCHA DE LA VIOLENCIA CONTRA LA MUJER MEDIANTE LA PREVENCI\u00d3N, SENSIBILIZACI\u00d3N Y TOLERANCIA CERO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la lucha de la violencia contra la mujer, mediante la prevenci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n y tolerancia cero en la desigualdad y violencia contra la mujer", "codigo_ley": "04238", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Neyra Olaychea  Angel", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D88DB9A8B5470B5D052583DF0080F545?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b951942516a0999052583df0080f544?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA SEGURIDAD INFORM\u00c1TICA EN EL PER\u00da Y LA CONFORMACI\u00d3N DE UN CONSEJO NACIONAL DE CIBERSEGURIDAD", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la seguridad inform\u00e1tica en todo el territorio nacional y la conformaci\u00f3n de un Consejo Nacional de Ciberseguridad en el marco de las competencias de la Presidencia del Consejo de Ministros y la Secretar\u00eda de Gobierno Digital, como ente rector de la materia en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "04237", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B951942516A0999052583DF0080F544?OpenDocument", "nombre_comision": ["Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ccd0e518c0ea6d8052583df0080f543?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 4, 5 DE LA LEY 29535, LEY QUE RECONOCE OFICIALMENTE A LA LENGUA DE SE\u0143AS PERUANA, Y AGREGA LOS ART\u00cdCULOS 7 Y 8", "objetivo_ley": "Propone complementar y especificar los alcances normativos de la Ley que reconoce oficialmente la Lengua de Se\u0144as Peruana, ya que al momento de su promulgaci\u00f3n se obviaron la inlcusi\u00f3n de algunos par\u00e1metros de formalizaci\u00f3n de la acreditaci\u00f3n de la ense\u0144anza de la lengua de se\u0144as.", "codigo_ley": "04236", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4CCD0E518C0EA6D8052583DF0080F543?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cbe1c73f1ab5929a052583df0080f542?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30712 Y QUE PROMUEVE LA INVERSI\u00d3N AEROPORTUARIA Y CONECTIVIDAD A\u00c9REA EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley 30712, ley que restablece la vigencia de la ley 29285 y establece una compensaci\u00f3n que impulse la conectividad en el departamento de Loreto.", "codigo_ley": "04235", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CBE1C73F1AB5929A052583DF0080F542?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b131a720a37f7ddb052583df0062b1be?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL HOSPITAL DE ALTA ESPECIALIZACI\u00d3N DE PIURA-CATEGOR\u00cdA III 1 Y DEL HOSPITAL DE APOYO III SULLLANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Hospital de Alta Especializaci\u00f3n de Piura-Categor\u00eda III 1 y del Hospital de Apoyo III Sullana-Categor\u00eda II-2.", "codigo_ley": "04234", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B131A720A37F7DDB052583DF0062B1BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61559e6039ae3673052583df0062b1bc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA PROMOCI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, INTANGIBILIDAD, INALIENABILIDAD E IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LAS \u00c1REAS VERDES DE USO P\u00daBLICO BAJO ADMINISTRACI\u00d3N MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n, protecci\u00f3n, intangibilidad, inalienabilidad e imprescriptibilidad de las \u00e1reas verdes de uso p\u00fablico ubicadas en las \u00e1reas urbanas del territorio de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04233", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61559E6039AE3673052583DF0062B1BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/afcd4b9496dca092052583de00823e76?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY CONTRA EL RACISMO Y TODA FORMA DE DISCRIMINACI\u00d3N RACIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer los mecanismos de identificaci\u00f3n, prevenci\u00f3n, prohibici\u00f3n y sanci\u00f3n del racismo y la discriminaci\u00f3n racial en todas sus formas, sea en el \u00e1mbito de la vida p\u00fablica o privada de nuestra Naci\u00f3n, con la finalidad de promover una cultura libre de discriminaci\u00f3n racial y el respeto del pleno de los derechos y libertades fundamentales de las personas por su sola condici\u00f3n de tal.", "codigo_ley": "04232", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AFCD4B9496DCA092052583DE00823E76?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/688f5a2acb7046b9052583de00823e75?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL SEGUNDO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 21 DE LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES PARA LA CREACI\u00d3N DE DISTRITOS ELECTORALES DENOMINADOS LIMA CENTRO, LIMA NORTE, LIMA NORESTE, LIMA ESTE Y LIMA SUR", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones para la creaci\u00f3n de distritos electorales denominados Lima Centro, Lima Norte, Lima Noreste, Lima Este y Lima Sur.", "codigo_ley": "04231", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/688F5A2ACB7046B9052583DE00823E75?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d5a843a7d526d7c052583de00823e74?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA E INCORPORA EL CAP\u00cdTULO XVII COMISI\u00d3N ESPECIAL PARA PREVENCI\u00d3N E INTERVENCI\u00d3N EN CASOS DE ACOSO U HOSTIGAMIENTO SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30220, Ley Universitaria e incorpora el cap\u00edtulo XVII Comisi\u00f3n Especial para prevenci\u00f3n e intervenci\u00f3n en casos de acoso sexual.", "codigo_ley": "04230", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D5A843A7D526D7C052583DE00823E74?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5ab5aa662ddd5c5052583de00823e73?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30137 SOBRE CRITERIO DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 30137, sobre criterios de priorizaci\u00f3n para la atenci\u00f3n del pago de Sentencias Judiciales.", "codigo_ley": "04229", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5AB5AA662DDD5C5052583DE00823E73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0cc50aa2cc38beef052583de00823e72?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CIBERDEFENSA", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco normativo en materia de ciberdefensa del Estado Peruano, regulando las operaciones militares en y mediante el ciberespacio a cargo de los \u02c7rganos ejecutores del Ministerio de Defensa dentro de su \u00dfmbito de competencia.", "codigo_ley": "04228", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00dalula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00dflvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00ddguez Zavaleta  El\u00ddas Nicol\u00dfs", "Vel\u00dfsquez Quesqu\u00dan  Angel Javier", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "D\u00dfvila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00dalix", "Dipas Huam\u00dfn  Miky Joaqu\u00ddn", "Villavicencio C\u00dfrdenas  Francisco Javier", "Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid", "Salgado Rubianes  Luz Filomena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CC50AA2CC38BEEF052583DE00823E72?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ccfcfe0ff92e4474052583de00823e71?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA PROMOVER LA GOBERNABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de promover la gobernabilidad, fortalecer la democracia y definir los alcances del sistema de gobierno presidencialismo parlamentarizado atenuado.", "codigo_ley": "04227", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCFCFE0FF92E4474052583DE00823E71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac90f5cee8e27676052583de00823e6f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA CARRETERA CENTRAL DURANTE EL PER\u00cdODO DE EJECUCI\u00d3N DE LAS OBRAS DE LA L\u00cdNEA 2 DEL TREN EL\u00c9CTRICO DE LIMA Y CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la emergencia de la carretera central en el tramo que comprende a la provincia de Lima, durante el per\u00edodo de ejecuci\u00f3n de las obras de la L\u00ednea 2 del tren El\u00e9ctrico de Lima y Callao, con la finalidad de establecer actividades a ejecutar para la disminuci\u00f3n del impacto negativo en la transitabilidad vehicular y peatonal.", "codigo_ley": "04226", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC90F5CEE8E27676052583DE00823E6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72b5fb88e0e3749a052583de007508db?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL \"\"ACUERDO DE SERVICIOS A\u00c9REOS ENTRE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LA REP\u00daBLICA DE SINGAPUR\"\"", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo de Servicios A\u00e9reos entre la Rep\u00fablica del Per\u00fa y la Rep\u00fablica de Singapur\"\", suscrito el 16 de octubre de 2018, en la ciudad de Lima, Rep\u00fablica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04225", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72B5FB88E0E3749A052583DE007508DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6120c948cca7e84052583de006f623f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL \"\"ACUERDO ADMINISTRATIVO PARA LA APLICACI\u00d3N DEL CONVENIO IBEROAMERICANO DE SEGURIDAD SOCIAL ENTRE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LA REP\u00daBLICA DE COLOMBIA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo Administativo para la aplicaci\u00f3n del Convenio Iberoamericano de Seguridad Social entre la Rep\u00fablica del Per\u00fa y la Rep\u00fablica de Colombia\"\", suscrito el 27 de febrero de 2018, en la ciudad de Cartagena de Indias, Colombia", "codigo_ley": "04224", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6120C948CCA7E84052583DE006F623F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46a8ed079a61cd0f052583de006f623e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE EL SISTEMA DE REPRESENTACI\u201dN EN EL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u016aculos de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137, que establece el sistema de representaci\u016fn en el Per\u0137.", "codigo_ley": "04223", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Re\u0160tegui Flores  Rolando", "Ventura \u0143ngel  Roy Ernesto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Olaechea \u0143lvarez Calder\u016fn  Pedro Carlos", "Echevarr\u016aa Huam\u0160n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u0165valo  Marita", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u016eahua Huasanga  Glider Agust\u016an"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46A8ED079A61CD0F052583DE006F623E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da9029e627bb0163052583de006f623d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ELECCIONES REGIONALES Y LA LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES EN RELACI\u00d3N A LA FECHA DE REALIZACI\u00d3N DE LAS ELECCIONES REGIONALES Y MUNICIPALES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley de Elecciones Regionales y la Ley de Elecciones Municipales, en relaci\u00f3n a la fecha de realizaci\u00f3n de las Elecciones Regionales y Municipales.", "codigo_ley": "04222", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA9029E627BB0163052583DE006F623D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/419a27f64c424c9f052583de006f623c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LA INTEGRACI\u00d3N DE LA \"\"FRANJA Y LA RUTA DE LA SEDA PARA LA COOPERACI\u00d3N CON CHINA COMO APORTE AL DESARROLOLO ECON\u00d3MICO DEL PER\u00da\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la integraci\u00f3n de \"\"La Franja y la Ruta de la Seda para la Cooperaci\u00f3n con China como aporte al desarrollo econ\u00f3mico del Per\u00fa\"\".", "codigo_ley": "04221", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/419A27F64C424C9F052583DE006F623C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90a369abdb5633d8052583de00636b67?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE NUEVO CHIMBOTE, EN EL DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n de la provincia de Nuevo Chimbote en el departamento de \u00c1ncash, la cual estar\u00e1 conformada por los distritos de Samanco, Nepe\u0144a, Moro y C\u00e1ceres del Per\u00fa, siendo su capital la ciudad de Nuevo Chimbote, con la finalidad de una mejor distribuci\u00f3n de los recursos-socio econ\u00f3micos, que permita una eficiente prestaci\u00f3n de los servicicos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "04220", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90A369ABDB5633D8052583DE00636B67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/12f7cf7498ce41da052583de00636b66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CARHUAYOC EN LA PROVINCIA DE HUARI, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Carhuayoc en la provincia de Huari, departamento de Ancash, cuya capital del nuevo distrito ser\u00e1 el centro poblado de Carhuayoc, con la finalidad de una mejor distribuci\u00f3n  de los recursos socio-econ\u00f3micos, que permita una eficiente prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos, lo cual revertir\u00e1 en el bienestar de la poblaci\u00f3n y en el desarrollo local.", "codigo_ley": "04219", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/12F7CF7498CE41DA052583DE00636B66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92252471f52e8520052583de0055548e?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA LA \"\"ENMIENDA AL ART\u00cdCULO 8\"\", DEL ESTATUTO DE ROMA DE LA CORTE PENAL INTERNACIONAL", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba la \"\"Enmienda al art\u00edculo 8\"\", del Estatuto de Roma, en la ciudad de Kampala, Rep\u00fablica de Uganda, el 10 de junio de 2010.", "codigo_ley": "04218", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/15/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92252471F52E8520052583DE0055548E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04edec0d9290d886052583dd007f1a74?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE LA MINER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad Nacional de la Miner\u00eda (ANM) que tenga por finalidad coadyuvar la transparencia y el desarrollo minero sostenible en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "04217", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04EDEC0D9290D886052583DD007F1A74?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b866dcbb44d00f73052583dd007f1a73?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO SISTEMA DE RIEGO HUENQUE EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del proyecto Instalaci\u00f3n del servicio de agua para el sistema de riego Huenque-Ilave, en los distritos de Conduriri e Ilave, provincia de El Collao, departamento de Puno.", "codigo_ley": "04216", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B866DCBB44D00F73052583DD007F1A73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e78e58ce1afde382052583dd007ba348?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE UTILIDADES JUSTAS PARA LOS PADRES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 del Decreto Legislativo 892, con la finalidad de tutelar el derecho del pago de utilidades laborales de los padres trabajadores que han tenido licencia por paternidad", "codigo_ley": "04215", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E78E58CE1AFDE382052583DD007BA348?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b527281677b6965b052583da00829d87?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26872, LEY DE CONCILIACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 26872, Ley de Conciliaci\u00f3n", "codigo_ley": "04214", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B527281677B6965B052583DA00829D87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5e2f73fb8b38cb1052583da00829d86?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTERES NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL LOCAL DEL ARCHIVO REGIONAL DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del local institucional del Archivo Regional del Cusco.", "codigo_ley": "04213", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5E2F73FB8B38CB1052583DA00829D86?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7dc24cd394bfe1bc052583da006a965d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DISTRIBUCI\u00d3N DEL CANON PETROLERO Y CREA EL FONDO DE DESARROLLO COMUNAL PARA ZONAS DE DESARROLLO Y PRODUCCI\u00d3N PETROLERA PARA EL DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la distribuci\u00f3n del Canon Petrolero y crea el Fondo de Desarrollo Comunal para zona de desarrollo y producci\u00f3n petrolera para el departamento de Loreto.", "codigo_ley": "04212", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DC24CD394BFE1BC052583DA006A965D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b1ddb49af5a9b0d052583da006a965c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA ATENCI\u00d3N INMEDIATA EN LA MITIGACI\u00d3N DEL MUY ALTO RIESGO DEL CENTRO POBLADO DE CHANGO, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHACAY\u00c1N, PROVINCIA DE DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la atenci\u00f3n inmediata en la mitigaci\u00f3n de muy alto riesgo del Centro Poblado de Chango, ubicado en el distrito de Chacay\u00e1n, provincia de Daniel Alcides Carri\u00f3n y departamento de Pasco, por ser zona de constantes deslizamientos de masas que ponen en riesgo la vida e integridad f\u00edsica de su poblacion.", "codigo_ley": "04211", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B1DDB49AF5A9B0D052583DA006A965C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e46c3e4aa220167052583da006a965a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA D\u00c9CIMA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30879, DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO 2019", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo de la D\u00e9cima Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30879, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2019, con el fin de garantizar que el presente a\u0144o se pueda continuar la ejecuci\u00f3n de los proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica cuyo otorgamiento de la buena pro se produjo hasta el 31 de diciembre de 2018.", "codigo_ley": "04210", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E46C3E4AA220167052583DA006A965A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8969ea403c98027d052583da0001122d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 59 DE LA LEY 30483, LEY DE LA CARRERA FISCAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 59 de la Ley 30483 Ley de la Carrera Fiscal, que norma la medida de apartamiento en el ejercicio de la funci\u00f3n de los fiscales sometidos a investigaci\u00f3n disciplinaria por faltas muy graves que comprometen la dignidad del cargo, medida que, por su naturaleza cautelar, no constituye una sanci\u00f3n y tiene un plazo de caducidad de seis meses de consentida u ejecutoriada la decisi\u00f3n.", "codigo_ley": "04209", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8969EA403C98027D052583DA0001122D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04e0a1c7f54b1a81052583da0001122c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA DISPOSICIONES AL DECRETO LEGISLATIVO 822, LEY SOBRE EL DERECHO DE AUTOR, A FIN DE IMPLEMENTAR EL TRATADO DE MARRAKECH PARA FACILITAR EL ACCESO A LAS OBRAS PUBLICADAS A LAS PERSONAS CIEGAS, CON DISCAPACIDAD VISUAL O CON OTRAS DIFICULTADES PARA ACCEDER AL TEXTO IMPRESO", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica e incorpora disposiciones al Decreto Legislativo 822, Ley sobre el Derecho de Autor, a fin de implementar el Tratado de Marrakech para facilitar el acceso a las obras publicadas a las personas ciegas, con discapacidad visual o con otras dificultades para acceder a textos impresos de obras publicadas.", "codigo_ley": "04208", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04E0A1C7F54B1A81052583DA0001122C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24e5a379437f63eb052583d9007a54d1?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da Y EL ART\u00cdCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, ELIMINANDO LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA DE PROCESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, en lo concerniente a la inmunidad parlamentaria de los Congresistas de la Rep\u00fablica, prerrogativa que los faculta a no ser procesado ni arrestados sin previa autorizaci\u00f3n del Pleno del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04207", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24E5A379437F63EB052583D9007A54D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5dc65086331edfaf052583d9007a54d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1447, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1211, QUE APRUEBA MEDIDAS PARA EL FORTALECIMIENTO E IMPLEMENTACI\u00d3N DE SERVICIOS P\u00daBLICOS INTEGRADOS A TRAV\u00c9S DE VENTANILLAS \u00daNICAS E INTERCAMBIO DE INFORMACI\u00d3N ENTRE ENTIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento, que propone modificar el art\u00edculo 6 del Decreto Legislativo 1447, Decreto Legislativo que modifica el Decreto Legislativo 1211, que prueba medidas para el fortalecimiento e implementaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos integrados a trav\u00e9s de ventanillas \u00fanicas e intercambio de informaci\u00f3n entre entidades p\u00fablicas.(Remitida por el Poder Ejecutivo el 18.09.2018 ).", "codigo_ley": "04206", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5DC65086331EDFAF052583D9007A54D0?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb690a2426b4fcf2052583d9007a54cf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DISMINUCI\u00d3N DE LA CONTAMINACI\u00d3N MINERA EN LA CUENCA MEDIA BAJA DEL R\u00cdO GRANDE-PRESA HUACCHANI EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del proyecto \"\"Disminuci\u00f3n de la Contaminaci\u00f3n Minera en la Cuenca Media y Baja del R\u00edo Grande-Presa Huacchani en el departamento de Puno\"\".", "codigo_ley": "04205", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB690A2426B4FCF2052583D9007A54CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b95e8184b2e020d5052583d9007a54ce?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INVESTIGACI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL COMPLEJO ARQUEOL\u00d3GICO DE PASHASH, DISTRITO DE CABANA, PROVINCIA PALLASCA, DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la investigaci\u00f3n, recuperaci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor del complejo arqueol\u00f3gico de Pashash, ubicado en el distrito de Cabana, provincia de Pallasca, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "04204", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B95E8184B2E020D5052583D9007A54CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/993c1203b644b9ea052583d9007a54cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE LOS RANCHOS EN LA PROVINCIA DE HUANCABAMBA DEL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de los Ranchos en la provincia de Huancabamba del departamento de Piura.", "codigo_ley": "04203", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/993C1203B644B9EA052583D9007A54CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a0aea3512656899052583d900755488?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL DESARROLLO ECON\u00d3MICO Y SOCIAL INTEGRAL CON PERTINENCIA CULTURAL DE LAS POBLACIONES DE LA ZONA DE INFLUENCIA DEL \u00c1REA DE CONSERVACI\u00d3N DE CHOQUEQUIRAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el desarrollo econ\u00f3mico y social integral con pertinencia cultural de las poblaciones aleda\u00f1as al \u00e1rea de conservaci\u00f3n de Choquequirao.", "codigo_ley": "04202", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A0AEA3512656899052583D900755488?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c59e8d9f80f4343c052583d900755486?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL EJERCICIO DE LA ABOGAC\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone regular el ejercicio de la abogac\u00eda en la Rep\u00fablica del Per\u00fa, considerando que los abogados cumplen una funci\u00f3n social al servicio de la Justicia y el Derecho.", "codigo_ley": "04201", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C59E8D9F80F4343C052583D900755486?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34b8b65e0dd234b6052583d9006de5e1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.3 DEL ARTICULO 8 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153 QUE REGULA LA POL\u00cdTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECON\u00d3MICAS DEL PERSONAL DE SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone regular la pol\u00edtica integral de las compensaciones y entregas econ\u00f3micas del personal de salud que labora de manera efectiva en los Valles de los R\u00edos Apur\u00edmac, Ene y Mantaro-VRAEM, al servicio del Estado.", "codigo_ley": "04200", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34B8B65E0DD234B6052583D9006DE5E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41cfcb646e8594ec052583d9006de5e0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL FINANCIAMIENTO PRIVADO DE LAS ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y MODIFICA LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 30, 30-A, 32, 34, 36, 36-A, 36-B, 40 y 42 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, a fin de regular el financiamiento privado de las organizaciones pol\u00edticas en el marco de la transparencia y la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "04199", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41CFCB646E8594EC052583D9006DE5E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f08c5baa3309d5ca052583d9006de5de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"AMPLIACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LOS SISTEMAS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO Y CONSTRUCCI\u00d3N DE PLANTA DE TRATAMIENTO DE AGUAS SERVIDAS DE LA CIUDAD DE BAGUA GRANDE, PROVINCIA DE UTCUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del proyecto \"\"Ampliaci\u00f3n y Mejoramiento de los Sistemas de Agua Potable y Alcantarillado y Construcci\u00f3n de Planta de Tratamiento de Aguas Servidas de la ciudad de Bagua Grande, provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "04198", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F08C5BAA3309D5CA052583D9006DE5DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5918645347aad0cd052583d9006de5dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA MODERNIZACI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA DEL INSTITUTO NACIONAL DE SALUD DEL NI\u0143O", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la modernizaci\u00f3n de la infraestructura del Instituto Nacional de Salud del Ni\u0144o.", "codigo_ley": "04197", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5918645347AAD0CD052583D9006DE5DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/221f8d1b3056cf1a052583d90001354b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 191 Y 194 DE LA CONSTITUCI\u00d3N SOBRE EL PERIODO DE MANDATO REGIONAL Y MUNCIPAL", "objetivo_ley": "Propone ley de Reforma Constitucional que modifica los art\u00edculos 191 y 194 de la Constituci\u00f3n sobre el periodo de mandato regional y municipal.", "codigo_ley": "04196", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/221F8D1B3056CF1A052583D90001354B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4bc3ab31e90ccbe2052583d90001354a?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES Y LA LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES PARA FORTALECER LA FISCALIZACI\u00d3N Y CONTROL POR LOS CONSEJOS REGIONALES Y CONCEJOS MUNICIPALES", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales y la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades para fortalecer la fiscalizaci\u00f3n y control por los Consejos Regionales y Concejos Municipales.", "codigo_ley": "04195", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BC3AB31E90CCBE2052583D90001354A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74fe7174972a274c052583d900013549?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ELECCIONES REGIONALES Y LA LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, SOBRE LOS SISTEMAS ELECTORALES REGIONAL Y MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley de Elecciones Regionales y la Ley de Elecciones Municipales, sobre los Sistemas Electorales Regional y Municipal.", "codigo_ley": "04194", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74FE7174972A274C052583D900013549?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/93d6b566006c2e02052583d900013548?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES PARA ESTABLECER FACILIDADES PARA EL SUFRAGIO DE LA POBLACI\u00d3N EN CONDICIONES ESPECIALES, PRECISAR EL PRINCIPIO DE NEUTRALIDAD Y GARANTIZAR UNA MEJOR GESTI\u00d3N DEL PROCESO ELECTORAL", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones para establecer facilidades para el sufragio de la poblaci\u00f3n en condiciones especiales, precisar el principio de neutralidad y garantizar una mejor elecci\u00f3n del proceso electoral", "codigo_ley": "04193", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/93D6B566006C2E02052583D900013548?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ebd42629cfe4e16b052583d900013547?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone reformar parcialmente la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica a fin de garantizar el fuero parlamentario.", "codigo_ley": "04192", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBD42629CFE4E16B052583D900013547?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e74334db99fc709b052583d900013546?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEGISLACI\u00d3N ELECTORAL SOBRE IMPEDIMENTOS PARA SER CANDIDATO", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Legislaci\u00f3n Electoral sobre impedimentos para ser candidato.", "codigo_ley": "04191", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E74334DB99FC709B052583D900013546?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3289c425fe2103c5052583d900013545?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 34 DE LA CONSTITUCI\u00d3N SOBRE IMPEDIMENTOS PARA SER CANDIDATO", "objetivo_ley": "Propone ley de Reforma Constitucional que modifica el art\u00edculo 34 de la Constituci\u00f3n sobre impedimentos para ser candidato.", "codigo_ley": "04190", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3289C425FE2103C5052583D900013545?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c21448dc7770af85052583d900013544?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA DIVERSOS ART\u00cdCULOS AL T\u00cdTULO VI DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y DE LA LEY 30424, LEY QUE REGULA LA RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA DE LAS PERSONAS JUR\u00cdDICAS POR EL DELITO DE COHECHO ACTIVO TRANSNACIONAL, E INCORPORA ART\u00cdCULOS EN EL C\u00d3DIGO PENAL REFERIDOS AL FINANCIAMIENTO DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica e incorpora diversos art\u00edculos al T\u00edtulo VI de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, y de la Ley 30424 Ley que regula la responsabilidad administrativa de las personas jur\u00eddicas por el delito de cohecho activo transnacional, e incorpora art\u00edculos en el C\u00f3digo Penal, referidos al financiamiento de organizaciones pol\u00edticas.", "codigo_ley": "04189", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C21448DC7770AF85052583D900013544?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28c6911249835f03052583d900013543?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS, LA LEY DE ELECCIONES REGIONALES Y LA LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, SOBRE INSCRIPCI\u00d3N Y CANCELACI\u00d3N DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS Y ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, la Ley de Elecciones Regionales y la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, sobre inscripci\u00f3n y cancelaci\u00f3n de partidos pol\u00edticos y organizaciones pol\u00edticas regionales.", "codigo_ley": "04188", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28C6911249835F03052583D900013543?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd1aeeee049006a1052583d900013542?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS, REGULA LA DEMOCRACIA INTERNA Y PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA EN EL PROCESO DE SELECCI\u00d3N DE CANDIDATOS", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, regula la democracia interna y promueve la participaci\u00f3n ciudadana en el proceso de selecci\u00f3n de candidatos.", "codigo_ley": "04187", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD1AEEEE049006A1052583D900013542?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9fad47427ede98e052583d900013541?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES RESPECTO AL SISTEMA ELECTORAL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 18, 20, 21 y 116 de la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, respecto al Sistema Electoral Nacional.", "codigo_ley": "04186", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9FAD47427EDE98E052583D900013541?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f08cb037e9018071052583d900013540?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA PROMOVER LA GOBERNABILIDAD Y FORTALECER LA DEMOCRACIA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00ddculos de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica, para promover la gobernabilidad y fortalecer la democracia.", "codigo_ley": "04185", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F08CB037E9018071052583D900013540?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d4f07373535a613052583d90001353f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LOS PROCEDIMIENTOS CIVILES DE RECTIFICACI\u00d3N Y DE SANCI\u00d3N DE LAS INFRACCIONES CONTRA EL HONOR", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el ejercicio de los derechos a la libertad de expresi\u00f3n e informaci\u00f3n que corresponde a los ciudadanos y a los medios de comunicaci\u00f3n, en armon\u00eda con el reconocimiento del derecho al honor.", "codigo_ley": "04184", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D4F07373535A613052583D90001353F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c71fb9a8c3bf7270052583d90001353e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, DECRETO LEGISLATIVO QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTI\u00d3N INSTITUCIONAL DE LOS \u00d3RGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA (IIAP)", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislativo que actualiza y fortalece la gesti\u00f3n institucional de los \u00f3rganos colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazonia Peruana (IIAP).", "codigo_ley": "04183", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C71FB9A8C3BF7270052583D90001353E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/662032577709086c052583d90001353c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21, 239 DE LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES Y CREA EL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJAERO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 y 239 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones y crea el distrito electoral de peruanos residentes en el extranjero.", "codigo_ley": "04182", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/662032577709086C052583D90001353C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb5ea3eb5b0e5722052583d90001353b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DEL HUMEDAL DE LUCRE-HUACARPAY Y SU ESTABLECIMIENTO COMO RESERVA NACIONAL, EN EL DISTRITO DE LUCRE, PROVINCIA DE QUISPICANCHI, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n del humedal de Lucre-Huacarpay y su establecimiento como reserva nacional, ubicado en el distrito de Lucre, provincia de Quispicanchi, departamento de Cusco.", "codigo_ley": "04181", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB5EA3EB5B0E5722052583D90001353B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/65adb3a5f2232c68052583d900013539?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DEL DECRETO SUPREMO 081-2011-PCM, QUE CREA EL PROGRAMA SOCIAL DENOMINADO PROGRAMA NACIONAL DE ASISTENCIA SOLIDARIA \"\"PENSI\u00d3N 65\"\", INCORPORANDO NUEVO CRITERIO DE ELEGIBILIDAD DE LOS USUARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 del Decreto Supremo 081-2011-PCM, que crea el Programa denominado Programa Nacional de Asistencia Solidaria \"\"Pensi\u00f3n 65, incorporando nuevo criterio de elegibilidad de los usuarios", "codigo_ley": "04180", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/65ADB3A5F2232C68052583D900013539?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6149a3502d9ccf75052583d800724cfb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEYQUE CONSERVA LA ORIGINALIDAD, VARIEDAD Y AUTENTICIDAD DEL QUECHUA EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 18 y 21 de la Ley 29735, Ley que regula el uso, preservaci\u00f3n, desarrollo, recuperaci\u00f3n, fomento y difusi\u00f3n de las lenguas originarias del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04179", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6149A3502D9CCF75052583D800724CFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ad73d2a30606c8c052583d800714cb3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE EDUCOMUNICACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer lineamientos generales sobre la educomunicaci\u00f3n como modelo educativo a partir de los medios de comunicaci\u00f3n, aprovechando nuevas tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04178", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9AD73D2A30606C8C052583D800714CB3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7f06ba2a1c17387052583d800714cb1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26702, LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORG\u00c1NICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 11 en el art\u00edculo 132 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendencia de Banca y Seguros, que establece las obligacones y los l\u00edmites para atenuar los riesgos del ahorrista, con el prop\u00f3sito de garantizar la compensaci\u00f3n equitativa del consumidor financiero.", "codigo_ley": "04177", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7F06BA2A1C17387052583D800714CB1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d20e6a0e6861c016052583d800714cb0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA DEL LITERAL F) DEL INCISO 24 DEL ART\u00d5CULO 2 DE LA CONSTITUCI\u201dN POL\u00d5TICA DEL PER\u0155 DE 1993, A FIN DE EXTENDER EL PLAZO DE DETENCI\u201dN EN LOS DELITOS DE TRATA DE PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal f) del inciso 24 del art\u016aculo 2 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137 de 1993, a fin de extender el plazo de detenci\u016fn en los delitos de trata de personas.", "codigo_ley": "04176", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u016aa", "Ar\u0160oz Fern\u0160ndez  Mercedes Rosalba", "D\u0160vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u0165lix", "Flores V\u016alchez  Clemente", "Mel\u0165ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D20E6A0E6861C016052583D800714CB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab50ab4a15706ef2052583d800714cae?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL DERECHO DE LAS FAMILIAS AL ACCESO A UNA VIVIENDA ADECUADA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que reconoce el derecho de las familias al acceso a una vivienda adecuada.", "codigo_ley": "04175", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB50AB4A15706EF2052583D800714CAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2d776244db5237e052583d8006b33a8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REIVINDICA LOS DERECHOS TERRITORIALES DE LAS COMUNIDADES DE LA PROVINCIA DE DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone reivindicar los derechos territoriales de las comunidades de la provincia de Daniel Alcides Carri\u00f3n, departamento de Pasco, que fueron incluidos arbitrariamente dentro de los l\u00edmites establecidos en el art\u00edculo 3 de la Ley 26458, Ley de creaci\u00f3n de la provincia de Lauricocha, departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "04174", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2D776244DB5237E052583D8006B33A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd1ee18bdd973a60052583d8006b33a7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA AMBIENTAL LA LAGUNA DE PATARCOCHA, UBICADA EN EL DISTRITO DE CAHUPIMARCA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la emergencia ambiental de la Laguna de Patarcocha, ubicada en el distrito de Chaupimarca, provincia y departamento de Pasco, por ser zona de constante contaminaci\u00f3n ambiental e inminente peligro para la salud de la poblaci\u00f3n, conforme a lo establecido en la Ley 28804, Ley que regula la Declaratoria de Emergencia Ambiental", "codigo_ley": "04173", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD1EE18BDD973A60052583D8006B33A7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3cd7539e32441644052583d8006b33a5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FOMENTO DEL TURISMO Y RECONOCIMIENTO PATRIMONIAL DEL CUARTO DEL RESCATE DE ATAHUALPA EN CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone regular las acciones del fomento de turismo y reconocimiento patrimonial del cuarto del rescate de Atahualpa, a cargo del Ministerio de Cultura, Ministerio de Comercio y turismo Exterior, Gobierno Regional de Cajamarca y la Municipalidad Provincial de Cajamarca.", "codigo_ley": "04172", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CD7539E32441644052583D8006B33A5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0fb545e09af67c8052583d8006b33a4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN SITUACI\u00d3N DE EMERGENCIA LA INFRAESTRUCTURA DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS A NIVE NACIONAL Y CREA EL FONDO NACIONAL PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE INFRAESTRUCTURAS EDUCATIVAS (FONCOMIE)", "objetivo_ley": "Propone crear el Fondo Nacional para la Construcci\u00f3n y Mejoramiento de infraestructuras Educativas-FONCOMIE, con la finalidad de incrementar y mejorar la infraestructura educativa p\u00fablica , para eliminar la brecha en este sector as\u00ed como generar medidas inmediatas elevar  elevar la calidad de los servicios educativos a nivel nacional y su adecuado equipamiento, priorizando las zonas de extrema pobreza y alto andinas.", "codigo_ley": "04171", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0FB545E09AF67C8052583D8006B33A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8df774f829d141bd052583d8006b33a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES NORMATIVAS PARA ASEGURAR EL EJERCICIO PLENO DEL DERECEHO DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS Y NATIVAS A DECIDIR SOBRE SUS RECURSOS", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones normativas para asegurar el ejercicio pleno del derecho de las Comunidades Campesinas y Nativas, a decidir sobre sus recursos de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04170", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8DF774F829D141BD052583D8006B33A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3e9032aca1638cf3052583d700832c3c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL  ART\u00cdCULO 385, SEGUNDO P\u00c1RRAFO SOBRE PATROCINIO ILEGAL AGRAVADO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el segundo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 385 del C\u00f3digo Penal para que jueces y fiscales que realicen patrocinio ilegal sean sancionados de forma agravada, teniendo en cuenta su calidad especial de magistrados.", "codigo_ley": "04169", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3E9032ACA1638CF3052583D700832C3C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbb4f33645c5ee33052583d6007d2ee8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA D\u00cdA DEL CHARANGO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar el 10 de febrero de cada a\u0144o, como el \"\"D\u00eda del Charango Peruano\"\".", "codigo_ley": "04168", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBB4F33645C5EE33052583D6007D2EE8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b0e89155d363f9d052583d6007d2ee7?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA NOMINACI\u00d3N COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N DE LA FESTIVIDAD \"\"ENCUENTRO DE CRUCES\"\" REALIZADA EN LA PROVINCIA DE HUARAZ, DEPARTAMENTO DE ANCASH.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la nominaci\u00f3n como patrimonio cultural de la naci\u00f3n, en la categor\u00eda de Patrimonio Inmaterial, a la festividad ancestral \"\"Encuentro de Cruces\"\" realizada en la provincia de Huaraz, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "04167", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Vergara Pinto  Edwin", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B0E89155D363F9D052583D6007D2EE7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/beb3eaab1bcd9f3a052583d6007d2ee6?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DA FUERZA DE LEY AL D.S. 069-2001-ED, QUE AUTORIZA AL DIRECTORIO DE ANCIJE A OTORGAR CONTRATOS DE ALQUILER-VENTA Y POSTERIOR AJUDICACI\u00d3N DIRECTA DE LA PROPIEDAD DE VIVIENDAS PERTENECIENTES A LA EX ASOCIACI\u00d3N MUTUALISTA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone ley que da fuerza de ley al Decreto Supremo 069-2001-ED, del 5 de diciembre de 2001, por el que se autoriza al directorio de la Asociaci\u00f3n Nacional de Cesantes y Jubilados-ANCIJE, a otorgar contratos de alquier-venta y posterior adjudicaci\u00f3n directa de la propiedad de viviendas pertenecientes a la ex Asociaci\u00f3n Mutualista Magisterial", "codigo_ley": "04166", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BEB3EAAB1BCD9F3A052583D6007D2EE6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7822ebb4dcd880ff052583d6007d2ee5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SUSPENDE LA VIGENCIA DEL NUMERAL 2 DEL ART\u00cdCULO 35 Y NUMERAL 9 DEL ART\u00cdCULO 107 DE LA LEY 29277, LEY DE LA CARRERA JUDICIAL; ASI COMO DEL NUMERAL 2 DEL ART\u00cdCULO 334 Y NUMERAL 9 DEL ART\u00cdCULO 106 DE LA LEY 30483, LEY DE LA CARRERA FISCAL, HASTA QUE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA SE INSTALE Y CUMPLA CON LAS FUNCIONES ESTABLECIDAS POR EL ART\u00cdCULO 154 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone suspender la vigencia del numeral 2 del art\u00edculo 35 y numeral 9 del art\u00edculo 107 de la Ley 29277, Ley de la Carrera Judicial y el numeral 2 del art\u00edculo 34 y numeral 9 del art\u00edculo 106 de la Ley 30483, Ley de la Carrera Fiscal, hasta que la Junta Nacional de Justicia se instale y cumpla con las funciones establecidas por el art\u00edculo 154 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04165", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7822EBB4DCD880FF052583D6007D2EE5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e8483d8850790dc052583d6007d2ee4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORESTACI\u00d3N Y RECUPERACI\u00d3N DE BOSQUES EN BASE A LA FORMALIZACI\u00d3N DE LA MINER\u00cdA AUR\u00cdFERA ALUVIAL", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la forestaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de bosques en base a la formalizaci\u00f3n de la miner\u00eda aur\u00edfera aluvial.", "codigo_ley": "04164", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Saavedra Vela  Esther", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E8483D8850790DC052583D6007D2EE4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25af3a840e810677052583d6007d2ee3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE AGENTES DEL BANCO DE LA NACI\u00d3N COMO CANALES DE COBRO INMEDIATO DEL PROGRAMA NACIONAL DE ASISTENCIA SOLIDARIA PENSI\u00d3N 65", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la implementaci\u00f3n de Agentes del Banco de la Naci\u00f3n como canales de cobro inmediato del Programa de Asistencia Solidaria \"\"Pensi\u00f3n 65\"\", con la finalidad de facilitar a los beneficiarios del acceso oportuno a la subvenci\u00f3n econ\u00f3mica que se le ha otorgado en su condici\u00f3n de adultos mayores de 65 a\u0144os en condici\u00f3n de extrema pobreza.", "codigo_ley": "04163", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25AF3A840E810677052583D6007D2EE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/845304c396986c41052583d6006cb765?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL USO DE LA BIT\u00c1CORA DEL CONDUCTOR DE TRANSPORTE TERRESTRE DE MERCANC\u00cdAS DE \u00c1MBITO NACIONAL, REGIONAL Y PROVINCIAL", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el uso de la bit\u00e1cora del conductor, con la finalidad de registrar las horas de manejo, descanso y de servicio de los conductores de transporte terrestre de mercanc\u00edas, en el \u00e1mbito nacional, regional y provincial.", "codigo_ley": "04162", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/845304C396986C41052583D6006CB765?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee6e886537f33a41052583d300825192?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL PAGO SOLIDARIO EN LOS PROGRAMAS DE ADJUDICACI\u00d3N DE LOTES DE POBLACIONES UBICADAS EN ZONAS AFECTADAS POR EL NI\u0143O COSTERO, BAJO EL \u00c1MBITO DE COMPETENCIA DE COFOPRI", "objetivo_ley": "Propone pago solidario en los programas de adjudicaci\u00f3n de lotes de poblaciones ubicadas en zonas afectadas por el ni\u0144o costero, bajo el \u00e1mbito de competencia de COFOPRI", "codigo_ley": "04161", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE6E886537F33A41052583D300825192?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc0a0bb804d134f9052583d30078efa9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL SEGURO INTEGRAL DE SALUD A AFILIAR DE FORMA DIRECTA A PERSONAS ADULTAS MAYORES Y A PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN CENTROS DE ATENCI\u00d3N P\u00daBLICOS Y PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar de forma directa en el R\u00e9gimen de Financiamiento Subsidiado del Seguro Integral de Salud (SIS), establecido mediante el Decreto Legislativo 1164, a las personas adultas mayores que residan en los centros de atenci\u00f3n residencial y centros de atenci\u00f3n de noche, y a las personas mayores con discapacidad que residan en centros de acogida residencial, siempre que no cuenten con otro seguro de salud, as\u00ed como precisar los alcances del referido decreto legislativo en relacion a la atencion de ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes que residen en centros de acogida residencial.", "codigo_ley": "04160", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC0A0BB804D134F9052583D30078EFA9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c50d7f57b705ffc9052583d3006d9292?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PREVIENE EL CONFLICTO DE INTERESES Y TRANSPARENTA EL ACCIONAR DE LOS ASESORES Y CONSULTORES EXTERNOS EN LOS PROCESOS PARA LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone contribuir a la buena pr\u00e1ctica profesional para transparentar y maximizar el principio de transparencia, objetividad e imparcialidad de los asesores y/o consultores externos cuando emitan pronunciamiento que est\u00e9n relacionados a aspectos t\u00e9cnicos y/o legales para la ejecuci\u00f3n de obras p\u00fablicas.", "codigo_ley": "04159", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C50D7F57B705FFC9052583D3006D9292?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25be61c9063a47d0052583d3006c7935?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CAUTELA LOS INTERESES DEL ESTADO EN LOS COMIT\u00c9S DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N, SELECCI\u00d3N Y ESPECIALES, PREVINIENDO CONFLICTOS DE INTERESES", "objetivo_ley": "Propone establecer como incompatibilidad para ser miembros de los Comit\u00e9s de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n, Selecci\u00f3n y Especiales, el haber sido apoderado, representante legal, directivo gerente, accionista o que ha prestado servicios de consultor\u00eda o asesor\u00eda especializada, a una empresa o a sus vinculadas que sea postor en el proceso que tiene a su cargo", "codigo_ley": "04158", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25BE61C9063A47D0052583D3006C7935?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aaf239500b7aac07052583d3006c7934?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL CONTROL Y FISCALIZACI\u00d3N DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA SOBRE LAS NORMAS DEL PODER EJECUTIVO QUE APRUEBAN LA OPERACI\u00d3N DE ENDEUDAMIENTO EXTERNO Y/O QUE EXONEREN REQUISITOS PARA LAS OBRAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el control y fiscalizaci\u00f3n por parte de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica sobre las normas del Poder Ejecutivo que aprueban la operaci\u00f3n de endeudamiento externo y/o que exoneren requisitos para las obras p\u00fablicas.", "codigo_ley": "04157", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AAF239500B7AAC07052583D3006C7934?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2d3a74fa159ae46052583d3006c7933?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE QUE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA REVISE LAS ADENDAS DE OBRAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone establecer que en cualquier modalidad, estas sean revisadas por la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, a fin de salvaguardar los intereses del Estado.", "codigo_ley": "04156", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2D3A74FA159AE46052583D3006C7933?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7ac21a7f742a57f052583d3006c7932?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE INCOMPATIBILIDADES PARA CONTRATAR EN LOS FALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO, PARA MAXIMIZAR LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado con el prop\u00f3sito de regular las incompatibilidades para contratar por parte de los altos funcionarios del Estado, esto con el fin de tutelar los inter\u00e9s de la Naci\u00f3n y de prospripci\u00f3n de la corrupci\u00f3n, en concordancia con el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "04155", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7AC21A7F742A57F052583D3006C7932?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a7e4bcc1f0cf6a2052583d3006c7931?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MAXIMIZA EL CONTROL Y FISCALIZACI\u00d3N DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA RESPECTO A LOS DECRETOS DE URGENCIA Y DECRETOS SUPREMOS SOBRE OBRAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 91 del Reglamento del Congreso, fortalecera el control y fiscalizaci\u00f3n a cargo del Congreso de la Rep\u00fablica para verificar y garantizar la correcta, eficiente y transparente utilizaci\u00f3n de los Decretos de Urgencia y Decretos Supremos para el manejo de los recursos p\u00fablicos en la ejecuci\u00f3n de obras p\u00fablicas de infraestructura.", "codigo_ley": "04154", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A7E4BCC1F0CF6A2052583D3006C7931?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe7cbf037c8e66ae052583d3006c7930?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MAXIMIZA LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N EN LOS PROCESOS DE INVESTIGACI\u00d3N Y DE ACUSACI\u00d3N CONSTITUCIONAL EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA A TRAV\u00c9S DE LA COLABORACI\u00d3N EFICAZ", "objetivo_ley": "Propone establecer procedimientos y mecanismos que instituyen la colaboraci\u00f3n eficaz en el \u00e1mbito de las Comisiones Investigadoras y de la Sub Comisi\u00f3n de Acusaciones Constitucionales, con el fin de maximizar la lucha contra la corrupci\u00f3n en sede parlamentaria de conformidad con los principios constitucionales de buena administraci\u00f3n y de lucha contra la corrupci\u00f3n, en consonancia con el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n y de la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "04153", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE7CBF037C8E66AE052583D3006C7930?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f94827517546148052583d3006c792f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE QUE LOS MINISTROS PRESENTEN DECLARACI\u00d3N JURADA DE INTERES CUANDO REFRENDEN DECRETOS PARA LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone maximizar el principio de transparencia para que los ministros refrenden decretos de urgencia o decretos supremos que aprueban la operaci\u00f3n de endeudamiento externo y/o exoneran requisitos para las obras p\u00fablicas, presenten una declaraci\u00f3n jurada de intereses para la ejecuci\u00f3n de dichas obras p\u00fablicas de conformidad con los principios constitucionales de buena administraci\u00f3n y de proscripci\u00f3n de la corrupci\u00f3n, conforme al art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "04152", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F94827517546148052583D3006C792F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6f6a14db15cfa53052583d3006c792e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TUTELA LA JUSTICIA ARBITRAL Y SALVAGUARDA EL INTER\u00c9S P\u00daBLICO ANTE CUALQUIER ACTO ILEGAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 418 del C\u00f3digo Penal, tiene por objeto tutelar la justicia arbitral y salvaguardar el inter\u00e9s p\u00fablico ante cualquier acto ilegal, con el fin de velar por una id\u00f3nea administraci\u00f3n de justicia en sede arbitral de conformidad con los principios constitucionales de buena administraci\u00f3n y de proscripci\u00f3n de la corrupci\u00f3n, en concordancia con el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n Politica y la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "04151", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6F6A14DB15CFA53052583D3006C792E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92df285fdc534caa052583d3005da418?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA VILLA HIST\u00d3RICA, CUNA DEL ENCUENTRO DE DOS CULTURAS Y SEDE DE LA PRIMERA CIUDAD FUNDADA POR LOS ESPA\u0143OLES EN EL IMPERIO DEL TAWANTINSUYO A LA VILLA DE SAN MIGUEL DE TANGARAR\u012e", "objetivo_ley": "Propone declarar a San Miguel de Tangarar\u012f, en la provincia de Sullana, departamento de Piura como \"\"Villa Hist\u00f3rica, cuna del encuentro de dos culturas y sede de la primera ciudad fundada  por los espa\u0144oles en el Imperio Tawantinsuyo\"\".", "codigo_ley": "04150", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u012frtires", "Saavedra Vela  Esther", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u0137guez  V\u0137ctor Augusto", "Dipas Huam\u012fn  Miky Joaqu\u0137n", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92DF285FDC534CAA052583D3005DA418?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5bdc12d8be1291e052583d3005b4aa2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL TRASLADO DE LA SEDE DEL MINISTERIO DE CULTURA A LA CIUDAD DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el traslado de la sede institucional del Ministerio de Cultura a la ciudad del Cusco, capital hist\u00f3rica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04149", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5BDC12D8BE1291E052583D3005B4AA2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b187f171f18d213052583d3005b4aa0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD DE LOS BIENES INMUEBLES DE PROPIEDAD, AFECTADOS EN USO Y EN POSESI\u00d3N DE LOS INSTITUTOS DE LAS FUERZAS ARMADAS", "objetivo_ley": "Propone ley que ratifica el car\u00e1cter intangible de los bienes inmuebles de propiedad, afectados en uso o en posesi\u00f3n de las instituciones armadas y de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04148", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B187F171F18D213052583D3005B4AA0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a31b5ecc06ffb66b052583d3005b4a9f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PUBLICIDAD ESTATAL SOBRE TEMAS DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO Y SOCIAL EN SERVICIOS DE RADIODIFUSI\u00d3N EDUCATIVA Y COMUNITARIA", "objetivo_ley": "Propone promover la publicidad estatal que versen sobre temas de inter\u00e9s p\u00fablico y social, prioritariamente en los servicios de radiodifusi\u00f3n educativa y comunitaria, con el fin que se brinde la informaci\u00f3n \u00fatil y necesaria para mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n en todo el pa\u00eds.", "codigo_ley": "04147", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A31B5ECC06FFB66B052583D3005B4A9F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1bef8ac567ad1aa052583d3005b4a9d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE LA POLIC\u00d5A NACIONAL DEL PER\u0155 Y GARANTIZA LA IMPARCIALIDAD DE LA FUNCI\u201dN POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1267, Ley de la Polic\u016aa Nacional del Per\u0137, con la finalidad de prohibir que se brinden Servicios Policiales Extraordinarios a Instituciones del sector privado, e impedir que la imparcialidad de la Policia Nacional del Per\u0137 se vea comprometida.", "codigo_ley": "04146", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u016f\u016eez  Justiniano R\u016fmulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u016fpez  Edilberto", "Morales Ram\u016arez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u0160n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1BEF8AC567AD1AA052583D3005B4A9D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aae510c333362ec8052583d20077428c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LOS ALCANCES DE LA REMUNERACI\u00d3N M\u00cdNIMA VITAL PARA LOS TRABAJADORES SUJETOS AL R\u00c9GIMEN LABORAL DE LA ACTIVIDAD P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone establecer que la remuneraci\u00f3n m\u00ednima vital regulada por la normatividad vigente es de aplicaci\u00f3n para los trabajadores sujetos al r\u00e9gimen de la actividad p\u00fablica.", "codigo_ley": "04145", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AAE510C333362EC8052583D20077428C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/046f70ccec1b9214052583d20074a51e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA LABOR DEL TRABAJADOR POR LA PLATAFORMA DIGITAL", "objetivo_ley": "Propone regular la labor que desarrollan los trabajadores mediante una plataforma digital.", "codigo_ley": "04144", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/046F70CCEC1B9214052583D20074A51E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91a260782b19d54c052583d20074a51d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA INSCRIPCI\u00d3N DEL RECIEN NACIDO EN EL REGISTRO NACIONAL DE IDENTIDAD (RENIEC)", "objetivo_ley": "Propone garantizar el derecho a la identidad de los menores reci\u00e9n nacidos preservando su dignidad, a trav\u00e9s de facilitaci\u00f3n de informaci\u00f3n oportuna sobre los nombres que puedan generar un da\u0144o a la autoestima del menor, antes de la inscripci\u00f3n.", "codigo_ley": "04143", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91A260782B19D54C052583D20074A51D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e283ce721e030a28052583d20074a51c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE COMPLEMENTA LA D\u00c9CIMA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30694, PARA LA OBTENCI\u00d3N DE T\u00cdTULO DE PROPIEDAD", "objetivo_ley": "Propone complementar la d\u00e9cima disposici\u00f3n complementaria final de la Ley 30694, Ley de Equilibrio Financiero de Presupuesto del sector p\u00fablico para el a\u0144o fiscal 2018, con la finalidad de facilitar el saneamiento financiero de las deudas que mantienen los prestatarios del Banco de Materiales en Liquidaci\u00f3n y permitir la obtenci\u00f3n de su t\u00edtulo de propiedad, en salvaguarda de su derecho fundamental a una vivienda digna.", "codigo_ley": "04142", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E283CE721E030A28052583D20074A51C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cc3ffb68bd0e298f052583d20074a51b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LOS HOSPITALES DEL MINISTERIO DE SALUD DE LAS PROVINCIAS DE PIURA Y SULLANA, EN EL MARCO DE LA LEY 30556, QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone Ley que incluye la construcci\u00f3n de los hospitales del MInisterio de Salud de las provincias de Piura y Sullana, en el marco de la Ley 30556, que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "04141", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CC3FFB68BD0E298F052583D20074A51B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/176a0fbc2098858b052583d20074a51a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 26123, LEY ORG\u00c1NICA DEL BANCO CENTRAL DE RESERVA A FIN DE INCORPORAR ELEMENTOS DISTINTIVOS PARA LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LOS BILLETES Y MONEDAS POR PARTE DE LA POBLACI\u00d3N CON DISCAPACIDAD VISUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 42 del Decreto Ley 26123, Ley Org\u00e1nica del Banco Central de Reserva, con el objeto de incluir la obligatoriedad de incorporar elementos de identificaci\u00f3n t\u00e1ctil en los billetes y monedaas que permitan su reconocimiento por parte de la poblaci\u00f3n con discapacidad visual.", "codigo_ley": "04140", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/176A0FBC2098858B052583D20074A51A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5fedf90d860a579052583d20053150e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AGRAVA LA PENAS A LOS EXTRANJEROS QUE COMETEN DELITOS GRAVES EN TERRITORIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el C\u00f3digo Penal para establecer como circunstancia agravante por condici\u00f3n del sujeto activo para el extranjero que en calidad de autor o participe comete delitos graves en el territorio nacional.", "codigo_ley": "04139", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5FEDF90D860A579052583D20053150E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f24ff85fb323e09052583d20053150c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA DEVOLUCI\u00d3N JUSTA DE LAS CUOTAS DE INGRESO A LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS A LOS PADRES DE FAMILIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14\u00b0 de la Ley 26549, Ley de los centros educativos privados, disponiendo la devoluci\u00f3n de las cuotas de ingreso, con el fin de tutelar los intereses de los padres de familia en conformidad con los principios constitucionales de defensa del consumidor y razonabilidad, en concordancia con el art\u00edculo 13\u00b0 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "04138", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F24FF85FB323E09052583D20053150C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16c33a10ea5a33d3052583d20053150b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY EL DECRETO SUPREMO 081-2011-PCM", "objetivo_ley": "Propone ley que eleva a rango de ley el Decreto Supremo 081-2011-PCM, Decreto Supremo que crea el Programa Social denominado Programa Nacional de Asistencia Solidaria \"\"Pensi\u00f3n 65\"\".", "codigo_ley": "04137", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16C33A10EA5A33D3052583D20053150B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3a2cd3ecdba1672052583d200531509?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ENFOQUE INTERCULTURAL A LA REGULACI\u00d3N DE LAS RELACIONES LABORALES DE LOS TRABAJADORES Y TRABAJADORAS DEL HOGAR", "objetivo_ley": "Propone contribuir a fortalecer la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas u originarios y afrodescendientes en el \u00e1mbito de las relaciones laborales entre los trabajadores y trabajadoras del hogar y sus empleadores/as.", "codigo_ley": "04136", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3A2CD3ECDBA1672052583D200531509?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/926e85b84c7ffa38052583d10075a28e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N, ELABORACI\u00d3N Y PRESENTACI\u00d3N DEL EXPEDIENTE T\u00c9CNICO DE NOMINACI\u00d3N A LA LISTA DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA HUMANIDAD POR LA UNESCO DEL COMPLEJO ASTRON\u00d3MICO DE CHANKILLO, UBICADO EN EL DISTRITO Y PROVINCIA DE CASMA, DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n, elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n del expediente t\u00e9cnico de nominaci\u00f3n a la lista del Patrimonio Cultural de la Humanidad por la UNESCO del Complejo Astron\u00f3mico de Chankillo, ubicado en el distrito y provincia de Casma, departamento de \u00c1ncash, que fortalecer\u00e1 la identidad cultural de la regi\u00f3n \u00c1ncash y del Per\u00fa", "codigo_ley": "04135", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/926E85B84C7FFA38052583D10075A28E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac8915c0decd34d0052583d100829a03?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESITA YONHY LESCANO ANCIETA LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer al Congresista Yonhy Lescano Ancieta la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "04134", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC8915C0DECD34D0052583D100829A03?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a367444ca2e8633052583d1006037b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REFORMA INTEGRAL DEL SISTEMA PERUANO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reforma integral del sistema peruano de pensiones, conformado por dos reg\u00edmenes contributivos del sistema nacional de pensiones y sistema privado de pensiones.", "codigo_ley": "04133", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Vergara Pinto  Edwin", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A367444CA2E8633052583D1006037B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d44b413552a06a5052583d1006037b0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE R\u00c9GIMEN DE REPROGRAMACI\u00d3N DE PAGO DE APORTES PREVISIONALES AL FONDO DE PENSIONES PARA LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES", "objetivo_ley": "Propone ley que establece el R\u00e9gimen de Reprogramaci\u00f3n de pago de los Aportes Previsionales al Fondo de Pensiones del Sistema Privado de Pensiones aplicable para los Gobiernos Regionales y Locales.", "codigo_ley": "04132", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D44B413552A06A5052583D1006037B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90baa65fc24f1732052583d1006037af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 191, 194 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, AMPLIANDO EL PER\u00cdODO DE MANDATO DE LAS AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 191, 194 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, ampliando el per\u00edodo de mandato de las autoridades regionales y locales.", "codigo_ley": "04131", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90BAA65FC24F1732052583D1006037AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17a0c3971cc5e361052583d1006037ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29338 LEY DE RECURSOS H\u00cdDRICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 74, 75, 76, 120, 121, 123 y la primera disposici\u00f3n final de la Ley 29338, Ley de Recursos H\u00eddricos.", "codigo_ley": "04130", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17A0C3971CC5E361052583D1006037AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ff542c8eac1d333052583d10057b6ab?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD NACIONAL DE CONTROL DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 102, 103, 104, 105 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, que crea la Autoridad Naional de Control del Poder Judicial, la cual cuenta con autonom\u00eda administrativa, funcional y econ\u00f3mica de conformidad con la ley.", "codigo_ley": "04129", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Pariona Galindo  Federico", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FF542C8EAC1D333052583D10057B6AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/173fd3817674cf66052583d000816be9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE REPRESAS EN LAS LAGUNAS DE CHICHICOCHA, COCANCOCHA, AYWIN Y CHALLHUACOCHA, UBICADO EN LA CUENCA DEL ALTO CUNAS, PROVINCIA DE CHUPACA, REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de represas en las lagunas de Chichicocha, Cocancocha, Aywin y Challhuacocha, ubicados en la Cuenca del Alto Cunas, provincia de Chupaca, regi\u00f3n Jun\u00edn, para asegurar el abasteimiento h\u00eddrico del Valle del Mantaro", "codigo_ley": "04128", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/173FD3817674CF66052583D000816BE9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b84d3ce6274ba61052583d000816be8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PRIORIDAD E INTERES NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO LA PUNTA EN LA PROVINCIA DE HUANCAYO, REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de prioridad e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito La Punta en la provincia de Huancayo, regi\u00f3n Jun\u00edn, teniendo como capital al centro poblado La Punta, el que se eleva a la categoria de ciudad.", "codigo_ley": "04127", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B84D3CE6274BA61052583D000816BE8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/30f597f1bc85a257052583d000816be7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA E INTER\u2026S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u201dN, AMPLIACI\u201dN, MEJORAMIENTO Y MODERNIZACI\u201dN DEL TRAMO CHIMBOTE-TOCACHE, DE LA CARRETERA INTEROCE\u0143NICA PER\u0155-BRASIL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica e inter\u0165s nacional la construcci\u016fn, ampliaci\u016fn, mejoramiento y modernizaci\u016fn del tramo Chimbote-Tocache de la Carretera Interoce\u0160nica Per\u0137-Brasil.", "codigo_ley": "04126", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u0137blica", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Re\u0160tegui Flores  Rolando", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Castro Gr\u0160ndez  Miguel Antonio", "Ush\u016eahua Huasanga  Glider Agust\u016an"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/30F597F1BC85A257052583D000816BE7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0463ae1f37ceb897052583d000816be5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCENTIVA LA CAPTURA DE CARBONO FORESTAL EN LA RESERVA DE BI\u00d3SFERA OXAPAMPA-ASH\u00c1NINKA-Y\u00c1NESHA, PROVINCIA DE OXAPAMPA, DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone fomentar el desarrollo e implementaci\u00f3n de los servicios ecosist\u00e9micos de secuestro y almacenamiento de carbono forestal en la Reserva de Bi\u00f3sfera Oxapampa-Ash\u00e1ninka-Y\u00e1nesha, ubicada en la provincia de Oxapampa, departamento de Pasco, y reconocida por la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Educaci\u00f3n, la Ciencia y la Cultura (UNESCO) el 02 de junio de 2010.", "codigo_ley": "04125", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0463AE1F37CEB897052583D000816BE5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b8dc089fe9fab57052583d000816be4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL DEPARTAMENTO DE PASCO BAJO LOS ALCANCES DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CAR\u00c1CTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar al departamento de Pasco bajo los alcances de la Ley 30558, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intevenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "04124", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B8DC089FE9FAB57052583D000816BE4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f579e55c8f6741ae052583d0006f6971?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N DE LOS ESTUDIOS Y LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA NECESARIA PARA EL MEJORAMIENTO Y REGULACI\u00d3N DEL SISTEMA DE RIEGO DEL VALLE DEL R\u00cdO ZA\u0143A, EN EL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "", "codigo_ley": "04123", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F579E55C8F6741AE052583D0006F6971?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/867a13811a9b2f60052583d0006f696f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N PARA EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL DE BIENES INMUEBLES DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVASP\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone Ley de promoci\u00f3n para el saneamiento f\u00edsico legal de bienes inmuebles de las instituciones educativas p\u00fablicas.", "codigo_ley": "04122", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/867A13811A9B2F60052583D0006F696F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc70e45c68d7b89f052583d0006f696e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA UN P\u00c1RRAFO AL NUMERAL 1 DEL ART\u00cdCULO 269 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL, PELIGRO DE FUGA, DE PRESUNCI\u00d3N DE ARRAIGO LABORAL Y DOMICILIO POR EL SOLO HECHO DEL EJERCICIO DE SUS FUNCIONES DE LOS MIEMBROS EN ACTIVIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL Y DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar un p\u00e1rrafo al numeral 1 del art\u00edculo 269 del C\u00f3digo Procesal Penal, peligro de fuga, de presunci\u00f3n de arraigo laboral y domicilio se tendr\u00e1 por cumplidos, por el solo hecho del ejercicio de sus funciones de los miembros en actividad de la Polic\u00eda Nacional y de las Fuerzas Armadas del Peru.", "codigo_ley": "04121", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC70E45C68D7B89F052583D0006F696E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/051404dfc25e98e2052583d0006f696c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA A LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO COMO REGI\u00d3N CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone Ley que denomina a la Provincia Constitucional del Callao como Regi\u00f3n Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "04120", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/051404DFC25E98E2052583D0006F696C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f24b8833d675da6a052583d0006f696b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LOS REQUISITOS PARA EL OTORGAMIENTO DE PENSIONES DE JUBILACI\u00d3N PARA LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN LABORAL ESPECIAL DE CONSTRUCCI\u00d3N CIVIL EN EL SISTENA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer nuevos requisitos de periodo de aportaci\u00f3n y forma de c\u00e1lculo de la remuneraci\u00f3n de referencia y pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n para los trabajadores del r\u00e9gimen laboral especial de construcci\u00f3n civil.", "codigo_ley": "04119", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F24B8833D675DA6A052583D0006F696B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0083ccf196a3938b052583cf007b92ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL L\u00cdMITE Y AUMENTA EL PAGO DE LA INDEMNIZACI\u00d3N POR DESPIDO ARBITRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 38 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728, aprobado mediante Decreto Supremo 003-97-TR, que elimina el l\u00edmite y aumenta el pago de la indemnizaci\u00f3n por despido arbitrario.", "codigo_ley": "04118", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0083CCF196A3938B052583CF007B92AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/36c83fffeb020369052583cf007b92ab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ARTICULO 27 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente al despido arbitrario.", "codigo_ley": "04117", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Salgado Rubianes  Luz Filomena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/36C83FFFEB020369052583CF007B92AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/510ef2c3c75d7215052583cf007b92aa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA Y AGRAVA LA PENA PARA LOS VIOLADORES QUE DIFUNDEN SUS ABOMINABLES ACTOS Y PARA LAS VIOLACIONES GRUPALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el C\u00f3digo Penal para sancionar las penas para los violadores que difunden sus abominables actos, as\u00ed como agravar las penas, para las violaciones grupales o cuando se suscita una pluralidad de v\u00edctimas.", "codigo_ley": "04116", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/510EF2C3C75D7215052583CF007B92AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9162b47b7abdc24d052583cf00629bcb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CONSERVACI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOL\u00d3GICA MONUMENTAL DE CABEZA DE VACA, UBICADA EN EL DISTRITO DE CORRALES, PROVINCIA ,Y DEPARTAMENTO DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la conservaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y puesta en valor la zona Arqueol\u00f3gica Monumental de Cabeza de Vaca, ubicado en el distrito de Corrales, provincia y departamento de Tumbes.", "codigo_ley": "04115", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "04/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9162B47B7ABDC24D052583CF00629BCB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
