{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cda333fde0443e8605258281005a0e81?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00c6N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL CONVENIO SOBRE EL TRABAJO DECENTE PARA LAS TRABAJADORAS Y LOS TRABAJADORES DOM\u00e8STICOS", "objetivo_ley": "Propone Proyecto de Resoluci\u00b5n Legislativa que aprueba el \"\"Convenio sobre Trabajo Decente para las Trabajadoras y los Trabajadores Dom\u00d5sticos, adoptado el 16 de junio de 2011 en la ciudad de Ginebra, Confederaci\u00b5n Suiza, durante la 100\u00af Conferencia Internacional del Trabajo de la Organizaci\u00b5n Internacional del Trabajo (OIT)", "codigo_ley": "02778", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/30/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CDA333FDE0443E8605258281005A0E81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/18d08057db6104310525827f0062af06?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL CAMBIO DE ESPECIALIDAD FUNCIONAL Y CAMBIO DE CATEGOR\u00cdA EN LA L\u00cdNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DEL SERVICIO DE SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto, por \u00fanica vez y de manera excepcional, el cambio de especialidad funcional y cambio de categor\u00eda en la l\u00ednea de carrera del personal del Servicio de Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (Sanidad PNP), con el objeto de respetar el principio de garant\u00eda y la especialidad adquirida, y as\u00ed garantizar una \u00f3ptima administraci\u00f3n de los recursos humanos existentes y necesarios para la instituci\u00f3n, garantizando con ello un adecuado funcionamiento de los servicios de salud a favor del personal del PNP, as\u00ed como de los recursos humanos que por necesidad de servicio ha venido gozando la Direcci\u00f3n de Sanidad.", "codigo_ley": "02777", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/18D08057DB6104310525827F0062AF06?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e6ea107ff4bf3470525827b0059414c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u2550CULOS 65, 66 Y LA D\u2554CIMA S\u2554TIMA DISPOSICI\u00cbN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30230, LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS TRIBUTARIAS, SIMPLIFICACI\u00cbN DE PROCEDIMIENTOS Y PERMISOS PARA LA PROMOCI\u00cbN Y DINAMIZACI\u00cbN DE LA INVERSI\u00cbN EN EL PA\u2550S, E INCORPORA EL ART\u2550CULO 65-A A LA CITADA LEY", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 65, 66 y la D\u00dacima S\u00datima Disposici\u02c7n Complementaria Final de la Ley 30230, Ley que establece medidas tributarias, simplificaci\u02c7n de procedimientos y permisos para la promoci\u02c7n y dinamizaci\u02c7n de la inversi\u02c7n en el Pa\u00dds, e incorpora el art\u00ddculo 65-A a la citada Ley.", "codigo_ley": "02776", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/26/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E6EA107FF4BF3470525827B0059414C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0b25fa830f70e3d0525827900617d29?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE JUSTICIA PENSIONARIA", "objetivo_ley": "Propone Ley de Justicia Pensionaria", "codigo_ley": "02775", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0B25FA830F70E3D0525827900617D29?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f57794dbcc2efdd00525827800630679?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DEL VOTO ELECTR\u00d3NICO EN LOS PROCESOS ELECTORALES", "objetivo_ley": "Propone derogar la Primera Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley 28571, Ley que establece normas que regir\u00e1n para las elecciones generales del a\u0144o 2006.", "codigo_ley": "02774", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F57794DBCC2EFDD00525827800630679?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6dd243fc2ecfa2ad05258275007e3923?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM Y 010-2018-EM", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM y 010-2018-EM", "codigo_ley": "02773", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6DD243FC2ECFA2AD05258275007E3923?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2387fa77b6b58ece05258275007e3922?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE EVITA LA IMPUNIDAD DE CANDIDATOS A LA PRESIDENCIA Y VICEPRESIDENCIA DE LA REP\u00daBLICA COMO AL CONGRESO Y PARLAMENTO ANDINO, INVOLUCRADOS EN  PROCESOS PENALES EN AGRAVIO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, incorporando un inciso al art\u00edculo 107 y modifica el art\u00edculo 114, del mismo cuerpo legal, que evita la impunidad de candidatos a la Presidencia y Vicepresidencia de la Rep\u00fablica como al Congreso y Parlamento Andino, involucrados en procesos penales en agravio del Estado.", "codigo_ley": "02772", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2387FA77B6B58ECE05258275007E3922?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f0ce71dc84e4daa305258275007e3921?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD, INALIENABILIDAD E IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LAS \u00c1REAS VERDES DE USO P\u00daBLICO BAJO ADMINISTRACI\u00d3N MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone declarar la intangibilidad, inalienabilidad e imprescriptibilidad de las \u00e1reas verdes de uso p\u00fablico y de reserva ambiental ubicadas en el \u00e1rea urbana del territorio de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02771", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F0CE71DC84E4DAA305258275007E3921?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2dda084e5dc5edcd05258275007e3920?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 71 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 71 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02770", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2DDA084E5DC5EDCD05258275007E3920?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17ad35fc3b4e23c605258275007e391f?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE \u00c1CORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de \u00c1cora en el departamento de Puno.", "codigo_ley": "02769", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17AD35FC3B4E23C605258275007E391F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e21161bd6b1dcea605258275007e391e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"CREACI\u00d3N DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE Y DEL SERVICIO DE DISPOSICI\u00d3N SANITARIA DE EXCRETAS EN EL CENTRO POBLADO DE CUPISAYA-KARIFUYO (HITO 9 Y 10), DISTRITO DE TILALI, PROVINCIA DE MOHO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del proyecto \"\"Creaci\u00f3n del Sistema de Agua Potable y del Servicio de Disposici\u00f3n Sanitaria de Excretas en el Centro Poblado de Cupisaya-Karifuyo (Hito 9 y 10), distrito de Tilali, provincia de Moho del departamento de Puno.", "codigo_ley": "02768", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E21161BD6B1DCEA605258275007E391E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/12260231348d3d2a05258275007e391d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACI\u00d3N DE LOS ALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO DE PRESENTAR DECLARACI\u00d3N JURADA DE INTERESES", "objetivo_ley": "Propone incentivar la transparencia en el sector p\u00fablico, evitar los conflictos de intereses, tomar acciones concretas para prevenir la corrupci\u00f3n y promover la integridad en base a la presentaci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n Jurada de Intereses por parte de los altos funcionarios del Estado.", "codigo_ley": "02767", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/12260231348D3D2A05258275007E391D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee96193d8cbbe96c05258275007e391c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21 DE LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES PARA EL RECONOCIMIENTO DE 29 DISTRITOS ELECTORALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones para el reconocimiento de 29 distritos electorales.", "codigo_ley": "02766", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE96193D8CBBE96C05258275007E391C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a8d357a3043f515105258275007e391b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 27412 Y ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO DE REMISI\u00d3N AL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA Y AL MINISTERIO  DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS DE LA INFORMACI\u00d3N SOBRE LA NORMATIVIDAD QUE HA SIDO DEROGADA O MODIFICADA EN FORMA T\u00c1CITA POR PARTE DEL PODER EJECUTIVO, PODER JUDICIAL, ORGANISMOS CONSTITUCIONALMENTE AUT\u00d3NOMOS, ORGANISMOS INTEGRANTES DEL SISTEMA ELECTORAL, GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES", "objetivo_ley": "Propone establecer el procedimiento por el cual el Poder Ejecutivo, el Poder Judicial, los organismos constitucionalmente aut\u00f3nomos, los organismos integrantes del sistema electoral, los gobiernos regionales y locales, remitan al Congreso de la Rep\u00fablica y al Ministerio de Justicia y de Derechos Humanos, informaci\u00f3n sobre la normatividad y sin rango de ley del \u00e1mbito de su competencia, que ha sido derogada o modificada en forma t\u00e1cita hasta la fecha.", "codigo_ley": "02765", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A8D357A3043F515105258275007E391B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ec1a01d8a99e94005258275007e391a?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA DIFUSI\u00d3N DE LOS ATRACTIVOS TUR\u00cdSTICOS EN LAS EMPRESAS DE TRANSPORTE A\u00c9REO, TERRESTRE, MAR\u00cdTIMO Y FLUVIAL", "objetivo_ley": "Propone promover la difusi\u00f3n de los atractivos tur\u00edsticos existentes en todo el Per\u00fa con la finalidad de fomentar el turismo dom\u00e9stico y receptivo.", "codigo_ley": "02764", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EC1A01D8A99E94005258275007E391A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f6c9810a84be90405258275007e3919?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29164, LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL DESARROLLO SOSTENIBLE DE SERVICIOS TUR\u00cdSTICOS EN LOS BIENES INMUEBLES INTEGRANTES DEL PATRIMONIO CULTURAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los literales c) y e) del art\u00edculo 2 de la Ley 29164, Ley de Promoci\u00f3n del Desarrollo Sostenible de Servicios Tur\u00edsticos en los bienes inmuebles integrantes del patrimonio cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "02763", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F6C9810A84BE90405258275007E3919?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/18d472407cc91fda05258275005fd748?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS DE PROTECCI\u00d3N AL CONDUCTOR CON LICENCIA DE CONDUCIR DE CLASE \"\"A\"\" EN LA CATEGORIA III-C", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas de protecci\u00f3n al conductor con licencia de conducir de clase \"\"A\"\" en la categor\u00eda III-C frente a la vulnerabilidad laboral del conductor en el ejercicio de la actividad.", "codigo_ley": "02762", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/18D472407CC91FDA05258275005FD748?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2273e1db372ad27e05258275005fd747?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA INCORPORAR EL ENFOQUE DE DERECHOS HUMANOS DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD EN EL SERVICIO MILITAR", "objetivo_ley": "Propone incorporar el enfoque de derechos humanos de la persona con discapacidad en el servicio militar.", "codigo_ley": "02761", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2273E1DB372AD27E05258275005FD747?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/664a65df45b0ed1b05258275005fd746?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N A LA FIESTA DE PASCUA EN EL DISTRITO DE ANCO HUALLO-URIPA, PROVINCIA DE CHINCHEROS, REGI\u00d3N APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la declaratoria de patrimonio cultural de la naci\u00f3n a la Fiesta de Pascua en el distrito de Anco Huallo-Uripa, provincia de Chincheros, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "02760", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/664A65DF45B0ED1B05258275005FD746?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7c21875ed3bcab6e05258275005fd745?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA LA AMPLIACION DE LA LICENCIA DE PATERNIDAD LA PROMOCI\u00d3N DE LA PATERNIDAD RESPOSABLE Y LAS RESPONSABILIDADES FAMILIARES COMPARTIDAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1 y 2 de la Ley 29409, que concede el derecho de licencia por paternidad a los trabajadores de la actividad p\u00fablica y privada y permite expresamente que los trabajadores puedan hcer uso de su descanso vacacional seguido a la licencia de paternidad", "codigo_ley": "02759", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7C21875ED3BCAB6E05258275005FD745?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3bacaa8bef0960205258275005fd744?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY ORG\u00c1NICA DE ORDENAMIENTO TERRITORIAL Y GESTI\u00d3N DEL TERRITORIO", "objetivo_ley": "Propone Ley Org\u00e1nica de Ordenamiento Territorial y Gesti\u00f3n del Territorio.", "codigo_ley": "02758", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3BACAA8BEF0960205258275005FD744?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eff4a6a3806e1d8005258275005fd743?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSFIERE A T\u00cdTULO GRATUITO EL TERRENO DE 04 HECT\u00c1REAS DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHIMBOTE, PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH, A FAVOR DEL GOBIERNO REGIONAL DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone ley que transfiere a t\u00edtulo gratuito al Gobierno Regional de Ancash el inmmueble de cuatro hect\u00e1reas de propiedad del Estado que est\u00e1 en el Terminal Portuario de Chimbote, ubicado en el distrito de Chimbote, provincia del Santa, departamento de Ancash, que ser\u00e1 destinado exclusivamente para la construcci\u00f3n del patio de contenedores del Terminal Portuario de Chimbote.", "codigo_ley": "02757", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFF4A6A3806E1D8005258275005FD743?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3a171673b67dfc405258275005fd741?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA CARRERA DEL TRABAJADOR DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA", "objetivo_ley": "Propone regular un r\u00e9gimen de carrera especial y exclusiva para los trabajadores de la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administraci\u00f3n Tributaria.", "codigo_ley": "02756", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3A171673B67DFC405258275005FD741?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5713b8289bf0712505258275000a4f0c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30724, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u0143O 2018, EN EL EXTREMO REFERIDO AL MES DE MAYO DEL A\u0143O 2018", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el Anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30724, que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u00fablica de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Per\u00fa con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al a\u0144o 2018, en el extremo referido al mes de mayo del a\u0144o 2018.", "codigo_ley": "02755", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5713B8289BF0712505258275000A4F0C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e4d887367f7544a805258275000a4f0b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LA CONSTITUCI\u00d3N Y MODIFICA LA DURACI\u00d3N DEL MANDATO DEL PRESIDENTE, VICEPRESIDENTES Y CONGRESISTAS ELEGIDOS EN LAS ELECCIONES GENERALES DE 2016", "objetivo_ley": "Propone Ley que reforma la Constituci\u00f3n y modifica la duraci\u00f3n del mandato del Presidente, Vicepresidentes y Congresistas elegidos en las elecciones generales de 2016", "codigo_ley": "02754", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E4D887367F7544A805258275000A4F0B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb94da07e5044cf405258275000a4f0a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA CENT\u00c9SIMA VIG\u00c9SIMA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018", "objetivo_ley": "Propone derogar la Cent\u00e9sima Vig\u00e9sima Primera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018", "codigo_ley": "02753", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB94DA07E5044CF405258275000A4F0A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/517a693beeb5286005258275000a4f09?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL DISTRITO ELECTORAL IND\u00cdGENA", "objetivo_ley": "Propone Ley que crea el Distrito Electoral Ind\u00edgena, modificando el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones", "codigo_ley": "02752", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/517A693BEEB5286005258275000A4F09?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68b09171e75a95bb05258275000a4f08?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 43 DEL CAP\u00cdTULO 1 DEL ESTADO, LA NACI\u00d3N Y EL TERRITORIO, T\u00cdTULO II DEL ESTADO Y LA NACI\u00d3N, DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da PARA EL RECONOCIMIENTO DEL PUEBLO AFROPERUANO COMO PARTE CONSTITUTIVA DE NUESTRA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 43 del Cap\u00edtulo I, T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para el reconocimiento del Pueblo Afroperuano como parte constitutiva de nuestra naci\u00f3n.", "codigo_ley": "02751", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68B09171E75A95BB05258275000A4F08?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5feb72ef565cd16305258275000a4f07?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL DELITO DE RECEPCI\u00d3N DE APORTES PROHIBIDOS PARA ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y CAMPA\u0143AS ELECTORALES", "objetivo_ley": "Propone Ley que crea el delito de recepci\u00f3n de aportes prohibidos para organizaciones pol\u00edticas y campa\u0144as electorales.", "codigo_ley": "02750", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FEB72EF565CD16305258275000A4F07?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1147074ed066f94c05258275000a4f06?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LOS CRITERIOS DE EVALUACI\u00d3N PARA OBTENER LA CALIFICACI\u00d3N DE ESPECT\u00c1CULOS P\u00daBLICOS CULTURALES NO DEPORTIVOS", "objetivo_ley": "Propone establecer los criterios de evaluaci\u00f3n que el Ministerio de Cultura debe observar previo cumplimiento de los requisitos que los interesados deben adjuntar a su solicitud, para el otorgamiento de la calificaci\u00f3n de espect\u00e1culo p\u00fablico cultural no deportivo", "codigo_ley": "02749", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1147074ED066F94C05258275000A4F06?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8115ea37d2aceb8905258275000a4f05?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CUTURAL INMATERIAL DE LA NACI\u00d3N LA FESTIVIDAD DE LA VIRGEN DEL CARMEN, DE LA PROVINCIA HUAURA, REGI\u00d3N LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el reconocimiento como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Naci\u00f3n la Festividad de la Virgen del Carmen de la provincia de Huaura, regi\u00f3n Lima.", "codigo_ley": "02748", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Saavedra Vela  Esther", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8115EA37D2ACEB8905258275000A4F05?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e33677d5bfdbfbe005258275000a4f04?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 31 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, QUE ESTABLECE LA CONDICI\u00d3N DE ACCESITARIO DEL DOCENTE QUE NO ALCANZA UNA VACANTE PARA EL ASCENSO EN LA CARRERA P\u00daBLICA MAGISTERIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial y establece la condici\u00f3n de accesitario a los docentes que aprueban el concurso para el ascenso en la Carrera P\u00fablica Magisterial que no alcanzaron su ascenso por falta de vacante.", "codigo_ley": "02747", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E33677D5BFDBFBE005258275000A4F04?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27a109a88346f9de05258275000a4f03?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 2 DE DICIEMBRE COMO D\u00cdA NACIONAL DEL RECONOCIMIENTO DE PERSONAJES QUE CONTRIBUYEN A LA CULTURA AL DESARROLLO SOCIAL Y POL\u00cdTICO DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el 2 de diciembre de cada a\u0144o \"\"D\u00eda Nacional del Reconocimiento de Personajes que contribuyen a la Cultura, al Desarrollo Social y Pol\u00edtico del Pa\u00eds\"\"", "codigo_ley": "02746", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27A109A88346F9DE05258275000A4F03?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/835bb7e815a6609605258275000a4f02?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 22 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone modificaar el art\u00edculo 22 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, con la finalidad de evitar actos de corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "02745", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/835BB7E815A6609605258275000A4F02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/66eafeba03f159d705258275000a4f01?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 27360 LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de Promoci\u00f3n del Sector Agrario, referida a los beneficiarios que se encuentran comprendidos dentro de los alcances de la citada norma.", "codigo_ley": "02744", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/66EAFEBA03F159D705258275000A4F01?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbab96dba5796fa605258275000a4f00?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE RETRIBUCI\u00d3N ECON\u00d3MICA A CARGO Y CUENTA DE LOS INTERNOS DE LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS A TRAV\u00c9S DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN FAVOR DE LA SOCIEDAD Y EL ESTADO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone establecer una retribuci\u00f3n econ\u00f3mica a cargo de los internos de los Establecimientos Penitenciarios, administrados por el Instituto Nacional Penitenciario (INPE), en favor de la sociedad y del Estado peruano, a trav\u00e9s de actividades productivas durante el per\u00edodo de tiempo que se encuentren privados de su libertad, sea efectiva o preventiva, lo que les permitir\u00e1reinsertarse laboralmente, contribuyendo con su resocializaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02743", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBAB96DBA5796FA605258275000A4F00?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17b2ac5c2b378af305258275000a4efe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA EL SISTEMA NACIONAL DE EVALUACI\u00d3N, ACREDITACI\u00d3N Y CERTIFICACI\u00d3N DE LA CALIDAD EDUCATIVA-SINEACE", "objetivo_ley": "Propone la reforma del Sistema Nacional de Evaluaci\u00f3n, Acreditaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n de la Calidad Educativa (SINEACE), la creaci\u00f3n del Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n, Acreditaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n de la calidad (CONEVACE) y la deefinii\u00f3n de responsabilidades y procedimientos de evaluaci\u00f3n, acreditaci\u00f3n y certificaci\u00f3n para impulsar el mejoramiento continuo de la calidad de la educacio\u00f3n.", "codigo_ley": "02742", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17B2AC5C2B378AF305258275000A4EFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/70291ef6e995916d0525827400810605?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE ACCIONES DE REMEDIACI\u00d3N AMBIENTAL EN LA CUENCA RAMIS Y SUCHES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 del Decreto Legislativo 1099, para fortalecer las acciones de remediaci\u00f3n ambiental en la cuenca Ramis y Suches de la regi\u00f3n de Puno.", "codigo_ley": "02741", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/70291EF6E995916D0525827400810605?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a36a85d235b35a70525827400810604?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE PERSONAS AFECTADAS EN LA SALUD POR METALES PESADOS", "objetivo_ley": "Propone crear el Registro Nacional de Personas Afectadas en la Salud por Metales Pesados, garantizando desde el Estado una pol\u00edtica integral de atenci\u00f3n en la salud de la persona, con enfoque especializado que permita el dise\u0144o de estrategias y diagn\u00f3sticos especialmente en zonas con impactos ambientales, programas individualizados y comunitarios.", "codigo_ley": "02740", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A36A85D235B35A70525827400810604?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/292e0b8e0f20c13c0525827400810603?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTER\u00c9S NACIONAL AL DISTRITO DE PACUCHA, EN LA PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC PARA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE ARGAMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional al distrito de Pacucha, en la provincia de Andahuaylas, departamento de Apur\u00edmac, a fin de ejecutar las acciones de demarcaci\u00f3n territorial que conlleven a la creaci\u00f3n del distrito de Argama y que posibilite la mejor organizaci\u00f3n del territorio.", "codigo_ley": "02739", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/292E0B8E0F20C13C0525827400810603?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04235b1d83522adb0525827400810602?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PRIMER P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 61 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da SOBRE LA LIBRE COMPETENCIA Y LAS PR\u00c1CTICAS MONOP\u00d3LICAS EN EL MERCADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 61 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, sobre la libre competencia y las p\u00e1cticas monop\u00f3licas en el mercado.", "codigo_ley": "02738", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04235B1D83522ADB0525827400810602?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7482f4845a12418f0525827400810601?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LAS OPERACIONES DESTINADAS PARA EL TRANSPORTE, DISTRIBUCI\u00d3N Y COMERCIALIZACI\u00d3N DE GAS NATURAL A FAVOR DE LA POBLACI\u00d3N DE LA REGI\u00d3N DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el conjunto de operaciones destinadas para el Transporte, Distribuci\u00f3n y Comercializaci\u00f3n de Gas Natural a favor de la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n de Arequipa", "codigo_ley": "02737", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7482F4845A12418F0525827400810601?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ff298650df3b0340525827400810600?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES QUE CUENTAN CON PLAN REGIONAL DE ACCI\u00d3N POR LA INFANCIA Y LA ADOLENCIA, UTILIZAR HASTA EL 5% DE SUS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON EN PROGRAMAS Y PROYECTOS A FAVOR DE LA NI\u0143EZ Y ADOLESCENCIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar a  los Gobiernos Regionales que cuentan con Plan Regional de Acci\u00f3n por la Infancia y la Adolescencia, utilzar hasta el 5% de sus recursos provenientes del canon en programas y proyectos a favor de la ni\u0144ez y adolescencia de sus regiones.", "codigo_ley": "02736", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6FF298650DF3B0340525827400810600?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a02ba164d3b88a7f05258274008105ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCION Y PROMOCI\u00d3N DE DERECHOS DE LAS MADRES SOLTERAS JEFAS DE FAMILIA", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo especial de protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de derechos de las madres solteras jefas de familia, en situaci\u00f3n de pobreza o pobreza extrema, a fin de que reciban un tratamiento acorde con su situaci\u00f3n de vulnerabilidad y su condici\u00f3n de padre y madre en la crianza y cuidado de sus hijos.", "codigo_ley": "02735", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A02BA164D3B88A7F05258274008105FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11eb105ef7437d3a052582740079b6e6?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACION DE LA CASA GUAM\u00c1N POMA DE AYALA EN SONDONDO Y JOS\u00c9 MAR\u00cdA ARGUEDAS EN VISECA, PROVINCIA DE LUCANAS, AYACUCHO Y LAS ACCIONES PARA INTERVENCI\u00d3N INTEGRAL PARA SU PUESTA EN VALOR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restauraci\u00f3n de la casa de Guam\u00e1n Poma de Ayala en Sondondo y Jos\u00e9 Mar\u00eda Arguedas en Viseca, provincia de Lucanas, Ayacucho y las acciones para intervenci\u00f3n integral para su puesta en valor como Patrimonio Cultural de la Nacion.", "codigo_ley": "02734", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11EB105EF7437D3A052582740079B6E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6bea1be3174fc8d705258274006858ef?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RESTRINGE Y ELIMINA LOS BENEFICIOS PENITENCIARIOS A DELITOS CONTRA LA VIDA, LA LIBERTAD SEXUAL, CORRUPCI\u00d3N DE FUNCIONARIOS Y A CIERTOS DELITOS CONTRA EL PATRIMONIO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Penal, que restringe y elimina los beneficios penitenciarios", "codigo_ley": "02733", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6BEA1BE3174FC8D705258274006858EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7d20d79dcd86cf905258274006858ee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL COLEGIO PROFESIONAL DE GESTI\u00d3N P\u00daBLICA Y DESARROLLO SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio Profesional de Gesti\u00f3n P\u00fablica y Desarrollo Social, como instituci\u00f3n aut\u00f3noma de derecho p\u00fablico interno, con sede en la ciudad de Lima, pudiendo establecer filiales en las diferentes regiones del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02732", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7D20D79DCD86CF905258274006858EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e05137e0eea957e605258274006858ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS PADRES DEL TITULAR COMO DERECHOHABIENTES EN LA SEGURIDAD SOCIAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone incluir a los padres del titular en los sistemas de Seguridad Social de Salud", "codigo_ley": "02731", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E05137E0EEA957E605258274006858ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a05527c3d1b6c630525827400577338?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE LOS BENEFICIOS TRIBUTARIOS PARA EL FOMENTO DE LA ACTIVIDAD EDITORIAL DE LA LEY 28086, LEY DE LA DEMOCRATIZACI\u00d3N DEL LIBRO Y FOMENTO DE LA LECTURA", "objetivo_ley": "Propone prorrogar la vigencia de los art\u00edculos 18, 19, 20 de la Ley 28086-Ley de la democratizaci\u00f3n del libro y fomento a la lectura, referido a los beneficios tributarios para el fomento de la actividad editorial a fin de promover la cultura y la educaci\u00f3n con libros a menor costo a la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02730", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A05527C3D1B6C630525827400577338?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a045b8ff559bba030525827400577336?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACI\u00d3N DE PRESENTACION DE LA DECLARACI\u00d3N JURADA DE INTERESES DE LOS FUNCIONARIOS Y SERVIDORES P\u00daBLICOS DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la obligaci\u00f3n de presentaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n jurada de intereses de los funcionarios y servidores p\u00fablicos del Estado comprendidos en el art\u00edculo 2 de la presente norma.", "codigo_ley": "02729", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A045B8FF559BBA030525827400577336?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5c2d5dcc5c8c22d0525827400577335?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA Y DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL EQUIPAMIENTO Y MODERNIZACI\u00d3N DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL \"\"CAPIT\u00c1N FAP CARLOS MART\u00cdNEZ DE PINILLOS\"\", UBICADO EN EL DISTRITO DE HUANCHACO, PROVINCIA DE TRUJILLO, REGI\u00d3N LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia el Aeropuerto Internacional \"\"Capit\u00e1n FAP Carlos Mart\u00ednez de Pinillos\"\", ubicado en el distrito de Huanchaco, provincia de Trujillo, regi\u00f3n La Libertad.", "codigo_ley": "02728", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5C2D5DCC5C8C22D0525827400577335?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7dfdfd2e44bb88e20525827400577333?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS CENTROS DE ATENCI\u00d3N RESIDENCIAL (CAR) DEL INABIF, AS\u00cd COMO A LOS DEM\u00c1S SERVICIOS QUE BRINDA EL MIMP, COMO UNIDADES RECEPTORAS DEL SERVICIO RURAL Y URBANO MARGINAL DE SALUD (SERUM)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 23330, Ley del Servicio Rural y Urbano Marginal de Salud, incorporando a los Centros de Atenci\u00f3n Residencial (CAR) del Programa Integral Nacional para el Bienestar Nacional (INABIF), as\u00ed como, a los dem\u00e1s servicios a cargo del Ministerio de la Mujer y Poblaciones vulnerables ( MIMP)", "codigo_ley": "02727", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DFDFD2E44BB88E20525827400577333?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c014fb3c94e31f7e052582730076905c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SINCHIMACHE, EN LA APROVINCIA DE CUTERVO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Sinchimache, en la provincia de Cutervo, departamento de Cajamarca, que tendr\u00e1 como capital al Centro Poblado de Sinchimache.", "codigo_ley": "02726", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C014FB3C94E31F7E052582730076905C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db10ac742f90e6bd052582730076905b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE A LOS TRABAJADORES A LA DISPOSICI\u00d3N DEL 80% DE LA COMPENSACI\u00d3N DE TIEMPO DE SERVICIO (CTS) PARA PAGO INICIAL DE UN BIEN INMUEBLE, LA ADQUISICI\u00d3N DE UN TERRENO Y DE MANERA EXCEPCIONAL PARA PAGO DE PR\u00c9STAMO QUE SE HAYA GENERADO POR LA CONSTRUCCI\u00d3N, REMODELACI\u00d3N O ADQUISICI\u00d3N DE UN INMUEBLE", "objetivo_ley": "Propone ley que permite a los trabajadores a la disposici\u00f3n del 80% de la Compensaci\u00f3n de Tiempo de Servicio (CTS), aprobado por Decreto Supremo 001-97-TR y su norma reglamentaria, aprobada por Decreto Supremo 004-97-TR.", "codigo_ley": "02725", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB10AC742F90E6BD052582730076905B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5986c55e17444abe052582730076905a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DEL TRABAJADOR TAXISTA, MOTOTAXISTA Y COLECTIVERO AL SEGURO SOCIAL DE SALUD Y SU R\u00c9GIMEN PENSIONARIO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacicnal la incorporaci\u00f3n del trabajador taxista, mototaxista y colectivero al Segeuro Social de Salud, para \u00e9l y sus derechohabientes, as\u00ed como promover su incorporaci\u00f3n al r\u00e9gimen pensionario.", "codigo_ley": "02724", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Saavedra Vela  Esther", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5986C55E17444ABE052582730076905A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/722540e789cf5a280525827300769059?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u250cBLICA E INTERES NACIONAL LA RESTAURACI\u00cbN, CONSERVACI\u00cbN Y PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOL\u00cbGICA PETROGLIFOS DE CHECTA, UICADA EN LAPROVINCIA DE CANTA, DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u02d9blica e inter\u00das nacional la restauraci\u02c7n, conservaci\u02c7n y puesta en valor de la zona arqueol\u02c7gica Petroglifos de Checta, ubicada en la provincia de Canta, departamento de Lima.", "codigo_ley": "02723", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "Albrecht Rodr\u00ddguez  V\u00ddctor Augusto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Saavedra Vela  Esther", "Dom\u00ddnguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/722540E789CF5A280525827300769059?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34ca0409ef53d9fb0525827300769058?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE A \u00cbRGANOS ESPECIALIZADOS DE LA POLIC\u2550A NACIONAL DEL PER\u250c, PARA POTENCIAR LA LUCHA CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 45 del Decreto Legislativo 1149, Ley de la carrera y situaci\u02c7n del personal de la Polic\u00dda Nacional del Per\u02d9", "codigo_ley": "02722", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00dalula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00dfsquez Quesqu\u00dan  Angel Javier", "Del Castillo G\u00dflvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34CA0409EF53D9FB0525827300769058?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2915f211244f63210525827300769057?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA COORDINACI\u00d3N OBLIGATORIA ENTRE LOS GOBIERNOS LOCALES Y EL MINISTERIO DEL INTERIOR, EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA Y ATENCI\u00d3N DE EMERGENCIAS", "objetivo_ley": "Propone establecer la coordinaci\u00f3n obligatoria entre los Gobiernos Locales y el Ministerio del Interior, en materia de seguridad ciudadana, prevenci\u00f3n, reducci\u00f3n y control de circunstancias de emergencias, as\u00ed como de gesti\u00f3n de riesgo de desastres, conforme a lo dispuesto por los art\u00edculos 166 y 197 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "02721", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2915F211244F63210525827300769057?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c9180b238f293af70525827300769056?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL SE CONSIDERE C\u201dMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACI\u201dN AL FESTIVAL SINE DO END DARI-DEL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone impulsar el reconocimiento del festival SINE DO END DARI como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Naci\u016fn a fin de promover la cultura y el turismo en el departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "02720", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "El\u016aas \u0143valos  Miguel \u0143ngel", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Dipas Huam\u0160n  Miky Joaqu\u016an", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Melgarejo P\u0160ucar  Mar\u016aa Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C9180B238F293AF70525827300769056?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a609b8bd3afa4c630525827300769055?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA CONDONACI\u0117N DE MULTAS, INTERESES Y GASTOS GENERADOS POR LAS DEUDAS DE LAS ENTIDADES PRESTADORAS DE SERVICIOS DE SANEAMIENTO-EPS, RESPECTO A TRIBUTOS Y CR\u2554DITOS ESTATALES Y ESTABLECE LA APLICACI\u0117N DE INTERESES LEGALES SOBRE EL CAPITAL ADEUDADO", "objetivo_ley": "Propone velar por la continuidad del servicio p\u00b7blico prestado por las Entidades Prestadoras de Servicios de Saneamiento-EPS, con el fin de tutelar los derechos constitucionales al agua, la salud y bienestar de la poblaci\u00ben peruana.", "codigo_ley": "02719", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Albrecht Rodr\u0112guez  V\u0112ctor Augusto", "Beteta Rub\u0112n  Karina Juliza", "Dipas Huam\u00dfn  Miky Joaqu\u0112n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A609B8BD3AFA4C630525827300769055?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Vivienda y Construcci\u00ben", " Comisi\u00ben de Econom\u0112a  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2d250e7145f54390525827300769054?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS, LEY QUE PROHIBE LA AFILIACI\u00d3N A LAS ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS DE CONDENADOS POR DELITOS DE TERRORISMO, APOLOG\u00cdA DEL DELITO DE TERRORISMO, PECULADO, COLUSI\u00d3N Y CORRUPCI\u00d3N DE FUNCIONARIOS Y OTROS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, el literal b) del art\u00edculo 6, el literal a) y f) del art\u00edculo 9, 10, el art\u00edculo 14 y 18 de la Ley de Organizaciones Pol\u00edticas.Ley que proh\u00edbe la afiliaci\u00f3n a las organizaciones pol\u00edticas de condenados por delitos de terrorismo, apolog\u00eda del delito de terrorismo, peculado, colusi\u00f3n y corrupci\u00f3n de funcionarios.", "codigo_ley": "02718", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Saavedra Vela  Esther", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2D250E7145F54390525827300769054?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f527b0ad6cc63ed0525827300769053?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28036, LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DEL DEPORTE, CON EL FIN DE POTENCIAR EL TALENTO DEPORTIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28036, Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo del Deporte, con el fin de potenciar el talento deportivo.", "codigo_ley": "02717", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F527B0AD6CC63ED0525827300769053?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d383e4e1a87635500525827300769052?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28036, LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DEL DEPORTE, PARA FORTALECER LA INTEGRACI\u00d3N DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN EL SISTEMA NACIONAL DEL DEPORTE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 6, 8, 45, 47, 48, as\u00ed como incorporar los art\u00edculos 48, 48b, 48c a la Ley 28036, Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo del Deporte.", "codigo_ley": "02716", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D383E4E1A87635500525827300769052?OpenDocument", "nombre_comision": ["Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b37c62104d6c208b05258272007b5b80?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL TRABAJO OBLIGATORIO DE INTERNOS EN ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS PARA SOLVENTAR SUS GASTOS DE PERMANENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer y regular el trabajo obligatorio a los internos en los Establecimientos Penitenciarios de nuestro pa\u00eds, con la finalidad que contribuyan a solventar sus gastos de alimentaci\u00f3n y alojamiento, as\u00ed como para garantizar el pago de la reparaci\u00f3n civil, prestaciones de alimentos y otros gastos a cargo del sentenciado.", "codigo_ley": "02715", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B37C62104D6C208B05258272007B5B80?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34d83ee0b199f2b405258272007b5b7f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE Y REGULA LA SEGURIDAD IND\u00cdGENA AMAZ\u00d3NICA", "objetivo_ley": "Propone reconocer a la Seguridad Ind\u00edgena Amaz\u00f3nica como el sistema mediante el cual los pueblos ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos garantizan colectivamente el derecho a la vida, integridad f\u00edsica y mental, libertad y seguridad de sus integrantes, as\u00ed como la paz social en sus territorios.", "codigo_ley": "02714", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Villanueva Mercado  Armando", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34D83EE0B199F2B405258272007B5B7F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5aabf2dbba78bc8005258272007b5b7e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE LA VIGENCIA DE LOS ART\u00cdCULOS 31, 32, 33, 34 DE LA LEY 29090, LEY DE REGULACI\u00d3N DE HABILITACIONES URBANAS Y DE EDIFICACIONES", "objetivo_ley": "Propone la restituci\u00f3n de la vigencia de los art\u00edculos 31, 32, 33 y 34 de la Ley 29090, Ley de Regulaci\u00f3n de Habilitaciones Urbanas y de Edificaciones.", "codigo_ley": "02713", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Villanueva Mercado  Armando", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5AABF2DBBA78BC8005258272007B5B7E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3126784ab3dd1c7005258272007b5b7d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROH\u00cdBE LABORAR EN EL SECTOR P\u00daBLICO A LAS PERSONAS QUE HAYAN SIDO CONDENADAS CON SENTENCIA FIRME POR DELITOS DE TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS, LAVADO DE ACTIVOS Y VIOLACI\u00d3N DE LA LIBERTAD SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone ley que proh\u00edbe laborar en el sector p\u00fablico a las personas que hayan sido condenadas con sentencia firme por delitos de tr\u00e1fico ilicito de drogas, lavado de activos y violaci\u00f3n de la libertad sexual, cualquiera sea su r\u00e9gimen laboral.", "codigo_ley": "02712", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3126784AB3DD1C7005258272007B5B7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/131f7ded78414a9805258272007b5b7c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO 7.2 DEL ART\u00cdCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el monto de la remuneraci\u00f3n diaria, el aumento de los dias de descanso vacacional y el aumento de los d\u00edas equivalentes para el c\u00e1lculo de la indemnizaci\u00f3n por el despido arbitrario en favor de los trabajadores del sector agrario comprendidos en la Ley 27360.", "codigo_ley": "02711", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/131F7DED78414A9805258272007B5B7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bca0474a59a0328705258272007b5b7b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL RAMAL DEL GASODUCTO SUR PERUANO HACIA LA REGI\u00d3N DE MADRE DE DIOS  Y LA PUESTA EN OPERACI\u00d3N DEL TRANSPORTE Y DISTRIBUCI\u00d3N DEL GAS NATURAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Ramal del Gasoducto Sur Peruano hacia la regi\u00f3n de Madre de Dios y la puesta en operaci\u00f3n del transporte y distribuci\u00f3n del gas natural.", "codigo_ley": "02710", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BCA0474A59A0328705258272007B5B7B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee1eedfaa4eb0e9205258272007b5b7a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 27409, QUE OTORGA LICENCIA LABORAL POR ADOPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica el art\u00edculo 4 de la Ley 27409, que otorga licencia laboral por adopci\u00f3n.", "codigo_ley": "02709", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE1EEDFAA4EB0E9205258272007B5B7A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27bcc1ada86f398005258272007b5b79?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 8 DE LA LEY 29685, REFERIDA A LA ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS ESPECIALES EN CASOS DE DESAPARICI\u00d3N DE NI\u0143OS, NI\u0143AS, ADOLESCENTES Y OTROS PARA FACILITAR SU DIFUSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 78 de la Ley 29685, Ley que establece medidas especiales en casos de desaparici\u00f3n de ni\u0144os, ni\u0144as, adolescentes, personas adultas mayores y personas con discapacidad mental, f\u00edsica o sensorial.", "codigo_ley": "02708", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27BCC1ADA86F398005258272007B5B79?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9bc0e0ba85fc2bcc05258272007b5b78?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REGULACI\u00d3N DE PRECIOS DE MEDICAMENTOS CON EST\u00c1NDARES INTERNACIONALES DE LA CODE, Y DE PA\u00cdSES CON ECONOM\u00cdAS DE LIBRE MERCADO", "objetivo_ley": "Propone ley de regulaci\u00f3n de precios de medicamentos con est\u00e1ndares internacionales de la OCDE, y de pa\u00edses con econom\u00edas de libre mercado.", "codigo_ley": "02707", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9BC0E0BA85FC2BCC05258272007B5B78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d22462e28a448c7d0525827200594c6f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DEL PRESUPUESTO PARTICIPATIVO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el presupuesto participativo otorg\u00e1ndole el car\u00e1cter vinculante de los acuerdos y compromisos asumidos en las fases del proceso presupuestario, institucionalizando su mecanismo de control y vigilancia, as\u00ed como mejorando el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y fortalecimiento de capacidades con el soporte de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02706", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lazo Julca  Israel Tito", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D22462E28A448C7D0525827200594C6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7830d67b2b7e7fd705258271007f9282?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1322, QUE REGULA LA VIGILANCIA ELECTR\u00d3NICA PERSONAL Y EL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL PROMULGADO POR DECRETO LEGISLATIVO 957, Y CREA LA COMISI\u00d3N ESPECIAL DE DESHACINAMIENTO DE LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS DE LIMA Y EL CALLAO A TRAV\u00c9S DE LA VIGILANCIA ELECTR\u00d3NICA PERSONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1322, Decreto Legislativo que Regula la Vigilancia Electr\u00f3nica Personal.", "codigo_ley": "02705", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7830D67B2B7E7FD705258271007F9282?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f34171c6ceaf75eb0525827100736476?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, EN SITUACI\u00d3N DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACI\u00d3N PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, COMPRENDIDOS EN EL ART\u00cdCULO 62 DE LA LEY 25066, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN", "objetivo_ley": "Propone otorgar el grado inmediato superior al personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, en situaci\u00f3n de actividad egresados del Centro de Formaci\u00f3n Profesional de la Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, comprendidos en el art\u00edculo 62 de la Ley 25066 y el Decreto Supremo 019-90-IN", "codigo_ley": "02704", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F34171C6CEAF75EB0525827100736476?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ca6ffdd4e3f4ce40525827100736475?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA EDAD DE T\u00c9RMINO DEL CARGO DE JUECES Y FISCALES SUPREMOS Y SUPERIORES CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL DERECHO CONSTITUCIONAL DE PERMANENCIA EN EL SERVICIO Y MEJORAR EL FUNCIONAMIENTO DEL SISTEMA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 35 y 107 de la Ley 29277, Ley de la Carrera Judicial el art\u00edculo 34 y 108 de la Ley 30483, Ley de Carrera Fiscal y la Segunda Disposici\u00f3n Final de la Ley 27367, Ley que desactiva las Comisiones Ejecutivas del Poder Judicial y del Ministerio P\u00fablico y establece el Consejo transitorio del Poder Judicial y el Consejo transitorio del Ministerio P\u00fablico, ampliando la edad de t\u00e9rmino del cargo de jueces y fiscales supremos y superiores, con la finalidad de proteger el derecho constitucional de permanencia en el servicio y mejorar el funcionamiento del sistema de administraci\u00f3n de justicia.", "codigo_ley": "02703", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7CA6FFDD4E3F4CE40525827100736475?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ada952f855ccc23a0525827100736474?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMOCIONA Y REGULA LA MINIMIZACI\u00d3N DE RESIDUOS DE BOLSAS PL\u00c1STICAS PARA LA PORTABILIDAD DE MERCANC\u00cdAS", "objetivo_ley": "Propone Ley que promociona y regula la minimizaci\u00f3n de residuos de bolsas pl\u00e1sticas para la portabilidad de mercan\u00edas.", "codigo_ley": "02702", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ADA952F855CCC23A0525827100736474?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b596a28cdda754030525827100736472?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL LA CREACI\u201dN DE UN ORGANISMO REGULADOR DE PRECIOS DE MEDICAMENTOS Y ESTABLECE PRINCIPIOS B\u0143SICOS PARA LA REGULACI\u201dN DEL MERCADO DE MEDICAMENTOS EN EL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional la creaci\u016fn del Organismo Regulador de Precios de Medicamentos, el mismo que tendr\u0160 como funciones las que le correspondan dentro del \u0160mbito de la Ley 27332, Ley Marco de los Organismos Reguladores de la Inversi\u016fn Privada en los Servicios P\u0137blicos.", "codigo_ley": "02701", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u016aguez  H\u0165ctor Virgilio", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Segura Izquierdo  C\u0165sar Antonio", "Dipas Huam\u0160n  Miky Joaqu\u016an", "Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B596A28CDDA754030525827100736472?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u0137blicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/181180871ffc7a270525826d0062ef5d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE, QUE LA LEY DE PROMOCI\u00d3N TUR\u00cdSTICA AMPL\u00cdE LOS BENEFICIOS DE LA LEY 29285 PARA EL DEPARTAMENTOA DE SAN MART\u00cdN, PARA LOS VUELOS DESDE Y HACIA EL AEEROPUERTO CADETE FAP GUILLERMO DEL CASTILLO PAREDES, PROVINCIA DE TARAPOTO, DEPARTAMENTO DE SAN MART\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29285 y ampl\u00eda los beneficios establecidos en la Ley 29285 a las empresas de transporte a\u00e9reo, que prestan servicicos de transporte de pasajeros desde o hacia el aeropuerto Cadete FAP Guillermo del Castillo Paredes, distrito de Tarapoto, provincia de San Mart\u00edn, departamento de San Mart\u00edn", "codigo_ley": "02700", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/12/2018", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/181180871FFC7A270525826D0062EF5D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b62fed980ed8cc120525826c007fcd8b?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM, 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-64, Z-65, Z-66, Z-67, Z-68", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos Supremos 006-2016-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM, que aprueban los contratos de licencia para la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de Hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 y Z-68.", "codigo_ley": "02699", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B62FED980ED8CC120525826C007FCD8B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/608875a72114c63c0525826c007fcd8a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSFIERE EL PROYECTO DE IRRIGACI\u00d3N MUGUNCHAL AL GOBIERNO REGIONAL DE AMAZONAS Y ENCARGA SU EJECUCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone encargar al Gobierno Regional de Amazonas la continuaci\u00f3n de la ejecuci\u00f3n del Proyecto de Irrigaci\u00f3n Magunchal, ubicado en los distritos de El Milagro, Bagua Grande y Jamaica de la provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "02698", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/11/2018", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/608875A72114C63C0525826C007FCD8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbb464c57038f5af0525826c007fcd89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE PROPONE OTORGAR SOLO EL CRITERIO DE PLURALIDAD A LA COMISI\u00d3N DE \u00c9TICA PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria, siendo su \u00fanico objetivo es otorgar solo el criterio de pluralidad a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "02697", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Espinoza Cruz  Marisol", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBB464C57038F5AF0525826C007FCD89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa07e316bf6383a50525826c007fcd88?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCENTIVA EL USO DE BOLSAS Y RECIPIENTES NO CONTAMINANTES Y DE MATERIAL BIODEGRADABLE, QUE PERMITA MITIGAR EL IMPACTO AMBIENTAL Y PROTEGER LA SALUD P\u00daBLICA DE LA POBLACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone incentivar el uso de bolsas y recipientes no contaminantes, de material biodegradable que sean reusables, en todo tipo de comercio e industria, de instituciones privadas y entidades p\u00fablicas, como un mecanismo alternativo para mitigar el impacto ambiental y proteger la salud p\u00fablica de la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02696", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA07E316BF6383A50525826C007FCD88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4829d66847fafb570525826c005d2905?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEJA SIN EFECTO DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM,007-2018-EM, 008-2018-EM, Y 010-2018-EM", "objetivo_ley": "Propone dejar sin efecto Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM,y 010-2018-EM", "codigo_ley": "02695", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4829D66847FAFB570525826C005D2905?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1611380a8ecfca580525826c005d2904?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MEJORA EL ACCESO A LA SALUD MENTAL DE LOS PERUANOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional el desarrollo e implementaci\u00f3n de pol\u00edticas, programas y servicios en salud mental en la atenci\u00f3n primaria de salud en todo el pa\u00eds as\u00ed como la creaci\u00f3n, fortalecimiento e implementaci\u00f3n de los Centros de Salud Mental Comunitarios a nivel nacional.", "codigo_ley": "02694", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1611380A8ECFCA580525826C005D2904?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60ac4ef4652bb01f0525826c005d2902?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N, PREVENCI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD MENTAL DE LOS NI\u0143OS Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone garantizar los derechos de los ni\u0144os y adolescentes a acceder a las intervenciones de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n de su salud mental, de manera oportuna y cont\u00ednua", "codigo_ley": "02693", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60AC4EF4652BB01F0525826C005D2902?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f2edfbb683b421160525826c005d2901?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL  AEROPUERTO DE VRAEM", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, la construcci\u00f3n del Aeropuerto del Valle, de los R\u00edos Ene y Mantaro (VRAEM), ubicado en el poblado de Pichari, del distrito del mismo nombre, provincia de La Convenci\u00f3n-Cusco.", "codigo_ley": "02692", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F2EDFBB683B421160525826C005D2901?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fbfece2288657b930525826b00744f79?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL MARCO LEGAL PARA LA REMEDIACI\u201dN DE PASIVOS AMBIENTALES EN LA ACTIVIDAD MINERA", "objetivo_ley": "Propone modificar el actual marco regulatorio de los pasivos ambientales de la actividad minera con la finalidad de hacer m\u0160s eficiente la gesti\u016fn y manejo de estos pasivos, buscando lograr la remediaci\u016fn efectiva de los mismos o la eliminaci\u016fn de los riesgos que generan para nuestros ecosistemas y la salud de los y las peruanas.", "codigo_ley": "02691", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u0137", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u0160ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u0143ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FBFECE2288657B930525826B00744F79?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Energ\u016aa y Minas", " Comisi\u016fn de Pueblos Andinos  Amaz\u016fnicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u016aa"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c43266dc4e0a3cd40525826b00744f78?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE AL USUARIO DEL SERVICIO DE TRANSPORTE DE LA SOBREVENTA DE PASAJES Y FORTALECE SU PROTECCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 66 de la 29571, C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor, protege al usuario del servicio de transporte de la sobreventa de pasajes y fortalece su protecci\u00f3n.", "codigo_ley": "02690", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Pariona Galindo  Federico", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C43266DC4E0A3CD40525826B00744F78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b632491ac35268910525826d0062ef5a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 19 DE LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA, MODIFICADO POR LA LEY 30742, AS\u00cd COMO EL ART\u00cdCULO 39 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, modificado por la Ley 30742, as\u00ed como el Art\u00edculo 39 del Reglamento del Congreso.", "codigo_ley": "02689", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B632491AC35268910525826D0062EF5A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4c3cdf491f87e280525826a00744479?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO Y NECESIDAD NACIONAL EL RECONOCIMIENTO AL TACNE\u0143O DON JOS\u00c9 MAR\u00cdA BARRETO BUST\u00cdOS POR SU CONDUCTA DIPLOM\u00c1TICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico y necesidad nacional el reconocimiento al tacne\u0144o don Jos\u00e9 Mar\u00eda Barreto Bust\u00edos por su conducta diplom\u00e1tica.", "codigo_ley": "02688", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4C3CDF491F87E280525826A00744479?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9f6a7425d125c8d0525826a00744477?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA Y REGULA EL REGISTRO VIRTUAL DE TRANSPORTE PRIVADO MEDIANTE PLATAFORMAS TECNOL\u00d3GICAS", "objetivo_ley": "Propone crear y regular a las entidades operadoras de plataformas tecnol\u00f3gicas que presten servicio de transporte privado, con el fin de garantizar la calidad del servicio, seguridad y responsabilidad, conforme a las obligaciones que alcanza al operador de la plataforma, el prestador del servicio y al usuario del mismo.", "codigo_ley": "02687", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9F6A7425D125C8D0525826A00744477?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b1a98fe6228effe05258267007eb603?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA COMBATIR LA CORRUPCI\u201dN EN EL FINANCIAMIENTO DE LA PROPAGANDA RADIAL Y TELEVISIVA DE SE\u2014AL ABIERTA EN CAMPA\u2014AS DE ELECCIONES GENERALES NACIONALES", "objetivo_ley": "Propone regular la utilizaci\u016fn y financiamiento de la propaganda electoral, en medios de comunicaci\u016fn radiales o televisivos de se\u016eal abierta, en el proceso de Elecciones Generales Nacionales.", "codigo_ley": "02686", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u0165lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u0160lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u016fn Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u016aguez Zavaleta  El\u016aas Nicol\u0160s", "Vel\u0160squez Quesqu\u0165n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B1A98FE6228EFFE05258267007EB603?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f836fb7683fefea05258267007eb602?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA DEL ART\u00cdCULO 59 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, PARA RECONOCER EXPRESAMENTE LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES Y PROMOCI\u00d3N DE LAS COOPERATIVAS", "objetivo_ley": "Propone ley de reforma del art\u00edculo 59 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para reconocer expresamente la igualdad de oportunidades y promoci\u00f3n de las cooperativas.", "codigo_ley": "02685", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F836FB7683FEFEA05258267007EB602?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e947694cc34732f705258267007eb601?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE EXCLUYE LA ACUMULACI\u00d3N DE LA TERMINACI\u00d3N ANTICIPADA DE PROCESO Y LA CONFESI\u00d3N SINCERA EN DELITOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR CONTEMPLADO EN EL ART\u00cdCULO 108-B (FEMINICIDIO) Y SU TENTATIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 471 del Nuevo C\u00f3digo Procesal Penal, aprobado por Decreto Legislativo 957, a fin de excluir la acumulaci\u00f3n de la Terminaci\u00f3n Anticipada de Proceso y la Confesi\u00f3n Sincera en Delitos de Violencia Contra la Mujer e Integrantes del Grupo Familiar contemplado en el art\u00edculo 108-B (Feminicidio).", "codigo_ley": "02684", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E947694CC34732F705258267007EB601?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/492c54fb78209c6b05258267007eb600?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REESTRUCTURA LA POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA-FINANCIERA DE LOS MICRO Y PEQUE\u0143OS AGRICULTORES POR CR\u00c9DITOS OTORGADOS POR EL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone restructurar la pol\u00edtica econ\u00f3mica-financiera en la deuda de los micro y peque\u0144os agricultores  con el Estado, a partir de los fondos de AGROPER\u00da administrados por el Banco Agropecuario (AGROBANCO).", "codigo_ley": "02683", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/492C54FB78209C6B05258267007EB600?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b90ffa765246c5505258267007eb5fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY GENERAL DE MINER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone Ley General de Miner\u00eda", "codigo_ley": "02682", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B90FFA765246C5505258267007EB5FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e92940819647c9b05258267005b215d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 9 Y 10 DE LA LEY 28628, LEY QUE REGULA LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS ASOCIACIONES DE PADRES DE FAMILIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 9 y 10 de la Ley 28628, Ley que Regula la Participaci\u00f3n de las Asociaciones de Padres de Familia en las Instituciones Educativas P\u00fablicas, para incluir a los padres de familia en la aprobaci\u00f3n del informe mensual y en el balance semestral de rendici\u00f3n econ\u00f3mica de los ingresos de las APAFA y que los padres cesados del consejo directivo no podr\u00e1n ser reelegidos. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 2836/2013-CR).", "codigo_ley": "02681", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E92940819647C9B05258267005B215D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2a9416b1514f7d005258267005b215c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "TRANSPORTE TERRESTRE L.27181/MODIFICA ART. 8 LEY GENERAL DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 de la Ley 27181, para regular el establecimiento de terminales terrestes y cumplan con reglas m\u00ednimas de funcionamiento. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 2393/2012-CR).", "codigo_ley": "02680", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2A9416B1514F7D005258267005B215C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86406e6a0b4c457705258267005b215b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY GENERAL DE ORDENAMIENTO TERRITORIAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone Ley General de Ordenamiento Territorial del Per\u00fa", "codigo_ley": "02679", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86406E6A0B4C457705258267005B215B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b96a1aeaa0c5109105258267005b215a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA PERMANENTE E INCREMENTA EL APORTE SOCIAL ESTABLECIDO EN LA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N FINAL DEL DECRETO SUPREMO 1084, LEY SOBRE L\u00cdMITES M\u00c1XIMOS DE CAPTURA DE EMBARCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer que el aporte social establecido en la Primera Disposici\u00f3n Final del Decreto Supremo 1084, Ley sobre l\u00edmites m\u00e1ximos de captura de embarcaci\u00f3n, tenga car\u00e1cter permanente, asimismo, sea incrementado", "codigo_ley": "02678", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B96A1AEAA0C5109105258267005B215A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/126497da56276c9f05258267005b2159?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N DE AGROINDUSTRIA DE LOS PRODUCTOS DERIVADOS DE LA CASTA\u0143A EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e interes nacional la promoci\u00f3n de agroindustria de la casta\u0144a en el departamento de Madre de Dios, con la finalidad de buscar el mejoramiento de la producci\u00f3n, industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de los productos derivados de la casta\u0144a, requiriendo para ello el apoyo de centros de innovaci\u00f3n productiva y transferencia tecnol\u00f3gica-CITE en Madre de Dios.", "codigo_ley": "02677", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/126497DA56276C9F05258267005B2159?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec7f442005156b2705258267005b2158?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N DE LA FRONTERA VIVA PER\u00da-BRASIL, EN EL DEPARTAMENTO MADRE DE DIOS, PROVINCIA DE TAHUAMANU", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n de la provincia de Tahuamanu para realizar actividades industriales, agroindustriales, maquila, comerciales y de servicios, para contribuir al desarrollo socioecon\u00f3mico sostenible del departamento de Madre de Dios, a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico", "codigo_ley": "02676", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC7F442005156B2705258267005B2158?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2488be0002604f7a05258267005b2157?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN PLAZAS ORG\u00c1NICAS VIGENTES A LOS DOCENTES CON T\u00cdTULO PEDAG\u00d3GICO CESADOS POR APLICACI\u00d3N DE LA RESOLUCI\u00d3N DE SECRETAR\u00cdA GENERAL 2078-2014-MINEDU", "objetivo_ley": "Propone incorporar en plazas org\u00e1nicas vigentes a los docentes con t\u00edtulo pedag\u00f3gico cesados por aplicaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n de Secretar\u00eda General N\u00b0 2078-2014-MINEDU", "codigo_ley": "02675", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2488BE0002604F7A05258267005B2157?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92f0ee091a15f0cd05258267005b2155?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26574, LEY DE NACIONALIDAD PARA ADECUADARLA AL ART\u00cdCULO 52 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26574, Ley de Nacionalidad para adecuarla al art\u00edculo 52 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "02674", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92F0EE091A15F0CD05258267005B2155?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a84152a9bc0780a0525826700055dd3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PATIBAMBA EN LA PROVINCIA DE LA MAR DEL DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone crear el distrito de Patibamba, con su capital Patibamba, en la provincia de La Mar del departamento de Ayacucho. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5425/2015-PE).", "codigo_ley": "02673", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A84152A9BC0780A0525826700055DD3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6d5caa327a836fd0525826700055dd2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE NINABAMBA EN LA PROVINCIA DE LA MARDEL  DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone Ley de creaci\u00f3n del distrito de Ninabamba, con su capital Ninabamba, en la provincia de La Mar del departamento de Ayacucho. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5424/2015-PE).", "codigo_ley": "02672", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6D5CAA327A836FD0525826700055DD2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d43f8f961a2c762e0525826700055dd1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE UNI\u00d3N PROGRESO EN LA PROVINCIA DE LA MAR DEL DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone Ley de creaci\u00f3n del distrito de Uni\u00f3n Progreso en la provincia de La Mar del departamento de Ayacucho.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5374/2015-PE).", "codigo_ley": "02671", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D43F8F961A2C762E0525826700055DD1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74d0afd41ca3c2d60525826700055dd0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00c6N DEL DISTRITO DE AHUAYRO/PROVINCIA DE CHINCHEROS,  DEPARTAMENTO DE APUR\u00ebMAC", "objetivo_ley": "Propone crear el distrito de Ahuayro, con su capital Ahuayro, en la provincia de Chincheros del departamento de Apur\u00damac.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00bam. anterior 5407/2015-PE).", "codigo_ley": "02670", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74D0AFD41CA3C2D60525826700055DD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Descentralizaci\u00b5n  Regionalizaci\u00b5n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00b5n de la Gesti\u00b5n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/674ed8789203162a0525826700055dcf?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE TAMBO DEL ENE EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone Ley de creaci\u00f3n de distrito de Tambo del Ene en la provincia de La Convenci\u00f3n del departamento de Cusco.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5375/2015-PE).", "codigo_ley": "02669", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/674ED8789203162A0525826700055DCF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a57dd6c9163a37e70525826700055dce?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE UNI\u00d3N ASH\u00c1NINKA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone Ley de creaci\u00f3n del distrito de Uni\u00f3n Ash\u00e1ninka en la provincia de La Convenci\u00f3n del departamento de Cusco. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5372/2015-PE).", "codigo_ley": "02668", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A57DD6C9163A37E70525826700055DCE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48684036502dcd8f0525826700055dcd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PUTIS EN LA PROVINCIA DE HUANTA DEL DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone crear el distrito de Putis, con su capital Rodeo, en la provincia de Huanta del departamento de Ayacucho.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5387/2015-PE).", "codigo_ley": "02667", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48684036502DCD8F0525826700055DCD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a8ec6a7e15058d270525826700055dcc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00c6N DEL DISTRITO DE R\u00ebO MAGDALENA/PROVINCIA DE LA MAR,  DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone crear el distrito de R\u00dao Magdalena, con su capital Monterrico, en la provincia de La Mar del departamento de Ayacucho. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00bam. anterior 5408/2015-PE).", "codigo_ley": "02666", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A8EC6A7E15058D270525826700055DCC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Descentralizaci\u00b5n  Regionalizaci\u00b5n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00b5n de la Gesti\u00b5n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34e5b1668ad7afe50525826700055dcb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CIELO PUNCO/PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone crear el distrito de Cielo Punco, con su capital Chirumpiari, en la provincia de La Convenci\u00f3n del departamento de Cusco. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5409/2015-PE).", "codigo_ley": "02665", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34E5B1668AD7AFE50525826700055DCB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ccae3d613db464c0525826700055dca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE MANITEA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone Ley de creaci\u00f3n del distrito de Manitea en la provincia de La Convenci\u00f3n del departamento del Cusco. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5371/2015-PE).", "codigo_ley": "02664", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6CCAE3D613DB464C0525826700055DCA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1488a3130ad7fe520525826700055dc9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE KUMPIRUSHIATO EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone crear el distrito de Kumpirushiato, con su capital Kepashiato, en la provincia de La Convenci\u00f3n del departamento de Cusco.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5385/2015-PE).", "codigo_ley": "02663", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1488A3130AD7FE520525826700055DC9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55384e155cdd46a00525826700055dc8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SAN ANTONIO EN LA PROVINCIA DE MARISCAL NIETO DEL DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone crear el distrito de San Antonio, con su capital San Antonio, en la provincia de Mariscal Nieto del departamento de Moquegua. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5386/2015-PE).", "codigo_ley": "02662", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55384E155CDD46A00525826700055DC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fcf4409711af1f30525826700055dc7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 1.1 DEL ART\u00cdCULO 1 DE LA LEY 29332-LEY QUE CREA EL PLAN DE INCENTIVOS A LA MEJORA DE LA GESTI\u00d3N MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone fortalecer e impulsar resultados en la gesti\u00f3n municipal a trav\u00e9s de metas en el Plan de Incentivos a la Mejora de la Gesti\u00f3n Municipal.", "codigo_ley": "02661", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FCF4409711AF1F30525826700055DC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/340f8b9dcda19a810525826700055dc6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PREVENCI\u00d3N DE CONCENTRACIONES EMPRESARIALES PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA LIBRE COMPETENCIA Y DEFENSA DEL INTER\u00c9S CONSUMIDOR", "objetivo_ley": "Propone establecer el procedimiento de evaluaci\u00f3n previa de las concentraciones empresariales con la finalidad de fortalecer la libre competencia en el marco de la econom\u00eda social de mercado, garantizando el inter\u00e9s y bienestar de los consumidores y la eficiencia econ\u00f3mica en los mercados.", "codigo_ley": "02660", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/340F8B9DCDA19A810525826700055DC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd8491d5c520d1440525826700055dc5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS PARA PROTEGER LOS INMUEBLES DE PROPIEDAD DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas tributarias, simplificaci\u00f3n de procedimientos y permisos para la promoci\u00f3n y dinamizaci\u00f3n de la inversi\u00f3n en el pa\u00eds, as\u00ed como el art\u00edculo 19-A de la Ley 29151, Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales, con la finalidad de proteger los inmuebles de propiedad del Estado y de permitirle recuperar extrajudicialmente sus predios.", "codigo_ley": "02659", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Melgar Valdez  Elard Galo", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD8491D5C520D1440525826700055DC5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f76d399ece8f8f60525826700055dc4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOL\u00d3GICA PETROGLIFOS DE CHECTA Y SU \u00c1REA DE OCUPACI\u00d3N EN LA PROVINCIA DE CANTA, REGI\u00d3N LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor la zona arqueol\u00f3gica Petroglifos de Checta y su \u00c1rea de Ocupaci\u00f3n en la provincia de Canta, Regi\u00f3n Lima.", "codigo_ley": "02658", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F76D399ECE8F8F60525826700055DC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a8c5199f706a71da0525826700055dc3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u2044BLICA LA CREACI\u201dN DEL GEOPARQUE A LA \"\"RESERVA PAISAJ\u00d5STICA NOR YAUYOS COCHAS\"\" EN LAS REGIONES DE LIMA Y JUN\u00d5N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u02d9blica y de preferente inter\u00c8s nacional la creaci\u00dbn del Geoparque Nacional denominado Geoparque Nor Yauyos Cochas (Regiones Lima--Jun\u00ccn).", "codigo_ley": "02657", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00cca Pianto  Mois\u00c8s Bartolom\u00c8", "S\u00b7nchez Alva  Janet Emilia", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00b7vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00c8lix", "Mel\u00c8ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00b7oz Fern\u00b7ndez  Mercedes Rosalba", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A8C5199F706A71DA0525826700055DC3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/280c1d292c4da1730525826700055dc1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA CORRECTA DENOMINAI\u00d3N DE LAS UNIVERSIDADES COMPRENDIDAS EN LA LEY 30597 Y PRECISA LA APLICACI\u00d3N DE LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, PARA LOS DOCENTES DE LAS UNIVERSIDADES COMPRENDIDAS EN LA LEY 30597", "objetivo_ley": "Propone establecer la correcta denominaci\u00f3n de las universidades comprendidas en la Ley 30597 y precisa la aplicaci\u00f3n de la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria de la Ley 30220, Ley Universitaria, para los docentes de las universidades comprendidas en la Ley 30597", "codigo_ley": "02656", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aramayo Gaona  Alejandra", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/280C1D292C4DA1730525826700055DC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/745f3f29de19cdad0525826600674b42?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA EL C\u00c1LCULO DE UNA PENSI\u00d3N JUSTA A TRABAJADORES CESANTES Y JUBILADOS MAR\u00cdTIMOS Y PORTUARIOS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 17 de la Ley 27866, Ley del Trabajo Portuario, que permita un c\u00e1lculo justo de los periodos de aportaciones al Sistema Nacional de Pensiones, realizados por parte de los trabajadores cesantes y jubilados mar\u00edtimos y portuarios del Per\u00fa", "codigo_ley": "02655", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/745F3F29DE19CDAD0525826600674B42?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b958ed7e937825d0525827a006c23e7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL PROCEDIMIENTO DE AUTORIZACI\u00d3N PREVIA Y POSTERIOR DE ACTOS DE CONCENTRACI\u00d3N ECON\u00d3MICA Y GARANTIZA LA LIBRE COMPETENCIA", "objetivo_ley": "Propone regular el procedimiento de autorizaci\u00f3n previa y posterior de los actos de concentraci\u00f3n, con la finalaidad de proteger el derecho de los consumidores y la libre competencia.", "codigo_ley": "02654", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B958ED7E937825D0525827A006C23E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e4fdf6af3f5b2ab0525826600674b3f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y EL C\u00d3DIGO PENAL EN LO REFERIDO AL FINANCIAMIENTO Y TRANSPARENCIA DE LAS ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas y el C\u00f3digo Penal en lo referido al financiamiento y transparencia de las Organizaciones Pol\u00edticas.", "codigo_ley": "02653", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E4FDF6AF3F5B2AB0525826600674B3F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/321f53478d3bf93b0525826600612270?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTITUCI\u00d3N POR LOS DA\u0143OS AL PATRIMONIO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE SAN CRIST\u00d3BAL DE HUAMANGA, UNIVERSIDAD NACIONAL DE EDUCACI\u00d3N ENRIQUE GUZM\u00c1N VALLE-LA CANTUTA, LA UNIVERSIDAD NACIONAL MAYOR DE SAN MARCOS Y LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL CENTRO, OCASONADOS DURANTE EL PROCESO DE VIOLENCIA SOCIO-POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restituci\u00f3n por los da\u0144os al patrimonio de la Universidad Nacional de San Crist\u00f3bal de Huamanga, Universidad Nacional de Educaci\u00f3n Enrique Guzm\u00e1n y Valle-La Cantuta, la Universidad Nacional Mayor de San Marcos y la Universidad Nacional del Centro, ocasionados durante el proceso de violencia socio-pol\u00edtica.", "codigo_ley": "02652", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/321F53478D3BF93B0525826600612270?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d78408467d26364052582660061226f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL AC\u00c1PITE A.9 DEL LITERAL A) DEL ART\u00cdCULO 71 DE LA LEY 29944, QUE ESTABLECE DERECHO A LICENCIA CON GOCE DE REMUNERACIONES POR REPRESENTACI\u00d3N SINDICAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el ac\u00e1pite a.9 del literal a) del art\u00edculo 71 de la Ley 29944, que establece el derecho a licencia con goce de remuneraciones por representaci\u00f3n sindical.", "codigo_ley": "02651", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D78408467D26364052582660061226F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af4e68d852dc808f05258266005f97e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA CASONA SAN MIGUEL, UBICADA EN EL DISTRITO DE PIURA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor de la \"\"Casona San Miguel\"\" ubicada en la Plaza Merino, del distrito de Piura, provincia y departamento de Piura.", "codigo_ley": "02650", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF4E68D852DC808F05258266005F97E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/540f6d82775de40c05258266005f97e1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL ART\u00cdCULO 12 DEL DECRETO SUPREMO 002-2018-TR QUE APRUEBA EL REGLAMENTO DE LA LEY 30709, LEY QUE PROH\u00cdBE LA DISCRIMINACI\u00d3N REMUNERATIVA ENTRE VARONES Y MUJERES", "objetivo_ley": "Propone derogar el art\u00edculo 12 del Decreto Supremo 002-2018-TR, que aprueba el Reglamento de la Ley 30709, Ley que proh\u00edbe la discriminaci\u00f3n remunerativa entre varones y mujeres.", "codigo_ley": "02649", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/540F6D82775DE40C05258266005F97E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f55f0afae70bc6d05258266005f97e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 60\u00b0 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da Y PERMITE LA ACTIVIDAD EMPRESARIAL DEL ESTADO EN EL MARCO DE LAS MEJORES PR\u00c1CTICAS DE BUEN GOBIERNO CORPORATIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 60 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente a la actividad empresarial del estado en el marco de las mejores pr\u00e1cticas de buen Gobierno Corporativo.", "codigo_ley": "02648", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F55F0AFAE70BC6D05258266005F97E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91825d49851a7b750525826600557264?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE NUEVOS PLAZOS PARA LOS ART\u00cdCULOS 13 Y 14 DE LA LEY 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018, MODIFICADO POR LEY 30739", "objetivo_ley": "Propone fijar nuevos plazos para las transferencias de recursos a los que se refieren los art\u00edculos 13 y 14 de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018.", "codigo_ley": "02647", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91825D49851A7B750525826600557264?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b261bf4eca1be400525826500778fff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA DISTRIBUCI\u00d3N PROPORCIONAL DEL GUANO DE ISLA CON PRIORIDAD PARA LA PEQUE\u0143A AGRICULTURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la distribuci\u00f3n proporcional del guano de las islas a nivel nacional, priorizando a la peque\u0144a agricultura.", "codigo_ley": "02646", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B261BF4ECA1BE400525826500778FFF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d6e6e9348df7a190525826500778ffe?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 029, 030, 031-2017-EM, Y LOS DECRETOS SUPREMOS 006, 007, 008, 009, 010-2018-EM QUE APRUEBA CONTRATOS DE LICENCIA DE EXPLORACI\u00cbN Y EXPLOTACI\u00cbN DE HIDROCARBUROS A LAS EMPRESAS ANADARKO Y TULLOW PER\u250c LIMITED SUCURSAL DEL PER\u250c EN LOS LOTES Z-61, Z-62, Z-63, Z-64, Z-65, Z-66, Z-67, Z-68 DEL Z\u00cbCALO DEL PER\u250c", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos Supremos 029, 030, 031-2017-EM y los Decretos Supremos 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM que aprueban contratos de licencia de exploraci\u02c7n y explotaci\u02c7n de hidrocarburos en los lotes z-61, z-62, z-63, z-64, z-65, z-67, z-68 del z\u02c7calo continental del Per\u02d9 cediendoles un total de 4' 204, 925 hect\u00dfreas en el mar peruano.", "codigo_ley": "02645", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Canzio \u2534lvarez  Mario Jos\u00da", "Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u00darico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00dfceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D6E6E9348DF7A190525826500778FFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00dda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/380936b254c0a40c0525826500778ffd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL PROMULGADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 957, RESPECTO A LA INVESTIGACI\u00d3N A FUNCIONARIOS DEL SISTEMA DE JUSTICIA POR CRIMEN ORGANIZADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 454 del C\u00f3digo Procesal Penal promulgado por el Decreto Legislatiivo 957, respecto a la investigaci\u00f3n a funcionarios del sistema de justicia por crimen organizado.", "codigo_ley": "02644", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/380936B254C0A40C0525826500778FFD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d9357f89b5728195052582650056f001?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA Y EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA UNIFICANDO EL NOMBRAMIENTO DE LOS MIEMBROS DE LOS \u00d3RGANOS DE CONTROL INSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica y el art\u00edculo 39 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, unificando el nombramiento de los miembros de los \u00d3rganos de Control Institucional.", "codigo_ley": "02643", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D9357F89B5728195052582650056F001?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e4561a57727d9fb1052582650056f000?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL PAGO DE LA LIQUIDACI\u00d3N DE BENEFICIOS SOCIALES EN EL SECTOR PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone facilitar la ejecuci\u00f3n inmediata del pago de la liquidaci\u00f3n de beneficios sociales a fin de lograr su cumplimiento oportuno en beneficios de los trabajadores y empleadores del sector privado.", "codigo_ley": "02642", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E4561A57727D9FB1052582650056F000?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9c4ef9f3f5efd9d052582640074e522?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE UNA ESCUELA DE SUB OFICIALES DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de una Escuela de Sub Oficiales de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa en el departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "02641", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9C4EF9F3F5EFD9D052582640074E522?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89f697d31bdd1ba8052582640074e521?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LAS PISCIGRANJAS FRENTE A LA CONTAMINACI\u00d3N DE LA MINER\u00cdA ARTESANAL EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de las piscigranjas frente a la contaminaci\u00f3n de la miner\u00eda artesanal en el departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "02640", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89F697D31BDD1BA8052582640074E521?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1519e964052b57d0052582640074e520?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL SEGUNDO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 19 DE LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA, ART\u00cdCULO MODIFICADO POR LA LEY 30742, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA Y EL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL", "objetivo_ley": "Propone la derogaci\u00f3n del segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 19 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, art\u00edculo modificado por la Ley 30742, Ley de Fortalecimiento de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica y el Sistema Nacional de Control.", "codigo_ley": "02639", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1519E964052B57D0052582640074E520?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/301df94543196c1705258264005dcc58?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DEROGA LA \u00daNICA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA SOBRE LA SUSPENSI\u00d3N DE LA VIGENCIA DEL ESTATUTO DEL SERVICIO PARLAMENTARIO", "objetivo_ley": "Propone la derogaci\u00f3n de la \u00danica Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica sobre la suspensi\u00f3n de la vigencia del Estatuto del Servicio Parlamentario.", "codigo_ley": "02638", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/301DF94543196C1705258264005DCC58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28ab9f465812a6fd052582630061d363?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON LUIS FERNANDO ZA\u0143ARTU ARANA, POR SU DESTACADA LABOR COMO M\u00daSICO", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Luis Fernando Za\u0144artu Arana, por su destacada labor como m\u00fasico.", "codigo_ley": "02637", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28AB9F465812A6FD052582630061D363?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2451f1a0648e70ce052582630061d362?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00cbN LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00cbN DE GRACIA A DON VICENTE ANASTACIO AYMARA HUALLPA.  POR SU DESTACADA LABOR COMO M\u250cSICO APURIME\u0110O, MAESTRO VIOLINISTA.", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u02c7n de Gracia a don Vicente Anastacio Aymara Huallpa, por su destacada labor como m\u02d9sico apurime\u02ddo, maestro violinista.", "codigo_ley": "02636", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2451F1A0648E70CE052582630061D362?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b38c06e90d6e3875052582630061d360?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON SANTOS AGUILAR MART\u00cdNEZ, POR SU DESTACADA LABOR COMO DANZANTE DE TIJERAS", "objetivo_ley": "Propone conceder  Pensi\u00f3n de Gracia a don Santos Aguilar Mart\u00ednez, por su destacada labor como danzante de tijeras.", "codigo_ley": "02635", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "04/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B38C06E90D6E3875052582630061D360?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
