{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0f254a739fa3110052582f9000d3e1d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "EQUILIBRIO FINANCIERO:PRESUPUESTO SECTOR P\u00daBLICO A\u0143O 2019", "objetivo_ley": "Propone Ley de Equilibrio Financiero del Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2019.", "codigo_ley": "03284", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/29/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0F254A739FA3110052582F9000D3E1D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1ffba051baf96dc052582f9000d3e1c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ENDEUDAMIENTO:SECTOR P\u00daBLICO  PARA EL A\u0143O FISCAL 2019/LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone Ley de Endeudamiento del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2019.", "codigo_ley": "03283", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/29/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1FFBA051BAF96DC052582F9000D3E1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13a2021f8458a11d052582f9000d3e1a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PRESUPUESTO:SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O 2019/LEY DE....", "objetivo_ley": "Propone Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2019", "codigo_ley": "03282", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/29/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13A2021F8458A11D052582F9000D3E1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fd2b48364e0d672052582f8007d8b33?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE LOS BENEFICIOS TRIBUTARIOS ESTABLECIDOS EN LA LEY 28086, LEY DE DEMOCRATIZACI\u00d3N DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA", "objetivo_ley": "Propone prorrogar por tres a\u0144os m\u00e1s los beneficios tributarios contemplados en los art\u00edculos 18, 19 y 20 de la Ley 28086, Ley de Democratizaci\u00f3n del Libro y de Fomento de la Lectura.", "codigo_ley": "03281", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Neyra Olaychea  Angel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FD2B48364E0D672052582F8007D8B33?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7dc91ad9964c35f052582f60074ef09?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA AL TONDERO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar al Tondero como patrimonio cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03280", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7DC91AD9964C35F052582F60074EF09?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3fd42ea0e43764d8052582f60074ef08?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LOS ACTOS DE CONCENTRACI\u00d3N EMPRESARIAL A FIN DE GARANTIZAR LA LIBRE COMPETENCIA Y LOS DERECHOS DE LOS CONSUMIDORES", "objetivo_ley": "Propone regular los actos de concentraci\u00f3n empresarial realizadas por medianas y grandes empresas mediante un procedimiento de control de autorizaci\u00f3n previo a su realizaci\u00f3n, con el fin garantizar la libre competencia, la eficiencia econ\u00f3mica en los mercados y los derechos de los consumidores.", "codigo_ley": "03279", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3FD42EA0E43764D8052582F60074EF08?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b71c85eef1bcc98052582f60074ef06?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE SUSTITUYE EL USO DE BOLSAS PL\u00c1STICAS A BIODEGRADABLES EN ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES", "objetivo_ley": "Propone sustituir el uso de bolsas de pl\u00e1stico por bolsas biodegradables que se utilizan en los establecimientos comerciales para guardar, empaquetar, proteger y/o entregar productos o mercader\u00edas, con el fin de reducir los efectos negativos que producen al medio ambiente y contribuir al desarrollo sostenible y gesti\u00f3n ambiental del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03278", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B71C85EEF1BCC98052582F60074EF06?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6e8f3d5007691dc052582f6006eac53?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA", "objetivo_ley": "Propone establecer incentivos tributarios y prorrogar la vigencia de los art\u00edculos 18, 19, 20 de la Ley 28086, Ley de Democratizaci\u00f3n del Libro y Fomento de la Lectura, orientadas a la promoci\u00f3n de la creaci\u00f3n cient\u00edfica, educativa y literaria, el desarrollo de la industria editorial del libro y el fomento de la lectura, en concordancia con nuestra Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado y normatividad vigente.", "codigo_ley": "03277", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6E8F3D5007691DC052582F6006EAC53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3606cc7a7b8f448052582f6006eac51?OpenDocument", "estado_ley": "Rechazado de Plano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE A SENTENCIADOS POR DELITOS DE TERRORISMO, TRATA DE PERSONAS, EXPLOTACI\u00d3N SEXUAL, PROXENETISMO Y OTROS A PRESTAR SERVICIOS EN COLEGIOS, INSTITUTOS Y UNIVERSIDADES", "objetivo_ley": "Propone prohibir a sentenciados por delitos de terrorismo, trata de personas, explotaci\u00f3n sexual, proxenetismo y otros a prestar servicios en colegios, institutos y universidades.", "codigo_ley": "03276", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3606CC7A7B8F448052582F6006EAC51?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3573f856def13e1c052582f3007e2903?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN EL PLAN INTEGRAL DE REPARACIONES A UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS AFECTADAS POR EL PER\u00cdODO DE VIOLENCIA 1980-2000", "objetivo_ley": "Propone incorporaci\u00f3n del literal c) al art\u00edculo 7 de la Ley 28592, Ley que crea el Plan Integral de Repaciones -PIR", "codigo_ley": "03275", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3573F856DEF13E1C052582F3007E2903?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c96fe84982f94f11052582f3007e2902?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE LA MEMORIA DEL PER\u00cdODO DE VIOLENCIA 1980-2000", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco jur\u00eddico en materia de memoria y reconoce el derecho individual y colectivo a la memoria de las personas que sufrieron violaciones a los derechos humanos, de sus familiares y de la sociedad en su conjunto, en el marco del per\u00edodo de violencia 1980-2000.", "codigo_ley": "03274", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C96FE84982F94F11052582F3007E2902?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e77d5eef519eba23052582f3007e2901?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL SEGUNDO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 14 DE LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 14 de la Ley 30512, Ley de Instituto y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus Docentes, con la finalidad de facilitar el ingreso directo de los j\u00f3venes que terminan sus estudios secundarios a un sistema educativo de calidad como es la educaci\u00f3n superior no universitaria.", "codigo_ley": "03273", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E77D5EEF519EBA23052582F3007E2901?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68f7a720af96e06f052582f3007e2900?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA Y PROTEGE LOS DERECHOS DE LOS ESTUDIANTES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 21, 76 y 126 y 129 de la Ley 30220 Ley Universitaria con el objetivo de ampliar el marco normativo de derechos de los estudiantes universitarios.", "codigo_ley": "03272", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68F7A720AF96E06F052582F3007E2900?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0172d744a8a6100e052582f3007e28ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA DEFENSOR\u00cdA UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone ley tiene por objeto tutelar el ejercicio de los derechos de estudiantes, docentes, egresados, personal administrativo u otros miembros de la comunidad universitaria, ante las actuaciones de los diferentes \u00f3rganos de gobierno y funcionarios universitarios a trav\u00e9s de la Defensor\u00eda Universitaria.", "codigo_ley": "03271", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0172D744A8A6100E052582F3007E28FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f6e2e6db3f2bb17052582f3007e28fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PRESERVACI\u00d3N DE TODA CLASE DE ESPECIES HIDROBIOL\u00d3GICAS Y EL DESARROLLO ESTRAT\u00c9GICO DE LA PESCA Y LA MARICULTURA DENTRO DEL \u00c1MBITO DE LA ZONA MARINO COSTERA-ZMC-BAHIA DE SECHURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la preservaci\u00f3n de toda clase de especies hidrobiol\u00f3gicas y el desarrollo estrat\u00e9gico de la pesca y la maricultura dentro del \u00e1mbito de la zona marino costera-ZMZ-Bah\u00eda de Sechura", "codigo_ley": "03270", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F6E2E6DB3F2BB17052582F3007E28FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb9ff2a7394728f6052582f3007e28fd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO C DEL ART\u00cdCULO 48 Y EL ART\u00cdCULO 52 DEL DECRETO SUPREMO 003-97-TR, TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD LABORAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso c) del art\u00edculo 48 y el art\u00edculo 52 del Decreto Supremo 003-97-TR, Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral.", "codigo_ley": "03269", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB9FF2A7394728F6052582F3007E28FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0971c3b3bdb93159052582f3007e28fc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL ART\u00cdCULO 1 DEL DECRETO SUPREMO 013-2014-TR DEFINICI\u00d3N DE SITUACI\u00d3N ECON\u00d3MICA APLICABLE AL DESPIDO COLECTIVO POR MOTIVOS ECON\u00d3MICOS Y PLAZO PARA INTERPONER ARBITRAJE POTESTATIVO", "objetivo_ley": "Propone derogar el art\u00edculo 1 del Decreto Supremo 013-2014-TR definici\u00f3n de situaci\u00f3n econ\u00f3mica aplicable al despido colectivo por motivos econ\u00f3micos y plazo para interponer arbitraje potestativo.", "codigo_ley": "03268", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0971C3B3BDB93159052582F3007E28FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c985967be8a3e2e8052582f300595a82?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE ALIVIO AL SOBRE ENDEUDAMIENTO FINANCIERO Y DISCIPLINA LA CONDUCTA FINANCIERA", "objetivo_ley": "Propone establecer un programa especial temporal que permita al trabajador y/o pensionista dependiente en condici\u00f3n de sobreendeudamiento, acogerse a un acuerdo mediante el cual, la entidad financiera acreedora pueda brindarle diversas alternativas y facilidades que le permitan acceder a mejores condiciones de plazo y tasa de inter\u00e9s y, de esta manera, poder cumplir con sus obligaciones crediticias.", "codigo_ley": "03267", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Pariona Galindo  Federico", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C985967BE8A3E2E8052582F300595A82?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35db977b304bab4b052582f3000225d5?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LAS ALIANZAS ELECTORALES ENTRE PARTIDOS POL\u00cdTICOS Y DICTA OTRAS DISPOSICIONES RESPECTO A LA BARRERA ELECTORAL", "objetivo_ley": "Propone eliminar las alianzas electorales entre partidos pol\u00edticos que participan en las Elecciones Generales para elegir al Presidente de la Rep\u00fablica, Vicepresidentes, Congresistas y representantes peruanos ante el Parlamento Andino, a fin de que los partidos pol\u00edticos se fortalezcan mediante un trabajo partidario constante y permanente que garantice su legitimidad pol\u00edtica y su representaci\u00f3n ciudadana.", "codigo_ley": "03266", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35DB977B304BAB4B052582F3000225D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a309f85a101228bf052582f3000225d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ADJUDICA A T\u00cdTULO GRATUITO UN BIEN INMUEBLE DE PROPIEDAD DEL ESTADO EN FAVOR DEL ARCHIVO GENERAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley que adjudica a t\u00edtulo gratuito un bien inmueble de propiedad del estado en favor del Archivo General de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03265", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Glave Remy  Marisa", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A309F85A101228BF052582F3000225D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7ca2846a359c059052582f3000225d3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA LAGUNA DE YARINACOCHA, EN EL DISTRITO DE YARINACOCHA, PROVINCIA DE CORONEL PORTILLO DE LA REGI\u00d3N UCAYALI Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL SU SANEAMIENTO Y RECUPERACI\u00d3N COMO ATRACTIVO NATURAL Y DESTINO TUR\u00cdSTICO", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia la leguna de Yarinacocha, en el distrito de Yarinacocha, en la provincia de Coronel Portillo en la Regi\u00f3n Ucayali, por ser actualmente zona de constante contaminaci\u00f3n ambiental y de  peligro inminente para la salud, y de necesidad p\u00fablcia e interes nacional su recuperaci\u00f3n,, protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n, debi\u00e9ndose efectuar todas las acciones correspondientes que garanticen su restauraci\u00f3n y su puesta en valor como atractivo natural y destino tur\u00edstico.", "codigo_ley": "03264", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7CA2846A359C059052582F3000225D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d026bbc274c528bf052582f3000225d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 15 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1132 QUE APRUEBA LA NUEVA ESTRUCTURA DE INGRESOS APLICABLE AL PERSONAL MILITAR DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLICIAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 15 del Decreto Legislativo 1132 que aprueba la nueva estructura de ingresos aplicable al personal militar de las Fuerzas Armadas y Policial de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03263", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Pariona Galindo  Federico", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D026BBC274C528BF052582F3000225D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8134b6f173ca9242052582f3000225d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA EMISI\u00d3N DE LA LEY DE LA CARRERA DEL PERSONAL DE INTELIGENCIA DE LA DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE INTELIGENCIA-DINI", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la emisi\u00f3n de la Ley de la carrera del personal de inteligencia de la Direcci\u00f3n Nacional de Inteligencia (DINI), a efecto de especializar la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y darle el reconocimiento de m\u00e9ritos conforme a ley.", "codigo_ley": "03262", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Pariona Galindo  Federico", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8134B6F173CA9242052582F3000225D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inteligencia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae91b3c37e157d5d052582f3000225d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD DE ALIMENTOS Y BEBIDAS QUE SE COMERCIALIZAN EN RESTAURANTES Y ESTABLECIMIENTOS DE COMIDA R\u00c1PIDA", "objetivo_ley": "Propone que los consumidores dispongan de informaci\u00f3n oportuna, suficiente y veraz de la cantidad y porcentaje de calorias, grasas saturadas, grasas trans, az\u00facares, sodio, prote\u00ednas y otros que son parte de la publicidad, de los alimentos y bebidas que los establecimientos de comida r\u00e1pida ofrezcan en sus cartas de men\u00fa y listados de productos, para que tomen las mejores decisiones de consumo que no representen un riesgo o peligro para la salud.", "codigo_ley": "03261", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE91B3C37E157D5D052582F3000225D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8736224a63ee7dd052582f20078d4ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO DE LA ESCUELA PARA PADRES", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la Escuela de Padres como un espacio orientado al desarrollo de habilidades y capacidades personales en los padres de familia, tutores o curadores de los menores de edad.", "codigo_ley": "03260", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8736224A63EE7DD052582F20078D4ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2d06a53a1e6b054052582f20078d4ec?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RESTABLECE BICAMERALIDAD EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de restablecer la bicameralidad en el Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03259", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2D06A53A1E6B054052582F20078D4EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb430b1bcbf19226052582f20078d4eb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA YESENIA PONCE VILLARREAL DE VARGAS LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer a la Congresista Yesenia Ponce Villarreal de Vargas la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus habres por ciente veinte d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica.", "codigo_ley": "03258", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB430B1BCBF19226052582F20078D4EB?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4aabfa9de37c4adb052582f20078d4e9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO  CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA MARITZA MATILDE GARC\u00cdA JIM\u00c9NEZ LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer a la congresista Maritza Matilde  Garc\u00eda Jim\u00e9nez la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica.", "codigo_ley": "03257", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AABFA9DE37C4ADB052582F20078D4E9?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cff192901e071618052582f20068b001?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA REGULACI\u00d3N DE LA CONTRATACI\u00d3N DE SERVICIOS DE ASESOR\u00cdA LEGAL A FAVOR DE FUNCIONARIOS, EX FUNCIONARIOS, SERVIDORES Y EX SERVIDORES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone uniformizar los criterios para la contrataci\u00f3n de los servicios de asesoria legal a favor de funcionarios, ex funcionarios, servidores y ex servidores de las diferentes instituciones del Estado en procesos iniciados en su contra por actos, comisiones o decisiones adoptadas en el ejercicio regular de sus funciones.", "codigo_ley": "03256", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFF192901E071618052582F20068B001?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56737d861fc7c2a6052582f20068b000?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL PARA FORTALECER LA EFICACIA DEL PROCESO DE COLABORACI\u00d3N EFICAZ Y DEFENSA DE LOS INTERESES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 3 del art\u00edculo 472 del C\u00f3digo Procesal Penal, para fortalecer la eficacia del proceso de colaboraci\u00f3n eficaz y defensa de los intereses del Estado.", "codigo_ley": "03255", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56737D861FC7C2A6052582F20068B000?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7125cad6f736d17c052582f20068afff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LAS ENTIDADES DE LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA ENCARGAR A LAS INSTITUCIONES ARMADAS LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA Y/O INGENIER\u00cdA EN ZONAS DECLARADAS EN EMERGENCIA O DONDE EXISTA CONFLICTO SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo que faculte a las entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica encargar a las Instituciones Armadas la ejecuci\u00f3n de obras de infraestructura y/o ingenier\u00eda, en zonas declaradas en emergencia o en zonas donde existe un conflicto social.", "codigo_ley": "03254", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7125CAD6F736D17C052582F20068AFFF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46f8fc2ea4548f70052582f20068affe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE DONACI\u00d3N SOLIDARIA DE \u00d3RGANOS Y TEJIDOS HUMANOS", "objetivo_ley": "Propone ley de promoci\u00f3n de donaci\u00f3n de \u00f3rganos y/o tejidos humanos entre la poblaci\u00f3n con la finalidad de elevar la cantidad de donadores de \u00f3rganos y/o tejidos que permitan salvar las vidas de pacientes en grave estado de salud, quienes se encuentren en espera de un donante.", "codigo_ley": "03253", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46F8FC2EA4548F70052582F20068AFFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b01979dac56d6afb052582f20068affd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA CARLOS BRUCE MONTES DE OCA LA SANCI\u00d3N DE AMONESTACI\u00d3N ESCRITA P\u00daBLICA CON MULTA EQUIVALENTE A SESENTA D\u00cdAS DE REMUNERACI\u00d3N Y GASTOS DE REPRESENTACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone imponer al Congresista Carlos Bruce Montes de Oca la sanci\u00f3n de amonestaci\u00f3n escrita p\u00fablica con multa equivalente a sesenta d\u00edas de remuneraci\u00f3n y gastos de representaci\u00f3n, prevista en el inciso c) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "03252", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B01979DAC56D6AFB052582F20068AFFD?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/091862cb3ed3edbe052582f20068affc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REGULARIZACI\u00d3N Y ACTUALIZACI\u00d3N EN EL APLICATIVO INFORM\u00c1TICO PARA EL REGISTRO CENTRALIZADO DE PLANILLAS Y DE DATOS DE LOS RECURSOS HUMANOS DEL SECTOR P\u00daBLICO (AIRHSP), DE LOS MONTOS DEL INCENTIVO LABORAL QUE EL PERSONAL ADMINISTRATIVO DEL SECTOR SALUD, SUJETOS AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276, DE LAS UNIDADES EJECUTORAS DEL GOBIERNO NACIONAL Y LOS GOBIERNOS REGIONALES, VIENE PERCIBIENDO DESDE EL A\u0143O FISCAL 2011, A TRAV\u00c9S DE LOS COMIT\u00c9S DE ADMINISTRACI\u00d3N DEL FONDO DE ASISTENCIA Y EST\u00cdMULO (CAFAE)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la regularizaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n en el Aplicativo Inform\u00e1tico para el Registro Centralizado de Planillas y de Datos de los Recursos Humanos del Sector P\u00fablico (AIRHSP), de los montos de los incentivos laborales que el personal administrativo del sector  salud, sujeto al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 276, de las unidades ejecutoras del gobierno nacional y los gobiernos regionales, viene percibiendo desde el a\u0144o fiscal 2011, a trav\u00e9s de los Comit\u00e9s de Administraci\u00f3n del Fondo de Asistencia y Est\u00edmulo (CAFAE)", "codigo_ley": "03251", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/091862CB3ED3EDBE052582F20068AFFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc1e67737ccd5aa0052582f20068affb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 121 DEL C\u00d3DIGO PENAL EN LOS SUPUESTOS 3 DEL PRIMER Y SEGUNDO P\u00c1RRAFO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 121 del C\u00f3digo Penal", "codigo_ley": "03250", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC1E67737CCD5AA0052582F20068AFFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6301db997d7c4b51052582f20068affa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 2 DEL ART\u00cdCULO 74 DE LA LEY 27809 LEY GENERAL DEL SISTEMA CONCURSAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 2 del art\u00edculo 74 de la Ley 27809, Ley General del Sistema Concursal.", "codigo_ley": "03249", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6301DB997D7C4B51052582F20068AFFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e56223d3c3a8b1b6052582f20068aff7?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL A) DEL ART\u00cdCULO 8 Y EL ART\u00cdCULO 9 DE LA LEY DE REGAL\u00cdA MINERA 28258", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal a) del art\u00edculo 8 de la Ley de Regal\u00eda Minera 28258, pretende precisar los gastos de inversi\u00f3n con la finalidad de asegurar un beneficio futuro mediante la implementaci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n productiva y de bienestar social de las poblaciones bajo la zona de influencia de los yacimientos mineros.", "codigo_ley": "03248", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E56223D3C3A8B1B6052582F20068AFF7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61b8bf0c8d4f261f052582f20068aff6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 41 DE LA LEY 29944 LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 41 de l Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial", "codigo_ley": "03247", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61B8BF0C8D4F261F052582F20068AFF6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0cae7dfe7f0d38d7052582f2004d8306?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/BOLIVIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, a salir del territorio nacional el d\u00eda lunes 3 de setiembre de 2018, con el objeto de viajar a la ciudad de Cobija, departamento de Pando, Estado Plurinacional de Bolivia, donde se llevar\u00e1 a cabo el Encuentro Presidencial y IV Gabinete Binacional de Ministros del Per\u00fa y Bolivia.", "codigo_ley": "03246", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/23/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CAE7DFE7F0D38D7052582F2004D8306?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23c48441e2dd751d052582f10077117f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26574, LEY DE NACIONALIDAD, RESPECTO DEL OTORGAMIENTO DE LA NACIONALIDAD PERUANA A LOS DEPORTISTAS CALIFICADOS QUE REPRESENTEN AL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 3 en el art\u00edculo 3 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, con la finalidad de otorgar la nacionalidad peruana a los deportistas calificados de nacionalidad extranjera que representen al Per\u00fa y que lo soliciten.", "codigo_ley": "03245", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Lazo Julca  Israel Tito", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23C48441E2DD751D052582F10077117F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/741bd440416b335f052582f0007e74a3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE DECLARA LA EMERGENCIA DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia el Ministerio P\u00fablico y de crear, de manera excepcional, una Junta Transitoria de Fiscales Supremos, lo cual se har\u00e1 a trav\u00e9s de una reforma constituciconal que incorpore la Cuarta Disposici\u00f3n Transitoria Especial a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03244", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/741BD440416B335F052582F0007E74A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5e36b8b0712664b052582f000727ad8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y FINANZAS REASIGNAR LOS RECURSOS POR SALDO DE BALANCE PARA CANCELAR LAS DEUDAS DE LOS GOBIERNOS REGIONALES, LOCALES Y DEL GOBIERNO NACIONAL A ESSALUD", "objetivo_ley": "Propone ley que faculta al Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas, reasignar los recursos por saldo de balance para cancelar las deudas de los Gobiernos Regionales, Locales y del Gobierno Nacional a Essalud.", "codigo_ley": "03243", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5E36B8B0712664B052582F000727AD8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20e7dd1d21a82104052582f000638198?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO DE LA CIUDAD DE ESPINAR, DISTRITO ESPINAR, PROVINCIA ESPINAR-CUSCO, AS\u00cd COMO LA EXPROPIACI\u00d3N DE LOS BIENES INMUEBLES QUE SE REQUIERAN PARA SU EJECUCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del proyecto denominado \"\"Mejoramiento y Ampliaci\u00f3n del Servicio de Agua Potable y Saneamiento de la ciudad de Espinar, distrito de Espinar, provincia de Espinar-Cusco\"\".", "codigo_ley": "03242", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20E7DD1D21A82104052582F000638198?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5981ec437113dc7052582f000638194?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 6.2 DEL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 27506, LEY DEL CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 6.2 del art\u00edculo 6 de la Ley 27506, Ley del Canon, a fin de priorizar la inversi\u00f3n en proyectos u obras de infraestructura en las zonas costeras, que est\u00e9n destinados al cultivo de organismos acu\u00e1ticos, a la mejora de los puertos regionales, muelles, embarcaderos y otros, as\u00ed como a mejorar de las condiciones de realizaci\u00f3n de la pesca artesanal.", "codigo_ley": "03241", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5981EC437113DC7052582F000638194?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f8f9021926a1b4c052582f0005943bd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA EL DESARROLLO DEL DERECHO A LA LECTURA Y LA PROMOCI\u00d3N DEL LIBRO, LAS BIBLIOTECAS Y L AS LIBRER\u00cdAS", "objetivo_ley": "Propone establecer el derecho de las personas a la lectura, ordenar la formulaci\u00f3n del Plan Nacional de fomento de la Lectura, el Libro y las Bibliotecas como propuesta integral para la promoci\u00f3n de la producci\u00f3n, difusi\u00f3n, circulaci\u00f3n, conservaci\u00f3n del libro, del fomento de la lectura y las bibliotecas.", "codigo_ley": "03240", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Neyra Olaychea  Angel", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F8F9021926A1B4C052582F0005943BD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4405beb503d29d8e052582ef0076b1be?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA DIFERENTES ART\u00cdCULOS DEL CAP\u00cdTULO IX DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, A FIN DE REFORMAR EL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del Cap\u00edtulo IX de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de reformar funcional y estructuramente el Consejo Nacional de la Magistratura, elimina el proceso de ratificaci\u00f3n y ascenso, y fijar las normas b\u00e1sicas para el proceso de selecci\u00f3n y nombramiento de los jue-  ces y fiscales de todos los niveles y distritos judiciales del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03239", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4405BEB503D29D8E052582EF0076B1BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3fe882aa3015c38b052582ef0076b1bc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE NORMA LAS ACTIVIDADES DE LA PEQUE\u0143A MINER\u00cdA Y MINER\u00cdA ARTESANAL EN EL TERRITORIO NACIONAL, PARA PROTEGER Y PROMOVER LA INDUSTRIA MINERA A PEQUE\u0143A ESCALA", "objetivo_ley": "Propone proteger y promover en el territorio nacional la actividad minera de la peque\u0144a miner\u00eda y miner\u00eda artesanal, a trav\u00e9s del establecimiento de un marco normativo que asegure el desarrollo sostenible de las actividades de exploraci\u00f3n, explotaci\u00f3n y beneficio de minerales a peque\u0144a escala.", "codigo_ley": "03238", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3FE882AA3015C38B052582EF0076B1BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a47bf960d33d573e052582ec0077edb6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON ARTURO REYES ROSALES, POR SU DESTACADA LABOR COMO CANTANTE Y COMPOSITOR DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don ARTURO REYES ROSALES, ascendente a (DOS (02) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "03237", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A47BF960D33D573E052582EC0077EDB6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e08fde06897ed646052582ec0077edb5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00cbN LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00cbN DE GRACIA A DON EPIFANIO POMAYLLI TUMAYRO, POR SU DESTACADA LABOR COMO ARPISTA", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u02c7n de Gracia a don EPIFANIO POMAYLLI TUMAYRO, ascendente a (DOS (02) REMUNERACIONES M\u2550NIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "03236", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E08FDE06897ED646052582EC0077EDB5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9eefb7cb2917a805052582ec0077edb4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON EDUARDO CESTI VILCHEZ, POR SU DESTACADA LABOR COMO ACTOR EN TEATRO, CINE Y TELEVISI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don EDUARDO CESTI VILCHEZ, ascendente a (DOS (02) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "03235", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EEFB7CB2917A805052582EC0077EDB4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ada1dffb2273ea8052582ec0077edb3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON GUILLERMO EFFIO UBILLUS, POR SU DESTACADA LABOR COMO ARTISTA DE LA COMEDIA", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don GUILLERMO EFFIO UBILLUS, ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "03234", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0ADA1DFFB2273EA8052582EC0077EDB3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dcf94184282d70a6052582ec0077edb2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00cbN LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00cbN DE GRACIA A DON JUAN AROTINCO PUCHURI, POR SU DESTACADA LABOR COMO DANZANTE DE TIJERAS", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u02c7n de Gracia a don JUAN AROTINCO PUCHURI, ascendente a (DOS (02) REMUNERACIONES M\u2550NIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "03233", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DCF94184282D70A6052582EC0077EDB2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e9bee6ef85b4774a052582ec006e0675?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE LA VIGENCIA DEL RECURSO EXTRAORDINARIO EN MATERIA ELECTORAL Y MODIFICA LA LEY 26486, LEY ORG\u00c1NICA DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES, PARA REGULAR LA ENCARGATURA DEL DESPACHO DE LA PRESIDENCIA DEL JNE EN CASO DE AUSENCIA DE SU TITULAR", "objetivo_ley": "Propone ley que restituye la vigencia del recurso extraordinario en materia electoral y modifica la Ley 26486, Ley Org\u00e1nica del Jurado Nacional de Elecciones, para regular la encargatura del Despacho de la Presidencia del JNE en caso de ausencia de su titular.", "codigo_ley": "03232", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E9BEE6EF85B4774A052582EC006E0675?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3951da3a4cb3e715052582ec005a3dff?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LAS C\u00c1MARAS GESELL EN LOS DISTRITOS FISCALES Y JUDICIALES DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s y necesidad p\u00fablica la implementaci\u00f3n de las C\u00e1maras Gesell en los distritos fiscales y judiciales del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03231", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3951DA3A4CB3E715052582EC005A3DFF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d9990774b44a415b052582ec005a3dfe?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL PROMOVER EL USO DE BOLSAS DE TELA U OTRO MATERIAL QUE NO ATENTEN CONTRA LA CONSERVACI\u00d3N DEL MEDIO AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el uso de bolsas de tela u otro material que no atente contra la conservaci\u00f3n del medio ambiente.", "codigo_ley": "03230", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D9990774B44A415B052582EC005A3DFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/63bfc6bc93897319052582ec005a3dfd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL MARCO JUR\u00cdDICO PARA LAS SOCIEDADES DE BENEFICENCIA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "La presente Ley establece el marco legal para todas las Sociedades de Beneficencia, Sociedades de Beneficencia P\u00fablica y Juntas de Participaci\u00f3n Social.", "codigo_ley": "03229", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/63BFC6BC93897319052582EC005A3DFD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4994f22558cb1be2052582eb00797ab4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA MODERNIZACI\u00d3N DE LA REFINER\u00cdA DE IQUITOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la modernizaci\u00f3n de la Refiner\u00eda Iquitos perteneciente a Petr\u00f3leos del Per\u00fa PETROPER\u00da.", "codigo_ley": "03228", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4994F22558CB1BE2052582EB00797AB4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd322fc5a7a43762052582eb00797ab3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEJA SIN EFECTO LOS ART\u00cdCULOS 1 Y 4 DEL DECRETO SUPREMO 017-2017-PCM, QUE APRUEBA LA FUSI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N INTERINSTITUCIONAL, CREADA POR LEY 29293 EN EL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCI\u00d3N Y SANEAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone dejar sin efecto los art\u00edculos 1 y 4 del Decreto Supremo 017-2017-PCM, norma que aprueba la Fusi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Interinstitucional creada por Ley 29293 en el Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento.", "codigo_ley": "03227", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD322FC5A7A43762052582EB00797AB3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8c811918c0297aa052582eb0076332a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 90 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, PROPONIENDO LA NO REELECCI\u00d3N INMEDIATA DE LOS CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 90 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, la no reelecci\u00f3n inmediata de los Congresistas de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03226", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8C811918C0297AA052582EB0076332A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/475f288c6c27e53a052582eb00763329?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE RESPONSABILIDAD PENAL PARA LOS PROYECTISTAS Y SUPERVISORES  POR LA INADECUADA FORMULACI\u00d3N DEL EXPEDIENTE T\u00c9CNICO O ESTUDIOS DEFINITIVOS Y PARA LOS EJECUTORES Y SUPERVISORES DE OBRA POR INCUMPLIMIENTOS, OMISIONES O DEFICIENCIAS EN SUS LABORES", "objetivo_ley": "Propone establecer responsabilidad penal para los proyectistas y supervisores por la inadecuada formulaci\u00f3n del expediente t\u00e9cnico o estudios definitivos, as\u00ed como para los ejecutores y supervisores de obra por incumplimientos, omisiones o deficiencias en sus labores, de conformidad con las exigencias establecidas en las bases del proceso de selecci\u00f3n y del contrato, reguladas por la Ley 30225.", "codigo_ley": "03225", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/475F288C6C27E53A052582EB00763329?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ae47b75c0bda8ff052582eb00763328?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 28687 A EFECTOS DE POSIBILITAR LA FORMALIZACI\u00d3N DE MERCADOS P\u00daBLICOS DE PROPIEDAD INFORMAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 28687, Ley de desarrollo y complementaria de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal, acceso al suelo y dotaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos, a efectos de posibilitar la formalizaci\u00f3n de mercados p\u00fablicos de propiedad informal.", "codigo_ley": "03224", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1AE47B75C0BDA8FF052582EB00763328?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d99da488a96b4ee052582eb0071a8dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD ESTATAL Y SU GASTO EN MEDIOS PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone regular el tipo de publicidad estatal qe realiza el Estado en medios de comunicaci\u00f3n televisiva, radial y escrita, as\u00ed como la oportunidad y justificaci\u00f3n para realizarla en medios privados, estableciendo topes m\u00e1ximos en gasto en los que deba incurrir.", "codigo_ley": "03223", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D99DA488A96B4EE052582EB0071A8DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3ab2f0e83eb41fd052582eb0071a8dc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 74.2 DEL ART\u00cdCULO 74 Y EL NUMERAL 84.2 DEL ART\u00cdCULO 84, DE LA LEY 27809, LEY GENERAL DEL SISTEMA CONCURSAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 74.2 del art\u00edculo 74 y el numeral 84.2 del art\u00edculo 84, de la Ley 27809, Ley General del Sistema Concursal.", "codigo_ley": "03222", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3AB2F0E83EB41FD052582EB0071A8DC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b1194735c78b138b052582eb005a8065?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PACANGUILLA, EN LA PROVINCIA DE CHEP\u00c9N DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Pacanguilla, en la provincia de Chep\u00e9n, departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcaci\u00f3n territorial que conlleven a la creaci\u00f3n del referido distrito.", "codigo_ley": "03221", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B1194735C78B138B052582EB005A8065?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd3facca9f288dec052582eb005a8064?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 19 DE LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA, MODIFICADO POR LA LEY 30742, Y EL ART\u00cdCULO 39 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contalor\u00eda General de la Rep\u00fablica, modificado por la Ley 30742 y el Art\u00edculo 39 del Reglamento del Congreso.", "codigo_ley": "03220", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD3FACCA9F288DEC052582EB005A8064?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0bde622cd18b7ff8052582eb0058395f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LOS ALCANCES DE LA COMPENSACI\u00d3N POR TIEMPO DE SERVICIOS PARA LOS TRABAJADORES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD QUE PERTENECEN AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276", "objetivo_ley": "Propone alcances de la Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios para los trabajadores del Seguro Social de Salud, que pertenecen al R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 276.", "codigo_ley": "03219", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BDE622CD18B7FF8052582EB0058395F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c46959e98abf481052582ea007e5224?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "CUENTA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA 2017/PROPONE LA..", "objetivo_ley": "Propone someter a la consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica la Cuenta General de la Rep\u00fablica correspondiente al ejercicio 2017.", "codigo_ley": "03218", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/15/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C46959E98ABF481052582EA007E5224?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34e28a730d2c88b8052582ea007e5223?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 30727 LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA FEDERACI\u00d3N DEPORTIVA NACIONAL PERUANA DE F\u00daTBOL", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 30727, Ley de Fortalecimiento de la Federaci\u00f3n Deportiva Nacional Peruana de F\u00fatbol.", "codigo_ley": "03217", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34E28A730D2C88B8052582EA007E5223?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5636429d7efa594052582ea0074e4fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 15 DE SETIEMBRE DE CADA A\u0143O COMO EL D\u00cdA NACIONAL DEL PESCADOR JUBILADO", "objetivo_ley": "Propone declarar el 15 de septiembre de cada a\u0144o, como el \"\"D\u00eda Nacional del Pescador Jubilado\"\", con la finalidad de otorgar el reconocimiento nacional a los jubilados pescadores y la importante labor social que brindaron dentro de la comunidad.", "codigo_ley": "03216", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Neyra Olaychea  Angel", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5636429D7EFA594052582EA0074E4FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/790f0bb59dcb049a052582e900766773?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA, QUE EL PODER EJECUTIVO ELEVE DEL CENTRO DE SALUD, A HOSPITAL CATEGOR\u00cdA II-1 EN EL DISTRITO DE PAUCARTAMBO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la elevaci\u00f3n del Centro de Salud de Paucartambo a Hospital categor\u00eda II-1 en el distrito de Paucartambo, provincia y departamento de Pasco.", "codigo_ley": "03215", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/790F0BB59DCB049A052582E900766773?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8899dfd7b2ce2bb7052582e900766772?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE EL USO GRATUITO DE BOLSAS, CA\u2014ITAS O SORBETES, VASOS, PLATOS, CUBIERTOS Y OTROS UTENSILIOS DESECHABLES DE PL\u0143STICO, PARA PROTEGER EL MEDIO AMBIENTE Y LA SALUD P\u0155BLICA", "objetivo_ley": "Propone contribuir a la reducci\u016fn de la contaminaci\u016fn ambiental y proteger la salud p\u0137blica, causada por los pl\u0160sticos cuando se convierten en residuos; a trav\u0165s de la creaci\u016fn de un desincentivo a la entrega gratuita de bolsas, ca\u016eitas o sorbetes, vasos, platos, cubiertos y otros utensilios desechables o de un solo uso de pl\u0160stico, a los consumidores finales de productos.", "codigo_ley": "03214", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ventura \u0143ngel  Roy Ernesto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8899DFD7B2CE2BB7052582E900766772?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dcbebebb7fa5f64b052582e900730a54?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 121-C AL C\u00d3DIGO PENAL PARA SANCIONAR LAS LESIONES GRAVES SEGUIDAS DE MUERTE PROVOCADA CON FEROCIDAD, CRUELDAD O ALEVOS\u00cdA CONTRA LA MUJER POR SU CONDICI\u00d3N DE TAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 121-C al C\u00f3digo Penal, para sancionar las lesiones graves seguidas de muerte, provocada con ferocidad, crueldad o alevos\u00eda contra la mujer por su condici\u00f3n de tal.", "codigo_ley": "03213", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Vergara Pinto  Edwin", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DCBEBEBB7FA5F64B052582E900730A54?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5fa00d13c936f29052582e9006e6a31?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA SEGURIDAD H\u00cdDRICA Y ENERG\u00c9TICA DE LA REGI\u00d3N NORTE DEL PER\u00da MEDIANTE LA INCORPORACI\u00d3N DEL ESQUEMA HIDR\u00c1ULICO DE CAZADEROS EN LA CUENCA TRANSFRONTERIZA PUYANGO-TUMBES", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n del esquema hidr\u00e1ulico de Cazaderos-Tumbes en el Proyecto Especial Binacional Puyango Tumbes a fin de proveer de seguridad h\u00eddrica a la Regi\u00f3n Norte del Per\u00fa, optimizando el uso de la Cuenca transfronteriza Puyango-Tumbes.", "codigo_ley": "03212", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Lazo Julca  Israel Tito", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5FA00D13C936F29052582E9006E6A31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb6557efb71c3eba052582e9006e6a30?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA REDUCCI\u00d3N Y PREVENCI\u00d3N DE P\u00c9RDIDAS Y DESPERDICIOS DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone complementar la normatividad vigente a trav\u00e9s del establecimiento de medidas para reducir y prevenir las p\u00e9rdidas y desperdicios de alimentos a trav\u00e9s de un manejo adecuado de los mismos, a nivel nacional, regional y local, con el fin de garantizar el derecho de toda persona a recibir una alimentaci\u00f3n sana y suficiente para su desarrollo.", "codigo_ley": "03211", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB6557EFB71C3EBA052582E9006E6A30?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8df930019b1868f5052582e9006e6a2f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA VACANCIA Y SUSPENSI\u00d3N AUTOM\u00c1TICAS, RESPECTO A LAS CAUSALES FUNDADAS EN PRONUNCIAMIENTOS EMITIDOS POR LA JURISDICCI\u00d3N PENAL, A TRAV\u00c9S DE LA MODIFICACI\u00d3N DE LOS ART\u00cdCULOS 30, 31 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES Y LOS ART\u00cdCULOS 23, 25 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 30, 31 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales y los art\u00edculos 23, 25 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, ello con la finalidad de establecer una regulaci\u00f3n que permita celeridad en la tramitaci\u00f3n de los procedimientos de vacancia y suspensi\u00f3n respecto a las causales fundadas en base a medidas impuestas el Poder Judicial.", "codigo_ley": "03210", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8DF930019B1868F5052582E9006E6A2F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cfbd10f7d8ca9639052582e9006e6a2d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA FECHA ESTABLECIDA PARA SER BENEFICIARIO DEL PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO AGROPECUARIO (RFA)", "objetivo_ley": "Propone Ley que ampl\u00eda la fecha establecida para ser beneficiario del Programa de Recate Financiero Agropecuario (RFA)", "codigo_ley": "03209", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFBD10F7D8CA9639052582E9006E6A2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/463a41abbd1f969d052582e9005c496a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LAS MODALIDADES DE ESTUDIOS EN LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 47 de la Ley 30220, Ley Universitaria, ya que desarrolla y precisa las modalidades de estudios en la educaci\u00f3n superior.", "codigo_ley": "03208", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/463A41ABBD1F969D052582E9005C496A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/83581f7769c5e81c052582e9005b8fa5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 19 DE LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL, MODIFICADA POR LA LEY 30742 LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA Y DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control, modificada por la Ley 30742, Ley de Fortalecimiento de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica y del Sistema Nacional de Control.", "codigo_ley": "03207", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/83581F7769C5E81C052582E9005B8FA5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/254d86e7336ea7dd052582e9005b8fa4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 155 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, PARA SER ELEGIDO MIEMBRO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA SER\u00c1 PREVIO CONCURSO P\u00daBLICO DE M\u00c9RITOS Y EVALUACI\u00d3N PERSONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 155 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, respecto a la designaci\u00f3n de los miembros del Consejo Nacional de la Magistratura, quienes deber\u00e1n ser elegidos previo concurso p\u00fablico de m\u00e9ritos y evaluaci\u00f3n personal.", "codigo_ley": "03206", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/254D86E7336EA7DD052582E9005B8FA4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d170b4807b45cac0052582e9005b8fa3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE PROTECCI\u00d3N GENERAL A LOS HIJOS E HIJAS DE V\u00cdCTIMAS DE FEMINICIDIO EN COBERTURA M\u00c9DICA Y PENSI\u00d3N NO CONTRIBUTIVA PARA MENORES DE EDAD O PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone crear en el Ministerio de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, el Programa de Protecci\u00f3n General a los hijos e hijas de v\u00edctimas de feminicidio.", "codigo_ley": "03205", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D170B4807B45CAC0052582E9005B8FA3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/307e4aa246a5dbce052582e9005b8fa2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SEGREGACI\u00d3N OBLIGATORIA DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS EN ENTIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone Ley de segregaci\u00f3n obligatoria de residuos s\u00f3lidos en entidades p\u00fablicas", "codigo_ley": "03204", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/307E4AA246A5DBCE052582E9005B8FA2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1fe66856ba903eae052582e8007ed0fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE UTILIDAD Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PROYECTO ENERG\u00c9TICO VILCAZ\u00c1N Y EL AFIANZAMIENTO DEL SISTEMA HIDR\u00c1ULICO DE LA IRRIGACION SAN LORENZO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del Proyecto Hidroenerg\u00e9tico de Vilcaz\u00e1n y el Afianzamiento del Sistema Hidr\u00e1ulico de la irrigaci\u00f3n San Lorenzo.", "codigo_ley": "03203", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FE66856BA903EAE052582E8007ED0FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d6e052a90f8b642052582e8007ed0f9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26487, LEY ORG\u00c1NICA DE LA OFICINA NACIONAL DE PROCESOS ELECTORALES, REFERIDO A LOS IMPEDIMENTOS PARA SER ELEGIDO JEFE DE LA ONPE Y A LOS ASPECTOS DE LA SUSPENSI\u00d3N EN EL CARGO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26487, Ley Org\u00e1nica de la Oficina Nacional de Procesos Electorales, tiene por finalidad ampliar los impedimentos para ser elegido jefe de la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE), as\u00ed como desarrollar las medidas en caso de suspensi\u00f3n por medida disciplinaria del jefe de la ONPE:", "codigo_ley": "03202", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D6E052A90F8B642052582E8007ED0F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/046d4be7731bf30a052582e8007ed0f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 200 DEL C\u00d3DIGO PENAL, INCORPORANDO EL LITERAL \"\"G\"\" PARA SANCIONAR EL DELITO DE EXTORSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 200 del C\u00f3digo Penal, sobre extorsi\u00f3n.", "codigo_ley": "03201", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/046D4BE7731BF30A052582E8007ED0F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f2fc0db69bdb07f052582e8007ed0f7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 30077 \"\"LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO\"\".", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 30077 \"\"Ley contra el crimen organizado\"\".", "codigo_ley": "03200", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F2FC0DB69BDB07F052582E8007ED0F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/688d037ec0530997052582e8007ed0f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 20 DE ENERO COMO EL D\u00cdA NACIONAL DE LA TUNANTADA", "objetivo_ley": "Propone incorporar dentro del calendario de celebraciones el D\u00eda Nacional de la Tunantada, con la finalidad de difundir esta danza que ha sido declarado Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n, originaria de la provincia de Jauja, regi\u00f3n Jun\u00edn.", "codigo_ley": "03199", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Pariona Galindo  Federico", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgar Valdez  Elard Galo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/688D037EC0530997052582E8007ED0F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25d4a016a0e6e7ce052582e8007ed0f5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTERES NACIONAL, LA PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DE PLANTAS DE TRATAMIENTO DE BIOENERG\u00c9TICOS EN LOS GOBIERNOS LOCALES, PARA DIVERSIFICAR EL PORTAFOLIO DE OPCIONES PRODUCTIVAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional, la promoci\u00f3n y desarrollo de plantas de tratamiento de bioenerg\u00e9ticos en los Gobiernos Locales, para diversificar el portafolio de opciones productivas.", "codigo_ley": "03198", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25D4A016A0E6E7CE052582E8007ED0F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40190c93dd36c7d0052582e8007ed0f4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"TREN NOR ORIENTAL DEL MARA\u0143ON BAYOVAR-CAJAMARCA-SARAMIRIZA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto \"\"Tren Nor Oriental del Mara\u0144\u00f3n Bayovar-Cajamarca-Saramiriza\"\", sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "03197", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40190C93DD36C7D0052582E8007ED0F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5aaa0a79227b58b052582e500746649?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA REDUCCI\u00d3N DEL CADMIO EN EL CACAO Y SUS DERIVADOS Y SU EXCLUSI\u00d3N DEL REGLAMENTO 488/2014 DE LA UNI\u00d3N EUROPEA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la adopci\u00f3n de pol\u00edticas y medidas orientadas a la reducci\u00f3n del cadmio en el cacao y sus derivados y su exclusi\u00f3n del Reglamento 488/2014 de la Uni\u00f3n Europea.", "codigo_ley": "03196", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5AAA0A79227B58B052582E500746649?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bac1f7a9af7a2da6052582e500746647?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N Y CULMINACI\u00d3N DEL i Y IV EJE VIAL EN LA REGI\u00d3N AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n y culminaci\u00f3n del I y IV Eje Vial en la regi\u00f3n Amazxonas, a fin de fomentar la conectividad y generar polos de desarrollo en la regi\u00f3n, con inclusi\u00f3n de la poblaci\u00f3n ubicada en las zonas m\u00e1s alejadas.", "codigo_ley": "03195", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BAC1F7A9AF7A2DA6052582E500746647?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d16f9bbd84a4f95052582e500746645?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE WINCHINKIM EN LA PROVINCIA DE CONDORCANQUI, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Winchinkim, en la provincia de Condorcanqui, departamento de Amazonas, cuya capital de distrito es el centro poblado de Candungos.", "codigo_ley": "03194", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D16F9BBD84A4F95052582E500746645?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ce8d00e8c6300f1052582e500702873?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30727, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA FEDERACI\u00d3N DEPORTIVA NACIONAL PERUANA DE F\u00daTBOL", "objetivo_ley": "Propone derogar la Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30727, Ley de Fortalecimiento de la Federaci\u00f3n Deportiva Nacional Peruana de F\u00fatbol, que establece el proceso eleccionario de la Federaci\u00f3n Deportiva Nacional Peruana de F\u00fatbol a realizarse al t\u00e9rmino del ciclo ol\u00edmpico.", "codigo_ley": "03193", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CE8D00E8C6300F1052582E500702873?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f4fb27aa7ed699c052582e5006edf7c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE DECLARATORIA DE EMERGENCIA DEL PODER JUDICIAL, DEL MINISTERIO P\u00daBLICO Y DE LA ACADEMIA DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia al Poder Judicial, incluida la Academia de la Magistratura, y al Ministerio P\u00fablico, por un per\u00edodo de doce meses, per\u00edodo en el cual estas instituciones ser\u00e1n reestructuradas conforme a las normas sobre reforma constitucional previstas en la Constituci\u00f3n vigente.", "codigo_ley": "03192", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F4FB27AA7ED699C052582E5006EDF7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ceb574f3d3883c2e052582e5006edf7b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA COMISI\u00d3N ESPECIAL REVISORA DE SENTENCIAS EMITIDAS POR JUECES DENUNCIADOS POR COMETER ACTOS DE CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone crear una Comisi\u00f3n Especial que se encargue de revisar todas las sentencias emitidas por los diferentes jueces que se encuentran denunciados por la comisi\u00f3n de actos de corrupci\u00f3n en ejercicio de sus funciones.", "codigo_ley": "03191", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CEB574F3D3883C2E052582E5006EDF7B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68395eae9f582bb8052582e500715950?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 152 DEL C\u00d3DIGO PENAL E INCORPORA EL NUMERAL 16 PARA SANCIONAR EL DELITO DE SECUESTRO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 152 del C\u00f3digo Penal, sobre el delito de Secuestro a efecto de sancionar la modalidad de secuestro cuando la v\u00edctima es turista nacional o extranjero", "codigo_ley": "03190", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68395EAE9F582BB8052582E500715950?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/445c6735e5ae249d052582e5006edf78?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL SEGUNDO VIERNES DEL MES DE AGOSTO DE CADA A\u0143O COMO \"\"D\u00cdA DEL TRABAJADOR CASTA\u0143ERO\"\"", "objetivo_ley": "Propone reconocer el esfuerzo que desarrollan los Trabajadores Casta\u0144eros a nviel nacional, considerando que sirve de sustento para miles de familia en la selva amaz\u00f3nica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03189", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Pariona Galindo  Federico", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/445C6735E5AE249D052582E5006EDF78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f4428b0598988c6052582e4007c68b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 36 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 36 de la Ley 28044, Ley General de Educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03188", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F4428B0598988C6052582E4007C68B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9b7bf3940b3b2f2052582e4007af4ef?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROH\u00cdBE LA REELECCI\u00d3N INMEDIATA DE CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional que proh\u00edbe la reelecci\u00f3n inmediata de Congresistas de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03187", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9B7BF3940B3B2F2052582E4007AF4EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8af731546e04d2d2052582e4007af4ee?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE REGULA EL FINANCIAMIENTO DE LAS ORGANIZACIONES POL\u00ebTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00daculo 35 de la Constituci\u00b5n Pol\u00datica del Per\u00ba, a fin de garantizar la transparencia e integridad de los aportes que reciben las organizaciones pol\u00daticas, en per\u00daodo ordinario y durante las campa\u00feas electorales.", "codigo_ley": "03186", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8AF731546E04D2D2052582E4007AF4EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00b5n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8f09b2d60d40e4e052582e4007af4ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE LA BICAMERALIDAD DEL CONGRESO DE LA REP\u250cBLICA, QUE FOMENTA LA IGUALDAD DE PARTICIPACI\u00cbN DE MUJERES Y HOMBRES, Y DE LAS REGIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00ddculos de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica del Per\u02d9, a fin de establecer la bicameralidad en el Congreso de la Rep\u02d9blica para fomentar la igualdad de participaci\u02c7n pol\u00ddtica de mujeres y hombres, y de propiciar una mejor representaci\u02c7n regional.", "codigo_ley": "03185", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8F09B2D60D40E4E052582E4007AF4ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/013a6216ef5276c0052582e4007af4eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE SALUD A NIVEL DE UN HOSPITAL DE CATEGOR\u00cdA III-E EN LA REGI\u00d3N TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de un hospital categor\u00eda III-E en la regi\u00f3n Tumbes, con la finalidad que la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n acceda a servicios de salud oportunas y en condiciones adecuadas.", "codigo_ley": "03184", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/013A6216EF5276C0052582E4007AF4EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/721f84d1aa35bb89052582e40075482e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL, LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO PUEBLO NUEVO DE CONTA, EN LA PROVINCIA DE CA\u0143ETE, DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito Pueblo Nuevo de Conta, en la provincia de Ca\u0144ete, departamento de Lima, sobre la base de la circunscripci\u00f3n territorial existente del Centro Poblado de \"\"Pueblo Nuevo de Conta\"\".", "codigo_ley": "03183", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Pariona Galindo  Federico", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/721F84D1AA35BB89052582E40075482E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17db49a9b4c87190052582e40075482d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29852, LEY QUE CREA EL SISTEMA DE SEGURIDAD ENERG\u00c9TICA EN HIDROCARBUROS Y EL FONDO DE INCLUSI\u00d3N SOCIAL ENERG\u00c9TICPO, PARA OTORGAR PROTECCI\u00d3N ANTE HELADAS Y FRIAJES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29852, Ley que crea el sistema de seguridad energ\u00e9tica en hidrocarburos y el fondo de inclusi\u00f3n social energ\u00e9tico, para otorgar protecci\u00f3n contra las heladas y friajes a la poblaci\u00f3n de las zonas Alto Andinas y de la Selva, que sufren los efectos negativos clim\u00e1ticos y da\u0144os a la vida, la salud y la educaci\u00f3n, as\u00ed como a la infraestructura y actividades agr\u00edcolas y ganaderas.", "codigo_ley": "03182", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17DB49A9B4C87190052582E40075482D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ed25cb2a375c2883052582e40075482c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO DE VIVIENDA SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer una ley marco para la vivienda de inter\u00e9s social, que determine las bases del derecho a la vivienda digna, segura y adecuada, as\u00ed como los principios y conceptos que est\u00e9n relacionados con el acceso a la vivienda social.", "codigo_ley": "03181", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ED25CB2A375C2883052582E40075482C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e39925b848a65f63052582e40075482b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 6.2 DEL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 27506, LEY DEL CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeal 6.2 de art\u00edculo 6 de la Ley del Canon, precisa que las universidades deben priorizar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en materia de salud con los recursos provenientes de la Ley del Canon.", "codigo_ley": "03180", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E39925B848A65F63052582E40075482B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0be4d2f460eac0a052582e40075482a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA AUMENTAR LOS INGRESOS FISCALES MEDIANTE LA ELIMINACI\u00d3N DE BENEFICIO TRIBUTARIOS INJUSTIFICADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Supremo 179-2004-EF, Texto \u00danico  Ordenado de la Ley del Impuesto a la Renta, el Decreto Supremo 055-99-EF, Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo y el Decreto Supremo 046-97-.EF, Relaci\u00f3n de bienes y servicios inafectos al pago del Impuesto General a las Ventas y de Derechos Arancelarios por parte de las Instituciones Educativas Particulares o P\u00fablicos, con la finalidad de eliminar las exoneraciones tributarias que no se encuentren debidamente justificadas.", "codigo_ley": "03179", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0BE4D2F460EAC0A052582E40075482A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/295c28af8a63112c052582e40053f0e3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 3 DEL ART\u00cdCULO 171 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL PARA ESTABLECER QUE EL TESTIMONIO DE LAS NI\u00d1AS, NI\u00d1OS Y ADOLESCENTES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA SEXUAL DESARROLLADO EN C\u00c1MARA GESELL O EN SALA DE ENTREVISTA TENGA LA CALIDAD DE PRUEBA PRECONSTITUIDA", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 3 del art\u00edculo 171 del C\u00f3digo Procesal Penal para establecer que el testimonio de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes v\u00edctimas de violencia sexual desarrollado en c\u00e1mara gesell o sala de entrevista tenga la calidad de prueba preconstituida, en concordancia con el art\u00edculo 19 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.", "codigo_ley": "03178", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/08/2018", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/295C28AF8A63112C052582E40053F0E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69c2f690d45a6e3a052582e40053f0e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL INSTITUTO NACIONAL DE FORMACI\u00d3N DE PERITOS FORENSES DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone crear el Instituto Nacional de Formaci\u00f3n de Peritos Forenses (INAPEFO) como organismo t\u00e9cnico especializado adscrito al Ministerio P\u00fablico-Fiscal\u00eda de la Naci\u00f3n, con competencia a nivel nacional y autonom\u00eda administrativa, funcional, t\u00e9cnica, econ\u00f3mica y financiera.", "codigo_ley": "03177", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/08/2018", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69C2F690D45A6E3A052582E40053F0E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dfab862471e217c5052582e300688642?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE TRABAJO Y PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO, REVISAR LOS EXPEDIENTES DE RECLAMOS POR EXCLUSI\u00d3N DE LOS ALCANCES DE LA LEY 30484", "objetivo_ley": "Propone ley que faculta al Ministerio de Trabajo y Promoci\u00f3n del Empleo, revisar los expedientes de reclamos por exclusi\u00f3n de los alcances de la Ley 30484.", "codigo_ley": "03176", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DFAB862471E217C5052582E300688642?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6de50cc7624e6d62052582e300688641?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA AUTONOM\u00cdA DE LA FEDERACI\u00d3N DEPORTIVA NACIONAL PERUANA DE F\u00daTBOL", "objetivo_ley": "Propone Ley de Fortalecimiento de la autonom\u00eda de la Federaci\u00f3n Deportiva Nacional Peruana de F\u00fatbol a trav\u00e9s de la eliminaci\u00f3n de injerencias en sus procesos internos de elecci\u00f3n de nuevas juntas directivas.", "codigo_ley": "03175", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6DE50CC7624E6D62052582E300688641?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c893f1bb62bca48052582e20079c4bf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO CL\u00cdNICO EN LA PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, equipamiento y funcionamiento de un Laboratorio Cl\u00ednico en la provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "03174", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C893F1BB62BCA48052582E20079C4BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11557568159172da052582e20077b3bc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S P\u2044BLICO Y PRIORIDAD NACIONAL LA IMPLEMENTACI\u201dN PROGRESIVA DE C\u00a1MARAS M\u201dVILES (GESELL) EN TODOS LOS DISTRITOS FISCALES, PARA LA ACTUACI\u201dN OBLIGATORIA DE LAS FISCAL\u00d5AS PROVINCIALES PENALES, FAMILIA Y MIXTAS PARA EVITAR LA REVICTIMIZACI\u201dN EN LOS CASOS DE VIOLENCIA SEXUAL, FAMILIAR Y TRATA DE PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00c8s p\u02d9blico y prioridad nacional la implementaci\u00dbn 'progresiva de c\u00b7maras m\u00dbviles (gesell) en todos los distritos fiscales para la actuaci\u00dbn obligatoria de las fiscal\u00ccas provinciales penales, familia y mixtas, a fin de evitar la revictimizaci\u00dbn en los casos de violencia sexual, familiar y trata de personas.", "codigo_ley": "03173", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Gr\u00b7ndez  Miguel Antonio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Campos Ram\u00ccrez  C\u00c8sar Milton", "Alcal\u00b7 Mateo  Percy Eloy", "El\u00ccas \u00a1valos  Miguel \u00a1ngel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00b7n", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Becerril Rodr\u00ccguez  H\u00c8ctor Virgilio", "Dom\u00ccnguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11557568159172DA052582E20077B3BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2cfab383eb81dcb0052582e20077b3ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL, INCORPORANDO EL ART\u00cdCULO 121-C, PARA SANCIONAR LAS LESIONES GRAVES POR VIOLENCIA HACIA LA MUJER, SEGUIDAS DE MUERTE", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 121-C al C\u00f3digo Penal, para sancionar las lesiones graves por violencia hacia la mujer seguidas de muerte.", "codigo_ley": "03172", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CFAB383EB81DCB0052582E20077B3BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ff3eb2997959718052582e20077b3b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL EL SISTEMA DE ALCANTARILLADO Y EL TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES DE LA CIUDAD DE PUERTO MALDONADO, PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional el sistema de alcantarillado y el tratamiento de aguas residuales de la ciudad de Puerto Maldonado, provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios, con el objetivo de salvaguardar la salud p\u00fablica.", "codigo_ley": "03171", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FF3EB2997959718052582E20077B3B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/39070b7a6560bb80052582e20077b3b7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ATENCI\u00d3N E INTERVENCI\u00d3N TEMPRANA DE LA SALUD MENTAL, ORIENTADA A LA PROTECCI\u00d3N DE LA MUJER Y OTRAS POBLACIONES VULNERABLES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la atenci\u00f3n e intervenci\u00f3n temprana de la Salud mental orientada a la protecci\u00f3n de la Mujer y otras poblaciones vulnerables.", "codigo_ley": "03170", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/39070B7A6560BB80052582E20077B3B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1af3b694f346042052582e1007feec9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA PERUANO DE NOMBRES DE DOMINIO", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema Peruano de Nombres de Dominio del ccTLD.pe encargado del desarrollo del registro de dominios en funci\u00f3n de los intereses de la comunidad nacional de Internet", "codigo_ley": "03169", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1AF3B694F346042052582E1007FEEC9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9e889efc43ecf116052582e1007feec7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL Y SANCIONA A LAS PERSONAS QUE PARTICIPEN CON EL ROSTRO CUBIERTO OBSTACULIZANDO SU IDENTIFCACI\u00d3N EN MARCHAS, PROTESTAS Y REUNIONES TUMULTUARIAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 315 del C\u00f3digo Penal promulgado por el Decreto Legislativo 635, para sancionar penalmente a quienes ocultan su rostro bajo cualquier modalidad, en marchas, protestas y/o reuniones tumultuarias, impidiendo su identificaci\u00f3n con el fin de cometer un acto delictivo.", "codigo_ley": "03168", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9E889EFC43ECF116052582E1007FEEC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/82e8269265e544ad052582dd007a3605?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL LA PROMOCI\u201dN E IMPULSO DE MEDIDAS QUE PERMITAN DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS SUSCRITOS EN EL ENCUENTRO DE CONGRESOS DE AM\u2026RICA LATINA POR VENEZUELA CELEBRADO EL 1 DE JUNIO DE 2018 EN LA CIUDAD DE C\u2044CUTA, COLOMBIA.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00c8s nacional la promoci\u00dbn e impulso de medidas que permitan dar cumplimiento a los compromisos suscritos en el encuentro de Congresos de Am\u00c8rica Latina por Venezuela celebrado en la ciudad de C\u02d9cuta, Colombia.", "codigo_ley": "03167", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Olaechea \u00a1lvarez Calder\u00dbn  Pedro Carlos", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00cca", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/82E8269265E544AD052582DD007A3605?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/112cf00ab650ac31052582dd006cd1ca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CONSEJO PARA LA REFORMA DEL SISTEMA DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone crear el Consejo para la Reforma del Sistema de Justicia como mecanismo institucional del m\u00e1s alto nivel pol\u00edtico para asegurar el cumplimiento, seguimiento y reporte de las pol\u00edticas y acciones dirigidas a que la funci\u00f3n de justicia sea ejecutada con probidad, y de manera eficiente y oportuna.", "codigo_ley": "03166", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/112CF00AB650AC31052582DD006CD1CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b71617288c2c5963052582dd006cd1c9?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA FISCAL ESPECIALIZADO EN DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N DE FUNCIONARIOS, LAVADO DE ACTIVOS Y DELITOS CONEXOS Y MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone crear un Sistema Fiscal Especializado en delitos de corrupci\u00f3n de funcionarios, lavado de activos y delitos conexos a cargo del Ministerio P\u00fablico, a trav\u00e9s de una Fiscal\u00eda Suprema denominada Fiscal\u00eda Suprema Anticorrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "03165", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B71617288C2C5963052582DD006CD1C9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f26e0a3ec535057052582dd006cd1c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA INCENTIVAR LA PROBIDAD EN EL EJERCICIO DE LA ABOGAC\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone adoptar un conjunto de medidas con el prop\u00f3sito de cumplir con el fin del ejercicio de la abogac\u00eda que comprende la defensa de los derechos de las personas, la consolidaci\u00f3n del Estado Constitucional de Derecho y la Justicia. La abogac\u00eda cumple una funci\u00f3n social.", "codigo_ley": "03164", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F26E0A3EC535057052582DD006CD1C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2eec873042ecdd0b052582dd006cd1c7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL T\u00cdTULO VI \"\"TRANSPARENCIA EN EL PODER JUDICIAL, MINISTERIO P\u00daBLICO, CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA, TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y ACADEMIA DE LA MAGISTRATURA\"\", AL T.U.O. DE LA LEY DE TRANSPARENCIA Y ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone Ley que incorpora el T\u00edtulo VI \"\"Transparencia en el Poder Judicial, Ministerio P\u00fablico, Consejo Nacional de la Magistratura, Tribunal Constitucional y Academia de la Magistratura\"\", al T.U.O. de la Ley de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica.", "codigo_ley": "03163", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2EEC873042ECDD0B052582DD006CD1C7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/816584c4b98fd774052582dd006cd1c6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 16 Y 28 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY 27584, LEY DEL PROCESO CONTENCIOSO ADMINISTRATIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 16 y 28 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley 27584, Ley del Proceso Contencioso Administrativo", "codigo_ley": "03162", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/816584C4B98FD774052582DD006CD1C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef71dc00739e0fee052583d700729865?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE INTEGRIDAD Y CONTROL EN EL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad Nacional de Integridad y Control en el Ministerio P\u00fablico.", "codigo_ley": "03161", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF71DC00739E0FEE052583D700729865?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/83256a6b561eb533052582dd006cd1c4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD DE INTEGRIDAD Y CONTROL EN EL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad Nacional de Integridad y Control en el Poder Judicial.", "codigo_ley": "03160", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/83256A6B561EB533052582DD006CD1C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3bf4c91a906c308c052582dd006cd1c3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 155 y 156 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente al Consejo Nacional de la Magistratura.", "codigo_ley": "03159", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3BF4C91A906C308C052582DD006CD1C3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f31c22438644a046052582dd006cd1c2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA DIFUSI\u00d3N DEL D\u00cdA INTERNACIONAL DE CONMEMORACI\u00d3N ANUAL  EN MEMORIA DE LAS V\u00cdCTIMAS DEL HOLOCAUSTO RECONOCIDO POR LA ORGANIZACI\u00d3N DE LAS NACIONES UNIDAS", "objetivo_ley": "Propone promover la difusi\u00f3n del D\u00eda Internacional de Conmemoraci\u00f3n Anual en Memoria de las V\u00edctimas del Holocausto, reconocido mediante Resoluci\u00f3n 60/7 de la Asamblea General de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas, a trav\u00e9s del desarrollo de actividades tendientes a incluir una cultura universal de paz, el respeto y la promoci\u00f3n de los derechos humanos, la recordaci\u00f3n del Holocausto y el rechazo del genocidio en todas sus formas.", "codigo_ley": "03158", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F31C22438644A046052582DD006CD1C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f22ab79ccba3cf38052582dc00700ba2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PREVENCI\u00d3N Y ERRADICACI\u00d3N DE LA TRATA DE PERSONAS EN EL DEPORTE PROFESIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 46-A e incorporaci\u00f3n del art\u00edculo 153-D del C\u00f3digo Penal, referente a la prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la tata de ersonas en el deporte profesional.", "codigo_ley": "03157", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F22AB79CCBA3CF38052582DC00700BA2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5640f68e018ca100052582dc00700ba1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL DERECHO DE ACCESO A INTERNET COMO DERECHO FUNDAMENTAL PROGRESIVO EN LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 14-A en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que reconoce el derecho de acceso a internet como derecho fundamental progresivo en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "03156", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5640F68E018CA100052582DC00700BA1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23e86798cdf26736052582dc00583ef9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE E IMPLEMENTA LA EDUCACI\u00d3N DIGITAL DE FORMA PROGRESIVA EN LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone implementar la educaci\u00f3n digital como innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica en los centros de educaci\u00f3n b\u00e1sica regular (inicial, primaria y secundaria), alternativa (alfabetizaci\u00f3n) y especial (personas con necesidades educativas especiales) a nivel nacional, incorporando tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n (TIC).", "codigo_ley": "03155", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23E86798CDF26736052582DC00583EF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0bbe58902cc63f7f052582dc00583ef8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRIORIZA Y FORTALECE LA INCORPORACI\u00d3N PROGRESIVA DE PSIC\u00d3LOGOS EDUCATIVOS EN TODOS LOS NIVELES DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR EN ESTADO DE VULNERABILIDAD A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la incorporaci\u00f3n progresiva de psic\u00f3logos educativos en todos los niveles de la educaci\u00f3n b\u00e1sica regular a nivel nacional como pol\u00edtica p\u00fablica (inicial, primaria y secundaria).", "codigo_ley": "03154", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "08/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BBE58902CC63F7F052582DC00583EF8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
