{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff25c2a6661a589f0525818c005d23d5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "EQUILIBRIO FINANCIERO:PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018", "objetivo_ley": "Propone Ley de Equilibrio Financiero del Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018.", "codigo_ley": "01838", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/30/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF25C2A6661A589F0525818C005D23D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43283b0758fbd1140525818c005d23d4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ENDEUDAMIENTO:SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018/LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone Ley de Endeudamiento del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018.", "codigo_ley": "01837", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/30/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43283B0758FBD1140525818C005D23D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bcb521e3927a7f7a0525818c005d23d3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PRESUPUESTO:SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018/LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018.", "codigo_ley": "01836", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/30/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BCB521E3927A7F7A0525818C005D23D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b036a976cca4f6790525818b007c386b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA PRIMERA SEMANA DE SEPTIEMBRE DE CADA A\u0143O COMO LA SEMANA DE EDUCACI\u00d3N EN SEGURIDAD VIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar la primera semana del mes de septiembre de cada a\u0144o, como la \"\"Semana de Educaci\u00f3n en Seguridad Vial\"\" con el objetivo de sensibilizar al sector p\u00fablico, sector privado, y a la poblaci\u00f3n en general en materia de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n de la vida humana, seguridad vial enfocadas en reducir los niveles de accidentalidad en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "01835", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B036A976CCA4F6790525818B007C386B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cb50cd5c284da640525818b007c386a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN PUENTE SOBRE EL RIO PICHIS EN EL DISTRITO DE PUERTO BERM\u00daDEZ, PROVINCIA DE OXAPAMPA, REGI\u00d3N PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del puente sobre el r\u00edo Pichis en el distrito de Puerto Berm\u00fadez, provincia de Oxapampa, regi\u00f3n Pasco, sin efectar \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01834", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Vergara Pinto  Edwin", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CB50CD5C284DA640525818B007C386A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3b098b3d704b0780525818a007729a1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "TRIBUNAL:CONSTITUC./DESIGNACI\u00d3N DE AUGUSTO FERRERO COSTA", "objetivo_ley": "Comisi\u00f3n Especial Encargada de Seleccionar al Candidato a Magistrado del Tribunal Constitucional, propone al Pleno del Congreso de la Rep\u00fablica como candidato a Magistrado del Tribunal Constitucional al doctor Augusto Ferrero Costa.", "codigo_ley": "01833", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3B098B3D704B0780525818A007729A1?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ed016e107ec5b5e0525818a007019fb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 1, 2, 5 DE LA LEY 27613-LEY DE PARTICIPACI\u00d3N EN RENTA DE ADUANAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2, y 5 de la Ley 27613, Ley de Participaci\u00f3n en Renta de Aduanas, incrementando al 10% la participaci\u00f3n en renta de aduanas  (PRA)", "codigo_ley": "01832", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1ED016E107EC5B5E0525818A007019FB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c92899218ebdabc605258187006e98c1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MODIFICA ART\u00cdCULOS DEL C\u00d3DIGO PENAL, APROBADO POR DECRETO LEGISLATIVO 635", "objetivo_ley": "La presente Ley propone modificar los art\u00edculos 111\u00b0 y 124\u00b0, sobre homicidio y lesiones culposas, respectivamente,  del C\u00f3digo Penal Peruano, aprobado pode Decreto Legislativo N\u00b0 635, y tiene por objeto evidenciar como un agravante en la c omisi\u00f3n de los delitos por homicidio culposo y por lesiones culposas, la situaci\u00f3n de vulnerabilidad de peatones y conductores no motorizados como usuarios de las v\u00edas, que los coloca en una situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n frente al agente perpetrador de las lesiones o de su muerte.", "codigo_ley": "01831", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/25/2017", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C92899218EBDABC605258187006E98C1?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f23f1cb81970eb205258187006e98c0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "SUSPENSI\u00d3N DE VIGENCIA DE ART\u00cdCULOS DEL DECRETO SUPREMO 05-2017-MINEDU, MODIFICATORIA DEL REGLAMENTO DE LA LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone suspender  la vigencia de los art\u00edculos 44, 45, 46 y 47 del Decreto Supremo N\u00b0 04-2013-MINEDU, Reglamento de la Ley de Reforma Magisterial, modificado por el Decreto Supremo N\u00b0 05-2017-MINEDU, sobre la evaluaci\u00f3n del desempe\u0144o profesional del docente.", "codigo_ley": "01830", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/25/2017", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F23F1CB81970EB205258187006E98C0?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fc2cfc08898c675052581870060a581?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "REFORMA CONST. ART. 110/ REQUISITO PARA LA ELECCI\u00d3N DEL PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA.", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 110 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, sobre los requisitos para ser elegido Presidente de la Rep\u00fablica: se requiere ser peruano de nacimiento, tener m\u00e1s de treinta y cinco a\u0144os de edad y residencia efectiva continua en el Per\u00fa no menor de quince a\u0144os al momento de la postulaci\u00f3n y gozar de derecho de sufragio.", "codigo_ley": "01829", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FC2CFC08898C675052581870060A581?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/914168c541f9991005258187005c7ae6?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "MODIFICA EL ART\u00cdCULO 18 DE LA LEY 29733, LEY DE PROTECCI\u00d3N DE DATOS PERSONALES, MODIFICADA POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1353, QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE TRANSPARENCIA Y ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA, FORTALECE EL R\u00c9GIMEN DE PROTECCI\u00d3N DE DATOS PERSONALES Y LA REGULACI\u00d3N DE INTERESES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 18 de la Ley 29733, Ley de Protecci\u00f3n de Datos Personales, modificada por el Decreto Legislativo 1353, que crea la Autoridad Nacional de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica, fortalece el r\u00e9gimen de protecci\u00f3n de datos personales y la regulaci\u00f3n de intereses.", "codigo_ley": "01828", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Figueroa Minaya  Modesto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/914168C541F9991005258187005C7AE6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/231fef0c981e040105258187005c7ae4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DE USOS Y COSTUMBRES CULTURALES DEL PUEBLO HARAKBUT; ENCAGUESE AL MINISTERIO DE CULTURA LA EVALUACI\u00cdON DE SU DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de usos y costumbres culturales del pueblo Harakbut, ubicado en la provincia de Manu, departamento de Madre de Dios; asimismo enc\u00e1rguese al Ministerio de Cultura la evaluaci\u00f3n de su declaratoria como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "01827", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/231FEF0C981E040105258187005C7AE4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c46cc05f1d801f8605258187005c7ae1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N, ELABORACI\u00d3N Y PRESENTACI\u00d3N EXPEDIENTE T\u00c9CNICO DE NOMINACI\u00d3N COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA HUMANIDAD POR UNESCO DEL COMPLEJO ASTRON\u00d3MICO DE CHANKILLO, EN DISTRITO Y PROVINCIA DE CASMA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n, elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n expediente t\u00e9cnico de nominaci\u00f3n como Patrimonio Cultural de la humanidad por la UNESCO del Complejo Astron\u00f3mico de Chankillo, en el distrito y provincia de Casma, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01826", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C46CC05F1D801F8605258187005C7AE1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7af18a1c9aa7720205258187005c7ade?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "ASISTENCIA ALIMENTARIA:L.27767/MODIFICA ART.2 LEY DEL PROG.NAC...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley N\u015f 27767, Ley del Programa Nacional Complementario de Asistencia Alimentaria, para precisar la incorporaci\u00f3n de anchoveta en forma natural o procesada en sus diversas presentaciones con base en omega 3, en la adquisici\u00f3n de productos alimenticios a cargo de entidades de gobiernos nacional o local.", "codigo_ley": "01825", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7AF18A1C9AA7720205258187005C7ADE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae3e1f192bdf5276052581870008366e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/ASAMBLEA GENERAL DE LAS NACIONES UNIDAS NUEVA YORK, ESTADOS UNIDOS   DE AM\u00c9RICA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente de la Rep\u00fablica a salir del territorio nacional del 15 al 23 de setiembre de 2017, a la ciudad de Nueva York, Estados Unidos de Am\u00e9rica, para participar en el 72\u00b0 Per\u00edodo de Sesiones de la Asamblea General de las Naciones Unidas; y, al Estado de la Ciudad del Vaticano, a fin de realizar una Visita Oficial a la Ciudad del Vaticano para sostener una Audiencia Pontificia para renovar y expresar personalmente al Sumo Pont\u00edfice la satisfacci\u00f3n del Gobierno y del pueblo peruano por su pronta llegada, as\u00ed como para coordinar detalles sobre su visita a nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "01824", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE3E1F192BDF5276052581870008366E?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/365bbeac4828c037052581870008366c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N:LEG. CONG. /AUTORIZA A LA CONGRESISTA Y SEGUNDA VICEPRESIDENTA DE LA REP\u00daBLICA PARA QUE DESEMPE\u00d1E LA FUNCI\u00d3N DE COMISIONADA EXTRAORDINARIA EN EL PROCESO DE VINCULACI\u00d3N DEL PER\u00da  CON LA OCDE", "objetivo_ley": "Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso que autoriza a la congresista y segunda vicepresidenta de la Rep\u00fablica Mercedes Rosalba Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez para que desempe\u00f1e la funci\u00f3n de Comisionada Extraordinaria en el proceso de vinculaci\u00f3n del Per\u00fa con la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE), creada mediante el Decreto Supremo 086-2015-PCM", "codigo_ley": "01823", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Acu\u00f1a N\u00fa\u00f1ez  Richard Frank", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/365BBEAC4828C037052581870008366C?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c06e23e3f9fe81cb05258186007ad35e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 10, 11 DE LA LEY 30407, LEY DE PROTECCI\u00d3N Y BIENESTAR ANIMAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 10 y 11 de la Ley 30407, Ley de Protecci\u00f3n y Bienestar Animal.", "codigo_ley": "01822", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C06E23E3F9FE81CB05258186007AD35E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37d470ab534c45c905258186007a100a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DEL HOSPITAL II-2 DE ESSALUD-CHOTA, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarr de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, equipamiento y funcionamiento del Hospital II-2 de ESSALUD en la provincia de Chota, en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "01821", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Saavedra Vela  Esther", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37D470AB534C45C905258186007A100A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45234def7ae08cec05258186007a1009?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE ESTUDIOS PARA LA ACTUALIZACI\u00d3N DE LOS MONTOS DE PENSIONES OTORGADAS EN EL R\u00c9GIMEN DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone la elaboraci\u00f3n de un estudio sobre los niveles de pensi\u00f3n que se otorgan en el r\u00e9gimen del Decreto Ley 19990, en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n de la pobreza monetaria en el pa\u00eds, con la finalidad de actualizar los montos de las pensiones y efectivizar el derecho a la seguridad social consagrado en el art\u00edculo 10 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01820", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45234DEF7AE08CEC05258186007A1009?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72a33340b43f2b8705258186007a1008?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.71/SEGURIDAD Y DEFENSA NACIONAL EN LAS ZONAS DE FRONTERA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 71 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de ejercer de manera efectiva la defensa nacional y salvaguardar las zonas de frontera.", "codigo_ley": "01819", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72A33340B43F2B8705258186007A1008?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/003eb9ffc74cb6c10525818600732ad1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 7, 14 DE LA LEY 27933, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 7, 14 de la Ley 27933, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, asegura la plena participaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en todas las instancias del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana (SINASEC).", "codigo_ley": "01818", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/003EB9FFC74CB6C10525818600732AD1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b1b7376463002fb60525818600732ad0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO 22, 75/MODIFICA INCISO 4) DEL....", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 22, 75 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, para garantizar los derechos linguisticos en el ejercicio parlamentario.", "codigo_ley": "01817", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Glave Remy  Marisa", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B1B7376463002FB60525818600732AD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95068db0b83852da0525818600732acf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE QUE PROMUEVE SU DESARROLLO Y ASCENSO EN LA CARRERA P\u250cBLICA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u0112culos 2, 5, 15, 53, 54 de la Ley 29944 y el art\u0112culo 23 y 41 de la Ley 29944 modificado por la Ley 30541, que permite dar seguridad laboral y emocional al docente para el logro de una educaci\u00ben de alta calidad en la escuela p\u00b7blica que se constituye en un factor poderoso para el desarrollo nacional.", "codigo_ley": "01816", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00bepez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Apaza Ord\u00be\u00b1ez  Justiniano R\u00bemulo", "Canzio \u2534lvarez  Mario Jos\u0137", "Rozas Beltr\u00dfn  Wilbert Gabriel", "Zeballos Patr\u00ben  Horacio", "Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u0137rico", "Foronda Farro  Mar\u0112a Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u0112as Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95068DB0B83852DA0525818600732ACF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Educaci\u00ben  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/059a09c4e1c6be540525818600732ace?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "COLEGIO PROFESIONAL DE HISTORIADORES DEL PER\u00da/CREA EL....", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio Profesional de Historiadores del Per\u00fa, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica ddel Per\u00fa.", "codigo_ley": "01815", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/059A09C4E1C6BE540525818600732ACE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7da27ac0797962f0525818600732acd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA AL SESQUICENTENARIO COLEGIO NACIONAL DE SAN JUAN DE TRUJILLO \"\"FORJADOR DE LA HISTORIA Y CULTURA DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar el Sesquicentenario Colegio Nacional San Juan de Trujillo \"\"Forjador de la Historia y Cultura del Departamento de La Libertad\"\", como un reconocimiento a que en dicha instituci\u00f3n educativa se han forjado insignes personajes que han contribuido a la historia y cultura, consolidado la independencia y la defensa de nuestra patria, as\u00ed como reconocidos maestros e intelectuales que han engrandecido la literatura, la cultura y la educaci\u00f3n del departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "01814", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7DA27AC0797962F0525818600732ACD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e4b909996e94fe0a0525818600732acc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 29462 LEY QUE ESTABLECE LA EMISI\u00d3N GRATUITA DEL PRIMER DOCUMENTO NACIONAL DE IDENTIDAD PARA LOS RECI\u00c9N NACIDOS, MENORES HASTA LOS 3 A\u0143OS DE EDAD, NI\u0143OS CON HABILIDADES ESPECIALES, PERSONAS CON DISCAPACIDAD Y ADULTO MAYOR QUE SE ENCUENTRE EN SITUACI\u00d3N DE POBREZA O EXTREMA POBREZA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29462 que establece la gratuidad de la inscripci\u00f3n del nacimiento, de la primera copia certificada del acta de nacimiento y de la expedici\u00f3n del certificado de nacido vivo, y modifica diversos art\u00edculos de la Ley Org\u00e1nica del Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil-RENIEC.", "codigo_ley": "01813", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E4B909996E94FE0A0525818600732ACC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/689aaffe285675310525818600732acb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 58, 62 DE LA LEY 29571, C\u00d3DIGO DE PROTECCI\u00d3N Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR, A FIN DE ESTABLECER UN HORARIO QUE REGULA LAS LLAMADAS TELEF\u00d3NICAS DE \u00cdNDOLE COMERCIAL O DERIVADAS DE PROCEDIMIENTOS DE COBRANZAAS EFECTUADAS POR LOS PROVEEDORES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 58 de la Ley 29571, C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor, a efectos de establecer un horario fijo en el cual los proveedores, \u00fanicamente podr\u00e1n efectuar llamadas telef\u00f3nicas ofreciendo diversos productos o servicios a los consumidores y potenciales consumidores, as\u00ed como las efectuadas con fines publicitarios.", "codigo_ley": "01812", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/689AAFFE285675310525818600732ACB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/942a0c9b135b73bd0525818600732aca?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIO1NAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 71 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA, SOBRE ADQUISICI\u00d3N DE BIENES POR PARTE DE EXTRANJEROS EN ZONAS DE NUESTSRAS FRONTERAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 71 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, sobre adquisici\u00f3n de bienes por parte de extranjeros en zonas de nuestras fronteras", "codigo_ley": "01811", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/942A0C9B135B73BD0525818600732ACA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a29fe7adb686aeb05258186005fde83?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE COMO REQUISITO PARA LABORAR EN EL SECTOR P\u00daBLICO, NO TENER CONDENA POR DELITO DE TERRORISMO O POR DELITO DE APOLOG\u00cdA DEL TERRORISM", "objetivo_ley": "Propone como requisito para laborar en el Sector P\u00fablico, no tener condena por delito de terrorismo o por delito de apolog\u00eda del terrorismo.", "codigo_ley": "01810", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A29FE7ADB686AEB05258186005FDE83?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1be8790bf0fb89ca05258186005fde82?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE SANEAMIENTO Y ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL DE LA PROVINCIA DE PUR\u00daS EN EL DEPARTAMENTO DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone Ley de saneamiento y organizaci\u00f3n territorial de la provincia de Pur\u00fas en el departamento de Ucayali.", "codigo_ley": "01809", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1BE8790BF0FB89CA05258186005FDE82?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42e5829755e057e105258186005fde80?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL/MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 264, 266 PARA REGULAR LOS PLAZOS DE LA DETENCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 264 y 266 del C\u00f3digo Procesal Penal, Decreto Legislativo 957 para regular los plazos de la detenci\u00f3n.", "codigo_ley": "01808", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/24/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42E5829755E057E105258186005FDE80?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fbc26d871ada1a10052581850076b7fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA DEFENSA DEL CONSUMIDOR EN LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES Y DISTRITALES", "objetivo_ley": "Propone facilitar el acceso de los consumidores a informaci\u02c7n, a la prevenci\u02c7n y promoci\u02c7n de sus derechos, a trav\u00das de las municipalidades distritales y provinciales dentro de un Sistema Nacional Integrado de Protecci\u02c7n al Consumidor conforme al C\u02c7digo de protecci\u02c7n y Defensa del Consumidor, Ley 29571", "codigo_ley": "01807", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00dasar Antonio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u00df Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Ush\u02ddahua Huasanga  Glider Agust\u00ddn", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FBC26D871ADA1A10052581850076B7FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u02d9blicos", " Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e16f7cb3824a1980052581850076b7f9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DEL VETERANO DE GUERRA Y DE LA PACIFICACI\u00d3N NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco legal que otorgue un reconocimiento meritorio a los miembros de las Fuerzas Armadas y de la Polic\u00eda Nacional que participaron en los conflictos armados en defensa de la soberan\u00eda nacional y en el proceso de pacificaci\u00f3n nacional, poniendo \u00e9nfasis en su condici\u00f3n de veteranos militares y polic\u00edas en situaci\u00f3n de retiro.", "codigo_ley": "01806", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E16F7CB3824A1980052581850076B7F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe30f79b34d9bcb9052581850076b7f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 40 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDOS DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 40 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones", "codigo_ley": "01805", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE30F79B34D9BCB9052581850076B7F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c46df49d2d8cc2e5052581850076b7f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UN R\u00c9GIMEN DE PROTECCI\u00d3N ESPECIAL EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES PARA LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen de protecci\u00f3n especial en beneficio de las personas con discapacidad", "codigo_ley": "01804", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C46DF49D2D8CC2E5052581850076B7F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/18cd4cad2615ec1305258185005b27cc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL ESTABLECIMIENTO DE UN \u00c1REA NATURAL PROTEGIDA EN LOS DISTRITOS DE SUYCKUTAMBO Y COPORAQUE EN LA PROVINCIA DE ESPINAR, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el fortalecimiento de capacidades para el establecimiento de un \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Regional en los distritos de Suyckutambo y Coporaque en la provincia de Espinar, departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01803", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/18CD4CAD2615EC1305258185005B27CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/06367a38603af7f805258185005b27ca?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DIFUSI\u00d3N DE CANALES TELEVISIVOS DE TRANSMISI\u00d3N LOCAL V\u00cdA SERVICIOS DE TELEVISI\u00d3N POR CABLE", "objetivo_ley": "Propone la difusi\u00f3n de canales televisivos de transmisi\u00f3n local, independientemente de si son de car\u00e1cter nacional, regional o local, a trav\u00e9s del servicios de empresas privadas.", "codigo_ley": "01802", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/06367A38603AF7F805258185005B27CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d711262a177466c705258185005b27c9?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 194, NUMERAL 194..2, ART\u00cdCULO 207-A, LITERAL B, Y ART\u00cdCULO 207-B, LITERALES A, B, C, F, G DEL DECRETO SUPREMO 013-2016-MINEDU, QUE ESTABLECE PROCEDIMIENTOS DE LICENCIA SINDICAL Y NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 194, numeral 194.2, art\u00edculo 207-A, literal b, y art\u00edculo 207-B, literales a, b, c, f y g, del Decreto Supremo 013-2016-MINEDU, que establece procedimientos de licencia sindical y negociaci\u00f3n colectiva.", "codigo_ley": "01801", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D711262A177466C705258185005B27C9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41d18ab381d2f91605258184005a1530?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE QUISPILLACCTA EN LA PROVINCIA DE CANGALLO DEL DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Quispillaccta en la provincia de Cangallo del departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "01800", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41D18AB381D2F91605258184005A1530?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1286481b9b70b24c05258184005a152f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA MAGISTERIAL L. 29944/MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 207-A literales b), c) y d) y el art\u00edculo 207-B literales a) y b) del Reglamento de la Ley de Reforma Magisterial, aprobado por Decreto Supremo 004-2013-ED y modificado por el Decreto Supremo 013-2016-MINEDU.", "codigo_ley": "01799", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1286481B9B70B24C05258184005A152F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68b4fee732f2ec31052581840051aa63?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE ORGANIZACI\u00d3N Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DE ENERG\u00cdA Y MINAS", "objetivo_ley": "Propone Ley de organizaci\u00f3n y funciones del Ministerio de Energ\u00eda y Minas.", "codigo_ley": "01798", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/21/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68B4FEE732F2EC31052581840051AA63?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f41b3e271c569fd052581840051aa61?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE USO Y GESTI\u00d3N DEL SUELO URBANO", "objetivo_ley": "Propone establecer los principios y reglas generales que rigen el uso, gesti\u00f3n y acceso del suelo urbano y de expansi\u00f3n urbana, y su relaci\u00f3n sobre el territorio nacional, para que se articulen eficazmente, se promueva el desarrollo equitativo y equilibrado del territorio, se propicie el ejercicio del derecho a la ciudad, al h\u012fbitat seguro, ambiente saludable y a la vivienda adecuada y digna", "codigo_ley": "01797", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u012fceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u012engel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F41B3E271C569FD052581840051AA61?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/922bf78373c80ea70525818300554d52?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PROYECTO ESPECIAL CHINECAS, EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad Aut\u00f3noma Especial de los valles Chimbote, Nepe\u0144a y Casma-CHINECAS (AAER CHINECAS) en la Regi\u00f3n Ancash.", "codigo_ley": "01796", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/922BF78373C80EA70525818300554D52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c95cb9d280dc5e5f05258180005816a8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL A\u0143O NUEVO ANDINO", "objetivo_ley": "Propone declarar el d\u00eda 21 de junio como \"\"D\u00eda del A\u0144o Nuevo Andino\"\"", "codigo_ley": "01795", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C95CB9D280DC5E5F05258180005816A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f86474777c71cbdd05258180005816a6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 11.2 DEL ART\u00cdCULO 11,13 Y LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DE LA LEY 27037-LEY DE PROMOCI\u00d3N DE INVERSI\u00d3N DE LA AMAZON\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 11.2 del art\u00edculo 11, 13 y la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley 27037-Ley de Promoci\u00f3n de Inversi\u00f3n de la Amazon\u00eda, con la finalidad de incentivar en las empresas la reposici\u00f3n de sus acivos fijos.", "codigo_ley": "01794", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Lazo Julca  Israel Tito", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F86474777C71CBDD05258180005816A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a8a6601f38cd687f05258180005164b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORMALIZA EL USO DE SE\u0143ALES AUDIBLES Y VISIBLES EN LOS VEH\u00cdCULOS OFICIALES Y DE EMERGENCIA Y ESTABLECE EL USO DE SIGNOS DISTINTIVOS", "objetivo_ley": "Propone establecer una clasificaci\u00f3n administrativa respecto al uso de los veh\u00edculos de propiedad del Estado, se\u0144al\u00e1ndose aquellos que gozan de prerrogativas preferenciales de tr\u00e1nsito y autorizaci\u00f3n para el uso de las se\u0144ales audibles y visibles, as\u00ed como el uso de signos distintivos.", "codigo_ley": "01793", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A8A6601F38CD687F05258180005164B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b56200060c529490525817f007f319f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LA PLANTA DE LA HOJA DE COCA EN LA LISTA DE CULTIVOS RECONOCIDOS COMO PATRIMONIO NATURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone incorporar a la planta de la hoja de coca, considerada como sagrada por los incas, en la lista de cultivos reconocidos como Patrimonio Natural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "01792", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B56200060C529490525817F007F319F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/084ac674e86aae4d0525817f00723ac5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28874, LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28874, Ley que regula la publicidad estatal, estableciendo limitaciones a la publicidad estatal con el fin de optimizar el uso de los recursos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "01791", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/084AC674E86AAE4D0525817F00723AC5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58b63b63447112680525817f00723ac4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA INTANGIBLES LAS TIERRAS AGR\u00cdCOLAS Y LAS ZONAS URBANAS UBICADAS EN EL DISTRITO DE CHINCHERO EN LA PROVINCIA DE URUBAMBA DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar intangibles las tierras agr\u00edcolas y las zonas urbanas ubicadas en el distrito de Chinchero en la provincia de Urubamba, departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01790", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58B63B63447112680525817F00723AC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b160520f682289000525817f006f07a8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MINISTERIO:DE LA JUVENTUD Y EL DEPORTE/LEY DE CREACI\u00d3N  DEL...", "objetivo_ley": "Propone crear el Ministerio de la Juventud y el Deporte como organismo del Poder Ejecutivo con personer\u00eda jur\u00eddica de derecho p\u00fablico.", "codigo_ley": "01789", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B160520F682289000525817F006F07A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eebb0ba560127ec30525817f0064c4ae?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeal 2.2 del art\u00edculo 2 de la Ley 30137, Ley que establece los criterios de priorizaci\u00f3n para la atenci\u00f3n del pago de sentencias judiciales.", "codigo_ley": "01788", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/17/2017", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EEBB0BA560127EC30525817F0064C4AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2444d5afd82dcc110525817f00508801?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE DEL DESPIDO MASIVO DEL DOCENTE Y ESTABLECE LA EVALUACI\u00d3N Y CAPACITACI\u00d3N PERMANENTE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, 13, 23, 53 de la Ley 29944, modificada por la Ley 30541, para proteger de los despidos masivos del maestro y propone la evaluaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n permanente.", "codigo_ley": "01787", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2444D5AFD82DCC110525817F00508801?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd8ef8b6f16ad0c20525817e006f28ca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE REFORMA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone la reforma del Consejo Nacional de la Magistratura a fin de fortalecer su idoneidad e independencia en el cumplimiento de sus funciones.", "codigo_ley": "01786", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD8EF8B6F16AD0C20525817E006F28CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb941d72d03378340525817e006f28c9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY PARA LA LUCHA CONTRA LA EVASI\u00d3N Y PARA LA FORMALIZACI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA APROBADO POR DECRETO SUPREMO 150-2007-EF, Y LA LEY GENERAL DE ADUANAS, DECRETO LEGISLATIVO 1053", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley para la Lucha contra la Evasi\u00f3n y para la Formalizaci\u00f3n de la Econom\u00eda, que  contribuye a evitar el ingreso de dinero il\u00edcito en la econom\u00eda y la alta incidencia de la comisi\u00f3n de delitos contra el patrimonio, especialmente el hurto y el robo de dinero.", "codigo_ley": "01785", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB941D72D03378340525817E006F28C9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3116ed396f4f1980525817e006f28c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LAS BECAS BICENTENARIO PARA LA INVESTIGACI\u00d3N EN EL CAMPO DE LAS CIENCIAS HIST\u00d3RICAS-SOCIALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de las Becas Bicentenario para la investigaci\u00f3n y estudios en el campo de las ciencias hist\u00f3ricp-sociales", "codigo_ley": "01784", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3116ED396F4F1980525817E006F28C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16d6b4df064b54570525817e006f28c7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "D\u00cdA DE LA GASTRONOM\u00cdA PERUANA/INSTITUIR EL SEGUNDO DOMINGO DE SETIEMBRE COMO EL....", "objetivo_ley": "Instit\u00fayase el segundo domingo de setiembre de cada a\u0144o como el D\u00eda de la Gastronom\u00eda Peruana.", "codigo_ley": "01783", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16D6B4DF064B54570525817E006F28C7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e984be110416b540525817e006f28c5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE LA FAMILIA E INCLUSI\u00d3N SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Ministerio de la Familia e Inclusi\u00f3n Social a partir de la fusi\u00f3n de los Ministerios de la Mujer y Poblaciones Vulnerables con el Ministerio de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social.", "codigo_ley": "01782", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E984BE110416B540525817E006F28C5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f79efbba8057d970525817d007768c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 27 DE MAYO D\u00cdA NACIONAL DE LAS LENGUAS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIAS", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el 27 de mayo de cada a\u0144o como D\u00eda Nacional de las Lenguas Ind\u00edgenas u Originarias.", "codigo_ley": "01781", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F79EFBBA8057D970525817D007768C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c4ebe169f2782be30525817d00746d2d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL TREN DE CERCAN\u00cdAS BARRANCA-ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la Ejecuci\u00f3n del Tren de Cercan\u00edas desde la provincia de Barranca, departamento de Lima, hasta la ciudad de Ica.", "codigo_ley": "01780", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C4EBE169F2782BE30525817D00746D2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56d805fb730930f70525817d00746d2c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 30, NUMERAL 1 DE LA LEY 27181-LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TR\u00c1NSITO TERRESTRE, MODIFICADA POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1051", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 30, numeral 1 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre, permitiendo desarrollar una buena gesti\u00f3n y ampliaci\u00f3n de cobertura de las AFOCAT.", "codigo_ley": "01779", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56D805FB730930F70525817D00746D2C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2eb9e4224975d8bc0525817d00746d2b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N ORIENTADOS AL AFIANZAMIENTO DE IRRIGACI\u00d3N, MEJORAMIENTO DE RIEGO, MANEJO ADECUADO Y CONSERVACI\u00d3N DE LOS RECURSOS HIDR\u00cdCOS Y DE SUELOS EN LA REGI\u00d3N ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n de los proyectos de inversi\u00f3n orientados al afianzamiento h\u00eddrico de irrigaci\u00f3n, mejoramiento de riego, manejo adecuado y conservaci\u00f3n de los recursos h\u00eddricos y de suelos en la regi\u00f3n Ica.", "codigo_ley": "01778", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2EB9E4224975D8BC0525817D00746D2B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f7af5b2d79316dd0525817d0061c4cc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA FIESTA C\u00cdVICA Y TRADICIONAL DEL SANTO PATRONO SAN PEDRITO COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la declaratoria de la fiesta c\u00edvica y tradicional del Santo Patrono San Pedrito, como patrimonio cultural inmaterial, ubicado y realizado en el distrito Del Santa, de la provincia de Chimbote, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01777", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F7AF5B2D79316DD0525817D0061C4CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e2eb14804399ee3f0525817d005f2f39?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ART\u00cdCULO 298 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL REFERIDO A INCLUIR EN LA MEDIDA DE SUSPENSI\u00d3N TEMPORAL DEL EJERCICIO DE CARGO, EMPLEO O COMISI\u00d3N DE CAR\u00c1CTER P\u00daBLICO A LOS QUE PROVENGAN DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 298 del C\u00f3digo Procesal Penal referido a incluir en la medida de suspensi\u00f3n temporal del ejercicio de cargo, empleo o comisi\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico a los que provengan de elecci\u00f3n popular.", "codigo_ley": "01776", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E2EB14804399EE3F0525817D005F2F39?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4789227be6e50d270525817d005f2f38?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LOS COMIT\u00c9S DE VIGILANCIAS CIUDADANAS O VEEDUR\u00cdAS CIUDADANAS EN LOS PROCESOS DE CONTRATACIONES ESTATALES E INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de los Comit\u00e9s de Vigilancias Ciudadanas o Veedur\u00edas Ciudadanas en los procesos de contrataciones estatales e inversi\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "01775", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4789227BE6E50D270525817D005F2F38?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15f3ddb66d9d8e6d0525817d005f2f37?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PROPONE MODIFICAR EL ART\u00cdCULO 425 DEL C\u00d3DIGO PENAL E INCLUIR EL INCISO 6 PARA CONSIDERAR A LOS \u00c1RBITROS COMO FUNCIONARIOS O SERVIDORES P\u00daBLICOS SIEMPRE Y CUANDO ENTIDADES U RGANISMOS DEL ESTADO , INCLUIDAS LAS EMPRESAS DEL ESTADO O SOCIEDADES DE ECONOM\u00cdA MIXTA COMPRENDIDAS EN LA ACTIVIDAD EMPRESARIAL DEL ESTADO, FORMEN PARTE DE LA CONTROVERSIA  ARBITRAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 425 del C\u00f3digo Penal e incluir el inciso 6 para considerar a los \u00e1rbitros como funcionarios o servidores p\u00fablicos siempre y cuando entidades u organismos del Estado, incluidas las empresas del Estado o Sociedaes de Econom\u00eda Mixta comprendidas en la actividad empresarial del Estado, formen parte de la controversia arbitral.", "codigo_ley": "01774", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15F3DDB66D9D8E6D0525817D005F2F37?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ddfdae97e2172b70525817d005f2f36?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE INCORPORAR EL ART\u00cdCULO 214-A DEL C\u00d3DIGO PENAL REFERIDO A SANCIONAR LOS DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 214-A del C\u00f3digo Penal, referido a sancionar los delitos de corrupci\u00f3n privada.", "codigo_ley": "01773", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DDFDAE97E2172B70525817D005F2F36?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69ab03200271a0980525817d005f2f35?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA LEY GENERAL DE PROTECCI\u00d3N AL DENUNCIANTE DE DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone establecer medios y mecanismos para motivar y viabilizar las denuncias de delitos contra la Administraci\u00f3n P\u00fablica, y de igual manera proteger a los denunciantes de buena fe.", "codigo_ley": "01772", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69AB03200271A0980525817D005F2F35?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7cf77fe10cfe3b260525817d005f2f34?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "CUENTA GENERAL DE LA REP\u00d6BLICA 2016/PROPONE LA..", "objetivo_ley": "Propone someter a la consideraci\u00b5n del Congreso de la Rep\u00bablica la Cuenta General de la Rep\u00bablica correspondiente al ejercicio 2016.", "codigo_ley": "01771", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7CF77FE10CFE3B260525817D005F2F34?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00bablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/12b6e191148df6190525817d005f2f33?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REHABILITACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA RUTA N PE-08, EMP.PE-1N (CIUDAD DE DIOS)-EMP.PE-3N (CAJAMARCA), CARRETERA LONGITUDINAL DE LA SIERRA TRAMO 2, ENTRE LAS REGIONES DE LA LIBERTAD Y CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento de la Carretera Ruta N PE-08,EMP.PE-1N (Ciudad de Dios)-EMP.PE-3N (Cajamarca), Carretera Longitudinal de la Sierra Tramo 2, permitiendo desarrollar la infraestructura vial de las regiones de la Libertad y Cajamarca.", "codigo_ley": "01770", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/12B6E191148DF6190525817D005F2F33?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ed601e58fe0e3e480525817c007078a7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2554S NACIONAL Y NECESIDAD P\u250cBLICA LA CREACI\u00cbN DEL DISTRITO DE ANDR\u2554S ARAUJO MOR\u2534N EN LA PROVINCIA DE TUMBES, DEPARTAMENTO DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00das nacional y necesidad p\u02d9blica la creaci\u02c7n del distrito de Andr\u00das Araujo Mor\u00dfn en la provincia de Tumbes, departamento de Tumbes", "codigo_ley": "01769", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00ddrez Tandazo  Bienvenido", "Alcal\u00df Mateo  Percy Eloy", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Lizana Santos  M\u00dfrtires", "Segura Izquierdo  C\u00dasar Antonio", "Del \u2534guila C\u00dfrdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ED601E58FE0E3E480525817C007078A7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38dcd8f405b931680525817c00619bd2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE LA SALUD, T\u00c9CNICO Y AUXILIAR ASISTENCIAL DE LA SALUD, DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS Y LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional autorizar al Ministerio de Salud, a sus Organismos P\u00fablicos y a las Unidades Ejecutoras de Salud de los Gobiernos Regionales, a realizar el cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera de los Profesionales de la Salud, T\u00e9cnico y Auxiliar Asistencial de la Salud.", "codigo_ley": "01768", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38DCD8F405B931680525817C00619BD2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ec7e74f0fb412fc052581790075c64a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REIVINDICA AL PERSONAL MILITAR AFECTADO EN LOS PROCESOS DE ASCENSOS Y PASES AL RETIRO DURANTE EL PER\u2550ODO 2012-2016", "objetivo_ley": "Propone ley que reivindica al personal militar afectado en los procesos de ascensos y pases al retiro durante el per\u00ddodo 2012-2016.", "codigo_ley": "01767", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Dom\u00ddnguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Del \u2534guila C\u00dfrdenas  Juan Carlos", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EC7E74F0FB412FC052581790075C64A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5db5ce6cb1efd0e40525817900734eaf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 2.1 del art\u00edculo 2 de la Ley  30137, Ley que establece criterios de priorizaci\u00f3n para la atenci\u00f3n de pago de sentencias judiciales.", "codigo_ley": "01766", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5DB5CE6CB1EFD0E40525817900734EAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3516adad4c15debc0525817900734eae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONSTITUYE UNA COMISI\u00d3N ESPECIAL ENCARGADA DE DETERMINAR EL MONTO ESTIMADO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DEL ESTADO EN CASOS DE CORRUPCI\u00d3N DE LOS SUJETOS COMPRENDIDOS EN EL DECRETO DE URGENCIA 003-2017", "objetivo_ley": "Propone constituir una Comisi\u00f3n Especial que se encargue de determinar el monto de la posible Reparaci\u00f3n Civil a favor del Estado en casos de corrupci\u00f3n de los Sujetos Comprendidos en el Decreto de Urgencia 003-2017", "codigo_ley": "01765", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3516ADAD4C15DEBC0525817900734EAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b1a0f82a3df4f950525817900734eac?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UN R\u00c9GIMEN DE PROTECCI\u00d3N ESPECIAL EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES PARA LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 40 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDOS DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen de protecci\u00f3n especial en el beneficio de las personas con discapacidad y modifica el articulo 4 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones, aprobado por Decreto Supremo 054-97-EF", "codigo_ley": "01764", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B1A0F82A3DF4F950525817900734EAC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a45e76ce246144880525817900604917?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SERVICIO CIVIL DE GRADUANDOS SECIGRA-CIENCIA POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone crear el servicio civil de graduandos SECIGRA-CIENCIA POL\u00cdTICA con la finalidad de establecer beneficios formativos para los graduandos de dicha carrera profesional, potenciar su inserci\u00f3n en el mercado laboral, generar ventajas interinstitucionales tanto para universidades p\u00fablicas como privadas y para diversas entidades del Estado.", "codigo_ley": "01763", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A45E76CE246144880525817900604917?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57390322eea263780525817900604916?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1252, QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE PROGRAMACI\u00d3N MULTIANUAL Y GESTI\u00d3N DE INVERSIONES, PARA REDUCIR LA BRECHA DE INFRAESTRUCTURA JUDICIAL CON ENFOQUE DE SEGURIDAD CIUDADANA Y JUSTICIA INTERCULTURAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1252, que crea el Sistema Nacional de Programaci\u00f3n Multianual y Gesti\u00f3n de Inversiones, para reducir la brecha de infraestructura judicial con enfoque de seguridad ciudadana y justicia intercultural.", "codigo_ley": "01762", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57390322EEA263780525817900604916?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e5ed412b7a140de0525817900572285?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u2550CULOS 36, 65, 75 DE LA LEY 29763, PARA LA MORATORIA DE TALA CUANDO SE TRATE DE BOSQUE PRIMARIO, SE ENCUENTRE EN TERRENO COMUNAL, O ESTE AMENAZADO POR MONOCULTIVOS AGRO INDUSTRIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u0112culo 38 de la Ley 29763, Ley Forestal y de Fauna Silvestre, para la moratoria de tala cuando se trate de bosque primario, se encuentre en terreno comunal o este amenazado por monocultivos agro industriales.", "codigo_ley": "01761", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Quintanilla Chac\u00ben  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u0137rico", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E5ED412B7A140DE0525817900572285?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben Agraria", " Comisi\u00ben de Pueblos Andinos  Amaz\u00benicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u0112a"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a6e747e9259bc720525817900572284?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA LA INVERSI\u00d3N EN TIERRAS GANADAS AL MAR", "objetivo_ley": "Propone incorporar en el Decreto Legislativo 1147-Decreto Legislativo que regula el fortalecimiento de las Fuerzas Armadas en las competencias de la Autoridad Mar\u00edtima Nacional.Direcci\u00f3n General de Capitan\u00edas y Guardacostas, la Quinta Disposici\u00f3n Complementaria Final, que facilita la inversi\u00f3n en tierras ganadas al mar.", "codigo_ley": "01760", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Lazo Julca  Israel Tito", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A6E747E9259BC720525817900572284?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/320d1632ebdafac6052581780081dac1?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL LUIS DUNCKER LAVALLE AL CONSERVATORIO REGIONAL DE M\u00daSICA LUIS DUNCKER LAVALLE, REGI\u00d3N AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone ley que denomina Universidad Nacional Luis Duncker Lavalle al Conservatorio Regional de M\u00fasica Lu\u00eds Duncker Lavalle de Arequipa, con arreglo a la Ley 30220, Ley Universitaria", "codigo_ley": "01759", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/320D1632EBDAFAC6052581780081DAC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/53f7a324d8d484a405258178007bca21?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA \"\"H\u00c9ROES DE LA DEMOCRACIA\"\" A LOS MIEMBROS DEL GEIN DIRCOTE-PNP", "objetivo_ley": "Propone reconocer a los miembros policiales de la Primera Divisi\u00f3n de Inteligencia contra el Terrorismo conocido como el Grupo Especial de Inteligencia (GEIN) de la Direcci\u00f3n contra el Terrorismo (DIRCOTE) de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, por su distinguido servicio a la Naci\u00f3n y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificaci\u00f3n y defensa de nuestra democracia.", "codigo_ley": "01758", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/53F7A324D8D484A405258178007BCA21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0000ef8b452213f5052581780073436c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30531, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u0143O 2017, EN EL EXTREMO REFERIDO AL MES DE SETIEMBRE DE 2017.", "objetivo_ley": "Propone modificar al Anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30531, que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u00fablica de acuerdo con el programa de actividades operacionales de las Fuerzas Armadas del Per\u00fa con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al a\u0144o 2017", "codigo_ley": "01757", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/10/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0000EF8B452213F5052581780073436C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/796339435bfc1b4c05258178006418cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PARTICIPACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCI\u00d3N Y SANEAMIENTO EN EL SANEAMIENTO FINANCIERO DE LAS DEUDAS QUE LAS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVICIOS DE SANEAMIENTO P\u00daBLICAS DE ACCIONARIADO MUNICIPAL MANTIENEN CON EL FONDO NACIONAL DE VIVIENDA", "objetivo_ley": "Propone regular la participaci\u00f3n del Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento (MVCS) como Ente Rector del sector saneamiento, en el Saneamiento Financiero del capital de las Deudas Directas incluidos los intereses compensatorios, intereses moratorios, moras y gastos administratrivos (las Deudas) que las empresas prestadoras de servicios de saneamiento p\u00fablicas de accionariado municipal (Empresa Prestadora Municipal) mantienen con el Fondo Nacional de Vivienda (FONAVI)", "codigo_ley": "01756", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/10/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/796339435BFC1B4C05258178006418CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee6dc3395aa4232505258178006418cb?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO HIDROENERG\u00c9TICO PAMPAS VERDES", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del Mega Proyecto Hidroenerg\u00e9tico y de irrigaci\u00f3n Pampas Verdes a fin de promover el aprovechamiento energ\u00e9tico y el desarrollo econ\u00f3mico de la agricultura en el pa\u00eds en las regiones de Ica, Arequipa y Ayacucho.", "codigo_ley": "01755", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE6DC3395AA4232505258178006418CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ed5373aca4c1bda05258178006418ca?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 30 DE LA LEY 27181 Y 85 DE LA LEY 29571-ESTABLECE CRITERIOS PARA DETERMINAR EL COSTO DEL SOAT", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 30 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre y el art\u00edculo 85 de la Ley 29571 C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor, con el fin de establecer criterios para realizar el cobro del SOAT, as\u00ed como fortalecer y defender el derecho de los consumidores.", "codigo_ley": "01754", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8ED5373ACA4C1BDA05258178006418CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41f720e917a3d2cb05258177007a4f1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 17 DE OCTUBRE COMO DIA NACIONAL PARA LA ERRADICACI\u00d3N DE LA POBREZA, DE CONFORMIDAD A LA RESOLUCI\u00d3N 47/196 DE LA ONU", "objetivo_ley": "Propone declarar oficialmente el d\u00eda 17 de octubre de cada a\u0144o como \"\"D\u00eda Nacional para la Erradicaci\u00f3n de la Pobreza\"\" de conformidad a la resoluci\u00f3n 47/196 de la Asambea General de las Naciones Unidas que reconoce el 17 de octubre como \"\"D\u00eda Internacional para la Erradicaci\u00f3n de la Pobreza\"\".", "codigo_ley": "01753", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41F720E917A3D2CB05258177007A4F1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5205b411f929f38c0525817700784299?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DE LA ENSE\u0143ANZA SOBRE VIOLENCIA FAMILIAR EN EL CURR\u00cdCULO NACIONAL DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR EN LOS NIVELES PRIMARIA Y SECUNDARIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la incorporaci\u00f3n de la ense\u0144anza sobre violencia familiar en el curr\u00edculo nacional de educaci\u00f3n b\u00e1sica regular en los niveles primaria y secundaria.", "codigo_ley": "01752", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5205B411F929F38C0525817700784299?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eea416b3652c6de80525817700784298?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY ELECTORAL", "objetivo_ley": "Propone Ley Electoral", "codigo_ley": "01751", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EEA416B3652C6DE80525817700784298?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07cf1f49478d30910525817700784297?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL MUSEO DE LAS CULTURAS EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Museo de las Culturas en la provincia y departamento de Cajamarca, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente", "codigo_ley": "01750", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07CF1F49478D30910525817700784297?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e33c000abc8def8c0525817700784296?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 26 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 803, LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL ACCESO A LA PROPIEDAD INFORMAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 26 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 803, Ley de Promoci\u00f3n del Acceso a la Propiedad Informal, beneficiar\u00e1 a la poblaci\u00f3n a tener acceso a la propiedad, fortaleciendo a su vez el crecimiento urbano y el desarrollo ordenado de las ciudades.", "codigo_ley": "01749", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E33C000ABC8DEF8C0525817700784296?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2168417f7dfdc10b0525817700594f43?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA DECLARATORIA COMO BIEN INMUEBLE INTEGRANTE DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N, DEL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO DE PUEBLO VIEJO DE RECUAY, DONDE SE ENCUENTRAN UN GRAN CENTRO MONUMENTAL Y PIR\u00c1MIDE INCA DE RECUAY EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH,", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la declaratoria como bien inmueble integrante del patrimonio cultural de la naci\u00f3n, delimitaci\u00f3n f\u00edsica, investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor social y tur\u00edstica del sitio arqueol\u00f3gico de Pueblo Viejo de Recuay, donde se encuentran un Gran Centro Monumental y pir\u00e1mide en el departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01748", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Figueroa Minaya  Modesto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2168417F7DFDC10B0525817700594F43?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8476cd79b2313051052581760073fa1b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENIO:SOBRE SEGURIDAD SOCIAL ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y LA REP\u0155BLICA DE COREA", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica el Convenio sobre Seguridad Social entre la Rep\u0137blica del Per\u0137 y la Rep\u0137blica de Corea.", "codigo_ley": "01747", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/08/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8476CD79B2313051052581760073FA1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1d93fcf63cb16b5052581760073fa1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO VII DEL T\u00cdTULO PRELIMINAR Y LOS ART\u00cdCULOS 12, 14, 27, 28, 42, 51, 53 Y TERCERA  DISPOSICI\u00d3N FINAL DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CONSTITUCIONAL, AS\u00cd COMO LOS ART\u00cdCULOS 32, 35, 40, 41, 46, 49, 50 Y 52 DEL T.U.O. DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los articulos VII del T\u00edtulo Preliminar y los art\u00edculos 12, 14, 27, 28, 42, 51, 53 y Tercera Disposici\u00f3n Final del C\u00f3digo Procesal Constitucional, as\u00ed como los art\u00edculos 32, 35, 40, 41, 46, 49, 50 y 52 del T.U.O. de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial.", "codigo_ley": "01746", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/08/2017", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1D93FCF63CB16B5052581760073FA1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d778667dca3cdbd052581760073fa19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00d5CULO 145  DE LA CONSTITUCI\u201dN POL\u00d5TICA DEL PER\u2044", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ccculo 145 de la Constituci\u00dbn Pol\u00cctica del Per\u02d9, a fin de que el  Presupuesto del Poder Judicial sea una cantidad no menor del 4% (cuatro por ciento) del Presupuesto General de la Rep\u02d9blica,", "codigo_ley": "01745", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/08/2017", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D778667DCA3CDBD052581760073FA19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Constituci\u00dbn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40c3c657a8666999052581760073fa18?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL PODER JUDICIAL A INCORPORAR A SUS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN CAS BAJO EL R\u00c9GIMEN DEL DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Propone incorporar al Poder Judicial del personal profesional no profesional, jurisdiccional y administrativo que se encuentran bajo el R\u00e9gimen del Contrato Administrativo de Servicios (CAS), bajo el R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, sin trasgredir las normas del servicio civil ni la jurisprudencia del Tribunal Constitucional sobre la materia.", "codigo_ley": "01744", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/08/2017", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40C3C657A8666999052581760073FA18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/388c6f94ccddf5d9052581760073fa16?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO 17.3 E INCORPORA LOS NUMERALES 17.4, 17.5 EN EL ART\u00cdCULO 17 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TR\u00c1NSITO TERRESTRE", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 17.3 e incorpora los numerales 17.4 y 17.5 al art\u00edculo 17 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre.contriibuir\u00e1 la formalizaci\u00f3n efectiva del servicio de transporte terrestre de pasajeros.", "codigo_ley": "01743", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/388C6F94CCDDF5D9052581760073FA16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/730cad2aecd49ab505258175007949eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29783, LEY DE SEGURIDAD Y SALUD EN EL TRABAJO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 92\u00b0 de la Ley \u00b0 29783, Ley de Seguridad de Salud en el Trabajo, regula la investigaci\u00f3n de los accidentes de trabajo, enfermedades ocupaciones e incidentes peligrosos.", "codigo_ley": "01742", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/730CAD2AECD49AB505258175007949EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee8b4f8dc327a53d052581930072d007?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROTECCI\u00d3N DE LA CUENCA DEL LAGO TITICACA DE LAS ACTIVIDADES MINERAS Y PETROLERAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la protecci\u00f3n de la cuenca del lago Titicaca de las actividades mineras y petroleras, bajo un enfoque de ordenamiento territorial de las cuencas hidrogr\u00e1ficas del territorio nacional, teniendo como base criterios de sostenibilidad, prevenci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico.", "codigo_ley": "01741", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE8B4F8DC327A53D052581930072D007?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b366a932c13299905258175005c652f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROPONE RESTITUIR LA BICAMERALIDAD EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, tiene por objeto reformar la Constituci\u00f3n a fin de restituir el sistema bicameral en el Congreso de la Rep\u00fablica, conformado por el Senado y por la C\u00e1mara de Diputados.", "codigo_ley": "01740", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B366A932C13299905258175005C652F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7e42ef4ae047b6b052581720073c3bc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO, LA AMPLIACI\u00d3N Y LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA DE LOS SERVICIOS DE SALUD EN LAS PROVINCIAS DE ABANCAY, CHINCHEROS Y COTABAMBAS DEL DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento, la ampliaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de la infraestructura de los servicios de salud en las provincias de Abancay, Chincheros y Cotabambas, del departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "01739", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Pariona Galindo  Federico", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7E42EF4AE047B6B052581720073C3BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19d683f1c2e4b02a052581720073c3bb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA Y COMPLEMENTA LA PROTECCI\u00d3N DE LIBRE ELECCI\u00d3N Y CONTRATACI\u00d3N DEL CONSUMIDOR USUARIO DE SERVICIOS NOTARIALES", "objetivo_ley": "Propone precisar y complementar el marco normativo contemplado en la Ley 29571 \"\"C\u00f3digo de protecci\u00f3n y defensa del consumidor\"\", como tambi\u00e9n en la Ley 28587, Ley complementaria a la Ley de protecci\u00f3n al consumidor en materia de servicios financieros, a efecto de brindar mayor protecci\u00f3n a la libre elecci\u00f3n y contrataci\u00f3n de consumidor usuario de servicios notariales.", "codigo_ley": "01738", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19D683F1C2E4B02A052581720073C3BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40e7844f8414781f05258171007d2260?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESJUDICIALIZACI\u00d3N DE PENSIONES DE LA ONP \"\"LEY DE JUSTICIA PARA LOS JUBILADOS\"\"", "objetivo_ley": "Popone ley de desjudicializaci\u00f3n de pensiones de la ONP-Ley de Justicia para los Jubilados.", "codigo_ley": "01737", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40E7844F8414781F05258171007D2260?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3c9962da23b454d05258171007d225f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE LLAUCAN, EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferente inter\u00e9s social la creaci\u00f3n del distrito de Llaucan en la provincia de Hualgayoc departamento de Cajamarca", "codigo_ley": "01736", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3C9962DA23B454D05258171007D225F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ccb6e60e364140005258171007d225e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTER\u00c9S NACIONAL A LOS DISTRITOS DE SAN PEDRO DE PUTINA PUNCO, SAN JUAN DEL ORO Y YANAHUAYA DE LA PROVINCIA DE SANDIA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO PARA LA CREACI\u00d3N DE UNA NUEVA PROVINCIA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar como zona de inter\u00e9s nacional a los distritos de San Pedro de Putina Punco, San Juan del Oro y Yanahuaya, de la povincia de Sandia del departamento de Puno, con el objeto de ejecutar las acciones de estudio y demarcaci\u00f3n que conlleven a la creaci\u00f3n de una nueva provincia en el departamento de Puno.", "codigo_ley": "01735", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Lazo Julca  Israel Tito", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CCB6E60E364140005258171007D225E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c2d1a9cadb44e4505258171007d225c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE NINANTAYA EN LA PROVINCIA DE MOHO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Ninantaya en la provincia de Moho, del departamento de Puno.", "codigo_ley": "01734", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C2D1A9CADB44E4505258171007D225C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d892596819a4e42505258171005b32e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL AUT\u00d3NOMA DE M\u00daSICA ACOLLA AL INSTITUTO SUPERIOR DE M\u00daSICA P\u00daBLICO ACOLLA-JAUJA-JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone Ley que denomina Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00fasica Acolla al Instituto Superior de M\u00fasica P\u00fablico Acolla-Jauja-Jun\u00edn, con arreglo a la Ley 30220, Ley Universitaria, confiri\u00e9ndole la autonom\u00eda, derechos y deberes propios de las universidades y su incorporaci\u00f3n al sistema universitario.", "codigo_ley": "01733", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D892596819A4E42505258171005B32E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a58b5dd704ac12705258170006bd7c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL ESTUDIO, RESTAURACI\u00d3N, PROMOCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL CERRO BA\u00daL, EN EL DISTRITO DE TORATA, PROVINCIA MARISCAL NIETO DEL DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el estudio, restauraci\u00f3n, promoci\u00f3n y puesta en valor del Cerro Ba\u00fal en el distrito de Torata, provincia de Mariscal Nieto del departamento de Moquegua, con el objeto de difundir la cultura de la regi\u00f3n, as\u00ed como la promoci\u00f3n y difusi\u00f3n de un centro de desarrollo tur\u00edstico, cultural y econ\u00f3mico en la zona sur del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01732", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A58B5DD704AC12705258170006BD7C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/047286d5c1397c62052581930072b3d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CALIFICACI\u00d3N DE CONSUMIDOR AL TERCERO AFECTADO EN EL SEGURO DE RESPONSABILIDAD CIVIL COMO DESTINATARIO FINAL PROTEGIDO EN LOS T\u00c9RMINOS DE LA LEY 29571 C\u00d3DIGO DE PROTECCI\u00d3N Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve la calificaci\u00f3n como consumidores finales a los terceros afectados en el  seguro de responsabilidad civil como destinatario final protegido en los t\u00e9rminos de la Ley 29571 C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor", "codigo_ley": "01731", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/047286D5C1397C62052581930072B3D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ffd61c2fc60858b80525817000567038?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA DEFINITIVAMENTE AL R\u00c9GIMEN LABORAL DE LA ACTIVIDAD PRIVADA DEL TEXTO \u00daNICO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728, LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD LABORAL AL PERSONAL DE TODOS LOS GRUPOS OCUPACIONALES QUE LABOREN EN EL MINISTERIO P\u00daBLICO BAJO EL R\u00c9GIMEN LABORAL ESPECIAL DE CONTRATACI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS REGULADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1057", "objetivo_ley": "Propone incorporr de manera definitiva, al r\u00e9gimen laboral de la actividad privada establecida en el Texto \u00danico del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, aprobado por Decreto Supremo 003-97-TR, al personal de todos los grupos ocupacionales que laboran en el Ministerio P\u00fablico, bajo el R\u00e9gimen Laboral Especial de Contrataci\u00f3n Administrativa de Servicios regulado por el Decreto Legislativo 1057.", "codigo_ley": "01730", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FFD61C2FC60858B80525817000567038?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8045875f2ab99cab0525817000567036?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 23, DEROGA EL LITETRAL C) DEL ART\u00cdCULO 53 Y RESTITUYE LA VIGENCIA EL ART\u00cdCULO 57 DE LA LEY 29944 LEY DE REFORMA MAGISTERIAL MODIFICADA POR LA LEY 30541", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 53, deroga el literal c) del art\u00edculo 53 y restituye la vigencia del art\u00edculo 57 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, modificada por la Ley 30541, con la finalidad de cumplir con los objetivos de la Carrera P\u00fablica Magisterial y no se desconozcan los derechos adquiridos por los docentes.", "codigo_ley": "01729", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8045875F2AB99CAB0525817000567036?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0caef3d563bf8740525816f005bf6f5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN EL SISTEMA INTERSECTORIAL DE REGISTRO DE CASOS DE VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR AL MINISTERIO DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n del Ministerio del Salud en el Sistema Intersectorial de Registro de Casos de Violencia contra las Mujeres y los Integrantes del Grupo Familiar.", "codigo_ley": "01728", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/01/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0CAEF3D563BF8740525816F005BF6F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e4b45ec1a42be8a0525816f005bf6f4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CENTRO DE COORDINACI\u00d3N Y ESTUDIOS DE JUSTICIA INTERCULTURAL Y PLURALISMO JUR\u00cdDICO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Centro de Coordinaci\u00f3n y Estudios de Justicia Intercultural y Pluralismo Jur\u00eddico.", "codigo_ley": "01727", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/01/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E4B45EC1A42BE8A0525816F005BF6F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af1c141391ed47860525816f005bf6f2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 1 DE AGOSTO D\u00cdA DEL SIKURI", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el 1 de agosto de cada a\u0144o como D\u00eda del Sikuri", "codigo_ley": "01726", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "08/01/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF1C141391ED47860525816F005BF6F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
