{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/530a4836951115a0052584650058964d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "EQUILIBRIO FINANCIERO: PRESUPUESTO SECTOR P\u00daBLICO A\u0143O 2020", "objetivo_ley": "Propone Ley de Equilibrio Financiero del Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2020.", "codigo_ley": "04714", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/29/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/530A4836951115A0052584650058964D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/544a488accf3e155052584650058964c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "ENDEUDAMIENTO: SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2020/LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone Ley de Endeudamiento del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2020.", "codigo_ley": "04713", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/29/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/544A488ACCF3E155052584650058964C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0b99130646c1bfc0525846500589649?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PRESUPUESTO: SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O 2020/LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2020.", "codigo_ley": "04712", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/29/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0B99130646C1BFC0525846500589649?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8252434f3cdb2ec305258464005b04f7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL TURISMO DE AVENTURA EN EL DISTRITO DE CHICAMA, EN CONCORDANCIA CON LA LEY 29408 \"\"LEY GENERAL DE TURISMO\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el Turismo de Aventura en el distrito de Chicama, en concordancia con la Ley 29408 \"\"Ley General de Turismo\"\".", "codigo_ley": "04711", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/27/2019", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8252434F3CDB2EC305258464005B04F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b4c5901e8aaa570052584630074f16c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE A LA SEGURIDAD IND\u00cdGENA AMAZ\u00d3NICA E INCORPORA AL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone reconocer a la Seguridad Ind\u00edgena Amaz\u00f3nica como la organizaci\u00f3n de autodefensa de los pueblos originarios amaz\u00f3nicos seg\u00fan sus propias costumbres ancestrales y cosmovisi\u00f3n, orientada a salvaguardar el orden interno de sus comunidades.", "codigo_ley": "04710", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B4C5901E8AAA570052584630074F16C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a10ea57eb318e322052584630074f16b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA OTORGAR A LA PROVINCIA DE CONCEPCI\u00d3N-DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN, LA DENOMINACI\u00d3N DE \"\"CONCEPCI\u00d3N HEROICA Y VENCEDORA\"\" Y DECLARAR EL 10 DE ABRIL Y 9 DE JUNIO DE CADA A\u0143O, D\u00cdA C\u00cdVICO EN TODO EL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el otorgamiento a la provincia de Concepci\u00f3n, departamento de Jun\u00edn, la denominaci\u00f3n de \"\"Concepci\u00f3n Heroica y Vencedora\"\" y declarar el 10 de abril y el 9 de julio de cada a\u0144o d\u00edas.civicos en todo el territorio nacional, en reconocimiento de la gesta de las \"\"Heroinas Toledo\"\" y en conmemoraci\u00f3n de la \"\"Batalla de Concepci\u00f3n\"\".", "codigo_ley": "04709", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A10EA57EB318E322052584630074F16B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a775e2008f2e8100525845f0076f05e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO, EXCEPCIONAL DE DOCENTES CONTRATADOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar el nombramiento excepcional de los docentes contratados en las Universidades P\u00fablicas, contemplados en la Ley 30220, Ley Universitaria, con la finalidad de garantizar el mejoramiento continuo y permanente de la ense\u0144anza, promover la carrera docente y brindar su estabilidad laboral.", "codigo_ley": "04708", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A775E2008F2E8100525845F0076F05E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/835fb34196042ecb0525845d007e5f9d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE ESTABLECE LA REALIZACI\u00d3N DE PLENOS TEM\u00c1TICOS PARA TRATAR TEMAS DE INTER\u00c9S NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 51 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, para que se realice durante el per\u00edodo anual de sesiones, de manera obligatoria, no menos de cuatro (4) Plenos Tem\u00e1ticos  para la aprobaci\u00f3n de temas de especial inter\u00e9s para la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04707", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/835FB34196042ECB0525845D007E5F9D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9406b5c61aa744a50525845d007e5f9c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL R\u00c9GIMEN DE REPROGRAMACI\u00d3N DE PAGO DE APORTES PREVISIONALES A LOS FONDOS DE PENSIONES DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES ADEUDADOS POR ENTIDADES DE LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA (REPRO AFP II) Y DEL SECTOR PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone establecer excepcionalmente el R\u00e9gimen de Reprogramaci\u00f3n de Pago de Aportes Previsionales al Fondo de pensiones de las Administradoras de Fondos de Pensiones (AFP) del Sistema Privado de Pensiones (SPP) devengados hasta junio del 2019 y que no fueron cancelados por las entidades empleadoras tanto de la administraci\u00f3n p\u00fablica y del sector privado.", "codigo_ley": "04706", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Saavedra Vela  Esther", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9406B5C61AA744A50525845D007E5F9C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97b5b0c5a64331d90525845d007e5f9b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da, MEDIANTE LA PROMOCI\u00d3N DE OBRAS POR IMPUESTO PARA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LAS COMPA\u0143\u00cdAS DE BOMBEROS Y OTRAS MEDIDAS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa (CGBVP) mediante la promoci\u00f3n de Obras por Impuesto para la implementaci\u00f3n de la infraestructura y los servicios requeridos por las compa\u0144\u00edas.", "codigo_ley": "04705", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97B5B0C5A64331D90525845D007E5F9B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72f1488b1ef449fc0525845f00720ee6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL CATEGOR\u00cdA II-2 DOMINGO OLAVEGOYA, DE LA PROVINCIA DE JAUJA, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y equipamiento del Hospital categor\u00eda II-2 Domingo Olavegoya, provincia de Jauja, departamento de Jun\u00edn", "codigo_ley": "04704", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72F1488B1EF449FC0525845F00720EE6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42a1498a4241c13b0525845c006fa3af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON JOS\u00c9 GONZ\u00c1LES MUGABURU BATTISTINI, POR SU DESTACADA LABOR COMO DEPORTISTA EN LA ESPECIALIDAD DE NATACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Jos\u00e9 Gonz\u00e1les Mugaburu Battistini, ascendente a DOS (2) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "04703", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/20/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42A1498A4241C13B0525845C006FA3AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50e9d8a912768df30525845c006fa3ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON JOS\u00c9 ANTONIO MORI SU\u00c1REZ, POR SU DESTACADA LABOR COMO DEPORTISTA EN LA ESPECIALIDAD DE ESGRIMA", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Jos\u00e9 Antonio Mori Su\u00e1rez, ascendente a DOS (2) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "04702", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/20/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50E9D8A912768DF30525845C006FA3AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6cc959effd59ff770525845c006fa3ac?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 25475, LEY QUE ESTABLECE LA PENALIDAD PARA LOS DELITOS DE TERRORISMO Y LOS PROCEDIMIENTOS PARA LA INVESTIGACI\u00d3N POLICIAL, LA INSTRUCCI\u00d3N Y EL JUICIO", "objetivo_ley": "Propone modificar los literales a y b del art\u00edculo 3 del Decreto Ley 25475, Ley que establece la penalidad para los delitos y los procedimientos para la investigaci\u00f3n, la instrucci\u00f3n y el juicio.", "codigo_ley": "04701", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/20/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6CC959EFFD59FF770525845C006FA3AC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c8175a6bfde765f0525845c006fa3ab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA DIVERSOS ART\u00cdCULOS A LA LEY 28131, LEY DEL ARTISTA INT\u00c9RPRETE Y EJECUTANTE A FIN DE PROMOVER SU FORMALIZACI\u00d3N, INCORPORANDO DERECHOS LABORALES Y PREVISIONALES E INCENTIVOS PARA PROMOVER Y FORTALECERLA", "objetivo_ley": "Propone incorporar diversos art\u00edculos a la Ley 28131, Ley del Artista Int\u00e9rprete y ejecutante, a fin de promover su formalizaci\u00f3n, incorporando derechos laborales y previsionales e incentivos para promover y fortalecerla.", "codigo_ley": "04700", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C8175A6BFDE765F0525845C006FA3AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46cf3e64818462810525845c006fa3a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da COMO PARTE DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGULA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PER\u00da DECRETO LEGISLATIVO 1260", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 28 sobre el R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Financiero del Decreto Legislativo 1260, que fortalece el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04699", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46CF3E64818462810525845C006FA3A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5b44fdd5a6ffeb80525845b0071976b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA MORATORIA DE CREACI\u00d3N Y FUNCIONAMIENTO DE NUEVAS FACULTADES O ESCUELAS DE ODONTOLOG\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la moratoria de creaci\u00f3n de nuevas escuelas y/o facultades p\u00fablicas y privadas de formaci\u00f3n profesional de pregrado de odontolog\u00eda o estomatolog\u00eda, por el plazo de 05 a\u0144os.", "codigo_ley": "04698", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/19/2019", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5B44FDD5A6FFEB80525845B0071976B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9175a199285423c70525845b00719769?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE LA ESTERILIZACI\u00d3N DE PERROS Y GATOS COMO COMPONENTE DE LA POL\u00cdTICA NACIONAL DE SALUD P\u00daBLICA, PARA EL CONTROL POBLACIONAL Y LA TENENCIA RESPONSABLE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico y conveniencia nacional promover la esterilizaci\u00f3n de perros y gatos, incorpor\u00e1ndola como componente de la pol\u00edtica nacional de salud p\u00fablica que elabora el Ministerio de Salud, y que desarrolla mediante programas, estrategias, lineamientos y/o normas t\u00e9cnicas que vinculan a los Gobiernos Regionales y Locales, en coordinaci\u00f3n con las diferentes pol\u00edticas sectoriales.", "codigo_ley": "04697", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9175A199285423C70525845B00719769?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00208ee406f297420525845b00570bef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL DESEMBARCADERO PESQUERO ARTESANAL EN EL DISTRITO DE SANTA ROSA-CHICLAYO-LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e interes nacional la construcci\u00f3n y equipamiento del desembarcadero pesquero artesanal en el distrito de Santa Rosa, provincia de Chiclayo, departamento de Lambayeque.", "codigo_ley": "04696", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00208EE406F297420525845B00570BEF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ea7a0b69f8b3773805258458005d73d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE ESTACIONES DE CARGA PARA VEH\u00cdCULOS EL\u00c9CTRICOS Y EL OTORGAMIENTO DE INCENTIVOS PARA LA RENOVACI\u00d3N DEL PARQUE AUTOMOTOR", "objetivo_ley": "Propone promover la implementaci\u00f3n de estaciones de carga para veh\u00edculos el\u00e9ctricos, as\u00ed como el otorgamiento de incentivos, con el fin de contribuir a la movilidad sostenible y a la reducci\u00f3n de emisiones de gases de efecto invernadero.", "codigo_ley": "04695", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EA7A0B69F8B3773805258458005D73D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5b3daf8c39e28fa05258457007ceb71?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL Y PUESTA EN VALOR LAS AGUAS TERMALES HERVIDEROS, UBICADA EN EL CASER\u00cdO DE BOCAPAN DISTRITO DE ZORRITOS, PROVINCIA DE CONTRALMIRANTE VILLAR DEPARTAMENTO DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la puesta en valor, restauraci\u00f3n, promoci\u00f3n y desarrollo tur\u00edstico las Aguas Termales Hervideros, ubicada en el caser\u00edo de Bocapan, distrito de Zorritos, provincia de Contralmirante Villar, departamento de Tumbes.", "codigo_ley": "04694", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5B3DAF8C39E28FA05258457007CEB71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c8d2f454668245b05258457007ceb70?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL ESTABLECER COMO POL\u00cdTICA NACIONAL DE SALUD LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL PROGRAMA \"\"MEDICOS DE FAMILIA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, el establecimiento como pol\u00edtica nacional de salud, la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del programa \"\"M\u00e9dicos de Familia\"\".", "codigo_ley": "04693", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C8D2F454668245B05258457007CEB70?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b92429c5819116e405258457007ceb6f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL PRINCIPIO DE PRUEBA ESCRITA PARA EL RECONOCIMIENTO JUDICIAL DE LAS UNIONES DE HECHO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 326 del C\u00f3digo Civil de 1984, Decreto Legislativo 295, que elimina el principio de prueba escrita para el reconocimiento judicial de las uniones de hecho.", "codigo_ley": "04692", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B92429C5819116E405258457007CEB6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3e94dd72275e28df05258457007ceb6e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS MUJERES EN POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso a) del art\u00edculo 29 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas. que fortalece la participaci\u00f3n de las mujeres en pol\u00edtica.", "codigo_ley": "04691", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3E94DD72275E28DF05258457007CEB6E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9dadf8fed55c375e05258457007ceb6d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA ASISTENCIA DIRECTA A LOS AGRICULTORES EN CASO DE CAT\u00c1STROFES", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la asistencia directa a los agricultores en caso de cat\u00e1strofes", "codigo_ley": "04690", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DADF8FED55C375E05258457007CEB6D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fda4f80c23335b1005258457007ceb6c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL A LA REGI\u00d3N JUN\u00cdN COMO CUNA DEL FONDISMO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional a la regi\u00f3n Jun\u00edn como Cuna del Fondismo Nacional, con la finalidad de disponer con car\u00e1cter prioritario, la construcci\u00f3n de una villa deportiva que promueva, entre otras disciplinas deportivas, las competencias de marat\u00f3n a nivel regional y nacional.", "codigo_ley": "04689", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDA4F80C23335B1005258457007CEB6C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0c41f91c274e54305258457007ceb6b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL PRINCIPIO DEL INTER\u00c9S SUPERIOR DEL NI\u0143O Y DEL ADOLESCENTE COMO PRINCIPIO RECTOR DE LA EDUCACI\u00d3N Y REGULA LA VIGILANCIA DE LOS MATERIALES EDUCATIVOS", "objetivo_ley": "Propone ley que incorpora el principio del inter\u00e9s superior del ni\u0144o y del adolescente como principio rector de la educaci\u00f3n y regula la vigilancia de los materiales educativos.", "codigo_ley": "04688", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0C41F91C274E54305258457007CEB6B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/36f1d039827331ab05258457007ceb6a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 13.1 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1241 QUE FORTALECE LA LUCHA CONTRA EL TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 13.1 del Decreto Legislativo 1241, Ley de Represi\u00f3n del tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas, sobre los miembros que integran la Comisi\u00f3n de la destrucci\u00f3n de la droga decomisada.", "codigo_ley": "04687", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/36F1D039827331AB05258457007CEB6A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29a055b573a948d605258457007ceb69?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1350, DECRETO LEGISLATIVO DE MIGRACIONES PARA LUCHAR CONTRA LOS ACTOS QUE ATENTEN EL ORDEN P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 24, 58, 64 y la S\u00e9ptima Disposici\u00f3n Complementaria Final del Decreto Legislativo 1350, Decreto Legislativo de Migraciones, para luchar contra los actos que atenten el orden p\u00fablico.", "codigo_ley": "04686", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29A055B573A948D605258457007CEB69?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5cc68f78d56b24c605258457007ceb68?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS EDUCATIVOS A TRAV\u00c9S DEL VOLUNTARIADO Y EDUCACI\u00d3N POR IMPUESTOS", "objetivo_ley": "Propone promover el voluntariado en educaci\u00f3n y autorizar el uso del mecanismo de obras por impuestos aplic\u00e1ndolo a servicios educativos en gobiernos locales y regionales para la prestaci\u00f3n de servicios educativos que mejoren la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de cursos de reforzamiento y talleres que desarrollen las capacidades de los estudiantes de educaci\u00f3n inicial, primaria y secundaria.", "codigo_ley": "04685", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Vergara Pinto  Edwin", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5CC68F78D56B24C605258457007CEB68?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2397e3877421973c05258457007ceb67?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "CUENTA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA 2018/PROPONE LA....", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica, la Cuenta General de la Rep\u00fablica correspondiente al a\u0144o 2018,", "codigo_ley": "04684", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2397E3877421973C05258457007CEB67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7a08f1d0169777805258457007ceb66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 30947 Y PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS PROFESIONALES PSIC\u00d3LOGOS EN LA SALUD MENTAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 30947, Ley de Salud Mental para que estos puedan incluir al profesional Psic\u00f3logo y hacerle parte de la integridad que implica la Salud Mental en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "04683", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7A08F1D0169777805258457007CEB66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6703af4783060c2905258457007ceb65?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 214-2019-EF QUE REGULA INSCONSTITUCIONALMENTE LA PARTICIPACI\u201dN ACCIONARIA DEL SECTOR PRIVADO EN LAS EMPRESAS DEL SECTOR P\u0155BLICO NO FINANCIERO BAJO EL \u0143MBITO DEL FONAFE, COMO SEDAPAL Y OTRAS EMPRESAS P\u0155BLICAS DEL PER\u0155, AL MERCANTILIZAR LOS BIENES P\u0155BLICOS INALIENABLES DE LA NACI\u201dN", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 214-2019-EF, Decreto Supremo que regula la participaci\u016fn accionaria del sector privado en las emrpesas del sector p\u0137blico no financiero bajo el \u0160mbito del Fonafe, como Sedapal y otras empresas p\u0137blicas del Per\u0137, al mercantilizar los bienes p\u0137blicos inalienables de la naci\u016fn.", "codigo_ley": "04682", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u0137", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u0143ngel", "Quintanilla Chac\u016fn  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u016fn  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u016aa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6703AF4783060C2905258457007CEB65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c4a30052cae522e05258457007ceb64?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL D.S. 014-92-EM, TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINER\u00cdA, A FIN DE GARANTIZAR EL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA EN LOS PROCEDIMIENTOS DE CONCESI\u00d3N MINERA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 111 e incorpora el T\u00edtulo D\u00e9cimo Sexto del D.S. 014-92-EM, Texto \u00danico Ordenado de la  Ley General de Miner\u00eda, a fin de garantizar el derecho a la consulta previa en los procedimientos de concesi\u00f3n minera", "codigo_ley": "04681", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C4A30052CAE522E05258457007CEB64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df534bb17b4b651305258457005bff60?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CONTRATACI\u00d3N DE MUJERES EN ESTADO DE GESTACI\u00d3N, MEJORA DE LAS CONDICIONES DE ADOPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone promover la contrataci\u00f3n de mujeres en estado de gestaci\u00f3n y la mejora de las condiciones de adopci\u00f3n, estableciendo mejores condiciones en cada uno de los casos, sin incrementar los costos al empleador", "codigo_ley": "04680", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF534BB17B4B651305258457005BFF60?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce09a4cac216549105258457005bff5e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28533, LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO TUR\u00cdSTICO DEL CA\u0143ON DE COTAHUASI, A FIN DE DECLARAR DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD AUT\u00d3NOMA DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO DEL CA\u0143ON DE COTAHUASI", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 28533, Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo Tur\u00edstico del Ca\u0144\u00f3n de Cotahuasi, a fin de declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Autoridad del Circuito Tur\u00edstico del Ca\u0144\u00f3n de Cotahuasi", "codigo_ley": "04679", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE09A4CAC216549105258457005BFF5E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3c173d4ba1b8134052584560081fee7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS ACTIVIDADES DE LA PEQUE\u0143A MINER\u00cdA Y MINER\u00cdA ARTESANAL", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n, protecci\u00f3n y regularizaci\u00f3n de la actividad de peque\u0144a miner\u00eda y miner\u00eda artesanal, desarrolladas tanto por personas naturales como personas jur\u00eddicas, siendo las autoridades competentes y responsables el Ministerio de Energ\u00eda y Minas, Ministerio de Agricultura y Riego y Ministerio del Ambiente.", "codigo_ley": "04678", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lazo Julca  Israel Tito", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3C173D4BA1B8134052584560081FEE7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/206f34ce8f88ca3205258456006c7ec8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA TUR\u00cdSTICA DEL CIRCUITO PUERTO DE PUCALLPA-MALEC\u00d3N GRAU-QUEBRADA DE YUMANTAY-PARQUE NATURAL DE PUCALLPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n de la infraestructura tur\u00edstica del circuito Puerto de Pucallpa-Malec\u00f3n Grau-quebrada de Yumantay-Parque Natural de Pucallpa.", "codigo_ley": "04677", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/206F34CE8F88CA3205258456006C7EC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10ca86d70a8ef7e505258456006c7ec7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL PROCESO PARA QUE LA FESTIVIDAD DE LA VIRGEN DEL CARMEN DE PAUCARTAMBO-CUSCO SEA RECONOCIDA COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA HUMANIDAD POR PARTE DE LA UNESCO", "objetivo_ley": "Propone promover el proceso de reconocimiento de la festividad de la virgen del Carmen de Paucartambo-Cusco como patrimonio cultural inmaterial de la humanidad por parte de la UNESCO.", "codigo_ley": "04676", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10CA86D70A8EF7E505258456006C7EC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d9590560adf2d7805258455005d85ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da PARA QUE EN EL EJERCICIO DE SUS FUNCIONES USEN ARMAS, MUNICIONES Y DISPOSITIVOS NO LETALES DE MANERA COMPLEMENTARIA PROTEGIENDO LA INTEGRIDAD DE SUS VIDAS Y LA SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 9 del art\u00edculo 3 de la Ley de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa aprobada por Decreto Legislativo 1267, para que en el ejercicio de sus funciones la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, posea, porte y use armas de fuego as\u00ed como tambi\u00e9n, armas, municiones y dispositivos no letales de manera complementaria, protegiendo la integridad de sus vidas y la seguridad ciudadana en el marco de los derechcos humanos y respetando los reg\u00edmenes democr\u00e1ticos.", "codigo_ley": "04675", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D9590560ADF2D7805258455005D85ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34817759ca22462705258455005d85ec?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE SALUD PARA REALIZAR EN EL A\u0143O 2019, REAJUSTES EN LA VALORIZACI\u00d3N PRINCIPAL QUE SE OTORGA AL PERSONAL DE LA SALUD, EN EL MARCO DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio de Salud para realizar en el a\u0144o 2019, reajustes en la valorizaci\u00f3n principal que se otorga al personal de la salud, en el marco del Decreto Legislativo 1153", "codigo_ley": "04674", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/12/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34817759CA22462705258455005D85EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8c5f32bf7828d6fe05258494006c692c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD DE LA TOTALIDAD DEL GLACIAR QUELQAYA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N AMBIENTAL DEL \"\"\u00c1REA DE CONSERVACI\u00d3N REGIONAL (ACR) AUSANGATE\"\" UBICADO EN EL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar la intangibilidad de la totalidad del glaciar Quelqaya que hace parte del \"\"\u00c1rea de Conservaci\u00f3n Regional (ACR) Ausangate\"\", ubicado en las provincias de Quispicanchi (distrito: Ocongate), y Canchis (distritos: Pitumarca y Checacupe), del departamento de Cusco.", "codigo_ley": "04673", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8C5F32BF7828D6FE05258494006C692C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/868a22e3c4e24bd005258451007816cc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A LA INSTITUCI\u00d3N EDUCATIVA SAN FRANCISCO DE BORJA DEL CUSCO COMO ALMA MATER DE JOS\u00c9 GABRIEL T\u00daPAC AMARU Y CUNA DE LAS IDEAS EMANCIPADORAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar a la Instituci\u00f3n Educativa San Francisco de Borja del Cusco como alma mater de Jos\u00e9 Gabriel T\u00fapac Amaru y cuna de las ideas emancipadoras del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04672", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/868A22E3C4E24BD005258451007816CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f25ecea92ca92f905258451006d9063?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE EDUCACI\u00d3N T\u00c9CNICO PRODUCTIVA Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Propone regular la creaci\u00f3n, licenciamiento, r\u00e9gimen acad\u00e9mico, gesti\u00f3n, supervisi\u00f3n y fiscalizaci\u00f3n de los Centros de Educaci\u00f3n T\u00e9cnico Productiva-CETPRO, a fin de que brinden una formaci\u00f3n t\u00e9cnica y vocacional, orientado a las caracter\u00edsticas regionales de la producci\u00f3n, la demanda industrial, la oferta y demanda del mercado laboral del pa\u00eds.", "codigo_ley": "04671", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F25ECEA92CA92F905258451006D9063?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2f82a5a80896e7f05258451006d9062?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N DEL RITUAL HUANACAURE EN EL DISTRITO DE SAN JER\u00d3NIMO EN EL DEPARTAMENTO DE CUSCO.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y promoci\u00f3n del ritual Huanacaure en el distrito de San Jer\u00f3nimo en el departamento de Cusco.", "codigo_ley": "04670", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2F82A5A80896E7F05258451006D9062?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50ed96a13814708a05258451006d9061?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 65 DE LA LEY 26859 LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES PARA PERMITIR EL DERECHO DE SUFRAGIO DE LAS PERSONAS CON DETENCI\u00d3N PREVENTIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 65 de la Ley 26859 para hacer posible el derecho de sufragio de personas con detenci\u00f3n preventiva.", "codigo_ley": "04669", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50ED96A13814708A05258451006D9061?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0934140673f4242205258451006d9060?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ACTUALIZA EL EMPADRONAMIENTO DE LOS PRODUCTORES DE HOJA DE COCA PARA CONSUMO HUMANO TRADICIONAL O MODERNO Y OTROS FINES BEN\u00c9FICOS Y CIENT\u00cdFICOS, Y LA ACTUACI\u00d3N DE LA EMPRESA NACIONAL DE LA COCA S.A. (ENACO)", "objetivo_ley": "Propone actualizar el Registro de Productores de hoja de coca para consumo humano tradicional o moderno y otros fines ben\u00e9ficos y cient\u00edficos a nivel nacional, con miras a mejorar las acciones de monitoreo y fiscalizaci\u00f3n de cultivos de coca y evitar cualquier uso con fines il\u00edcitos, mediante un nuevo empadronamiento de los productores de hojas de coca, referidos en la Ley 22095", "codigo_ley": "04668", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0934140673F4242205258451006D9060?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb900d7f7d8d23eb05258450007ecefb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ORDENA REPONER LAS ALPACAS P\u00c9RDIDAS POR EVENTOS PRODUCTO DE CAMBIOS CLIM\u00c1TICOS ADVERSOS", "objetivo_ley": "Propone la obligaci\u00f3n del Estado de reponer las alpacas, por p\u00e9rdidas ante eventos producto de los cambios clim\u00e1ticos adversos.", "codigo_ley": "04667", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB900D7F7D8D23EB05258450007ECEFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a73defb96a59d6305258450007ecef9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30225, LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO Y ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL AN\u00c1LISIS DE PRECIOS INTERNACIONALES PARA LA DETERMINACI\u00d3N DEL VALOR REFERENCIAL EN EL CASO DE MEDICAMENTOS ONGOL\u00d3GICOS DE CAR\u00c1CTER MONOP\u00d3LICO.", "objetivo_ley": "Propone la modificaci\u00f3n a la Ley de Contrataciones del Estado al establecer la obligatoriedad del an\u00e1lisis de precios internacionales para los medicamentos oncol\u00f3gicos que gocen de beneficios tributarios (y de protocolos internacionales para el petitorio) en los estudios de mercado base de las licitaciones.", "codigo_ley": "04666", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Glave Remy  Marisa", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A73DEFB96A59D6305258450007ECEF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a17e6e2ed0561aa205258450007ecef8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PARTICIPACI\u00d3N EFECTIVA DE LAS COMUNIDADES DONDE SE EXPLOTA EL RECURSO NATURAL EN LA DISTRIBUCI\u00d3N DEL CANON Y SOBRECANON PETROLERO EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone establecer el uso eficiente y participativo de las comunidades campesinas y nativas donde se explota los recursos naturales y el  resto de la regi\u00f3n Loreto, de la distribuci\u00f3n del canon y sobre canon petrolero, para la ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica, el cierre de brechas de infraestructura, el acceso a servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos y el gasto social efectivo.", "codigo_ley": "04665", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A17E6E2ED0561AA205258450007ECEF8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4c722bcf41020c805258450007ecef6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL USO EFICIENTE DE LA LEY 30897, LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N Y DESARROLLO  DEL  DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone precisar el uso eficiente de la Ley 30897, Ley de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n y Desarrollo del Departamento de Loreto, para lo cual se modifica los art\u00edculos 1, 6 y 9 de dicha ley.", "codigo_ley": "04664", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4C722BCF41020C805258450007ECEF6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74bfcfd3111840180525844f00820d3e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CONSTITUCI\u00d3N DE FIDEICOMISO PARA GARANTIZAR LA CULMINACI\u00d3N DE LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS A LA QUE SE REFIERE LA LEY 30556", "objetivo_ley": "Propone proteger los recursos destinados al proceso de reconstrucci\u00f3n y soluciones integrales de prevenci\u00f3n en los departamentos afectados por fen\u00f3menos naturales a que se refiere la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstucci\u00f3n con Cambios y sus normas modificatorias, por parte de los distintos niveles de gobierno, a fin de garantizar su ejecuci\u00f3n.", "codigo_ley": "04663", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74BFCFD3111840180525844F00820D3E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0ebb19d92701ac40525844f00820d3c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL PAGO MENSUALIZADO DE LA DEUDA SOCIAL A LOS PROFESORES CESANTES Y JUBILADOS DEL SECTOR EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer normas para que el Estado pueda realizar el pago mensualizado de la deuda social por concepto de preparaci\u00f3n de clases y evaluaci\u00f3n a los profesores cesantes y jubilados del sector educaci\u00f3n, cuyo derecho fue adquirido durante la vigencia de la Ley 24029, Ley del Profesorado que fue modificada por la Ley 25212", "codigo_ley": "04662", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0EBB19D92701AC40525844F00820D3C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b3f2b609ea79ef10525844f0072fb33?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACI\u00d3N DE IMPLEMENTAR SERVICIOS HIGI\u00c9NICOS FAMILIARES Y CAMBIADORES PARA BEB\u00c9S EN SERVICIOS HIGI\u00c9NICOS DE INSTALACIONES DE ACCESO AL P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el ejercicio pleno del derecho a la equidad de la responsabilidad parental y garantizar el bienestar de los ni\u0144os, a trav\u00e9s de establecer la obligaci\u00f3n para que, en las edificaciones de acceso al p\u00fablico, existan instalaciones higi\u00e9nicas que permitan atender las necesidades de los menores en condiciones de privacidad y seguridad, a trav\u00e9s de la instalaci\u00f3n de cambiadores para beb\u00e9s en los servicios higi\u00e9nicos de hombre y mujeres y/o servicicos higi\u00e9nicos familiares.", "codigo_ley": "04661", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B3F2B609EA79EF10525844F0072FB33?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f0cf4f1a2ef91b420525844f0072fb32?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA LEY DE CULTURA", "objetivo_ley": "Propone desarrollar el acceso a la cultura como derecho fundamental reconocido en el inciso 8) del art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04660", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F0CF4F1A2EF91B420525844F0072FB32?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/056715b649d3d4bc0525844f0072fb31?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA AL DISTRITO DE TINTA, DE LA PROVINCIA DE CANCHIS, DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO COMO \"\"CAPITAL HIST\u00d3RICA DE LA REVOLUCI\u00d3N DE TUPAC AMARU II Y MICAELA BASTIDAS\"\".", "objetivo_ley": "Propone declarar al distrito de Tinta, de la provincia de Canchis, del departamento de Cusco, como \"\"Capital Hist\u00f3rica de la Revoluci\u00f3n de T\u00fapac Amaru II y Micaela Bastidas\"\".", "codigo_ley": "04659", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/056715B649D3D4BC0525844F0072FB31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c23d0197ba4d012c0525844f0072fb30?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los numerales 2.1 y 2.2 del numeral 2 del art\u00edculo 76 del Reglamento del Congreso, con el objeto de acceder a una mayor equidad en los requisitos exigidos para la presentaci\u00f3n de iniciativas legislativas", "codigo_ley": "04658", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C23D0197BA4D012C0525844F0072FB30?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f04b0e503449f860525844f005862e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL ART\u00cdCULO 2, INCISO E), Y EL ART\u00cdCULO 6, INCISO G) DE LA LEY 30942, LEY QUE CREA EL CONSEJO PARA LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone derogar el art\u00edculo 2, inciso e), y el art\u00edculo 6, inciso g) de la Ley 30942, Ley que crea el Consejo para la reforma del Sistema Nacional de Justicia.", "codigo_ley": "04657", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/06/2019", "proponente": "Tribunal Constitucional", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F04B0E503449F860525844F005862E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/105db3d340df17e20525844f005862e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 82 DEL C\u00d3DIGO DE LOS NI\u0143OS Y ADOLESCENTES LEY 27337, ACERCA DE LA VARIACI\u00d3N DE LA TENENCIA DE LOS HIJOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 82 del C\u00f3digo de los Ni\u0144os y Adolescentes de la Ley 27337, acerca de la variaci\u00f3n de la tenencia de los hijos.", "codigo_ley": "04656", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/105DB3D340DF17E20525844F005862E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be0b86e5de1d31cb0525844f005862e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 75 DEL C\u00d3DIGO DE LOS NI\u0143OS Y ADOLESCENTES LEY 27337, ACERCA DE LA SUSPENSI\u00d3N DE LA PATRIA POTESTAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 75 del C\u00f3digo de los Ni\u0144os y Adolescentes de la Ley 27337, acerca de la suspensi\u00f3n de la patria potestad.", "codigo_ley": "04655", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE0B86E5DE1D31CB0525844F005862E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10ba859ad3ba70e20525844e0082e242?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 39-A DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO Y CREA LA OFICINA DE ASUNTOS ECON\u00d3MICOS COMO \u00d3RGANO FUNCIONAL COMPETENTE DEL SERVICIO PARLAMENTARIO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 39-A del Reglamento del Congreso y crea la Oficina de Asuntos Econ\u00f3micos como \u00f3rgano funcional competente del servicio parlamentario.", "codigo_ley": "04654", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10BA859AD3BA70E20525844E0082E242?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f72b19a8e81cfa440525844e0082e241?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29659, DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOL\u00d3GICA DE SAN JUAN DE LURIGANCHO E IMPULSA SU IMPLEMENTACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone dar viabilidad e impulsar la implementaci\u00f3n de la Universidad Nacional Tecnol\u00f3gica de San Juan de Lurigancho creada por la Ley 29659 el 28 de enero de 2011.", "codigo_ley": "04653", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vergara Pinto  Edwin", "Neyra Olaychea  Angel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salgado Rubianes  Luz Filomena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F72B19A8E81CFA440525844E0082E241?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a1ae993af53a4160525844e0082e240?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA CONVOCAR A ELECCIONES GENERALES EN CASOS DE RENUNCIA O VACANCIA DEL PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 115 y 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, para convocar a elecciones generales en caso de renuncia o vacancia del Presidente de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04652", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A1AE993AF53A4160525844E0082E240?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ba9d0edbc0c844f0525844e0082e23e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 95 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD DE LOS CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 95 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, que establece la irrenunciabilidad del cargo de Congresista de la Rep\u00fablica, para que se habilite la posibilidad de renunciar al igual que la Constituci\u00f3n lo permite para el caso del Presidente de la Rep\u00fablica, Gobernadores y Vicegobernadores Regionales y Alcaldes en los casos que espec\u00edficamente prev\u00e9 la Carta Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "04651", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BA9D0EDBC0C844F0525844E0082E23E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34cd246b40a8c5610525844e005b102c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CAPITALIZACI\u00d3N DE PETROPER\u00da PARA GARANTIZAR SU INTEGRACI\u00d3N VERTICAL Y LA SOBERAN\u00cdA ENERG\u00c9TICA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone capitalizar a la Empresa Petr\u00f3leos del Per\u00fa S.A. empresa estatal estrat\u00e9gica, con el valor de los lotes de hidrocarburos y con ello garantizar su integraci\u00f3n vertical como base de la soberan\u00eda energ\u00e9tica nacional.", "codigo_ley": "04650", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34CD246B40A8C5610525844E005B102C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd9aea26051529960525844d0062624b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA RENOVACI\u00d3N Y EL RETIRO DEL PARQUE AUTOMOTOR", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el chatarreo como mecanismo dirigido a la renovaci\u00f3n o retiro definitivo de veh\u00edculos del parque automotor.", "codigo_ley": "04649", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/05/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD9AEA26051529960525844D0062624B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90a7aee085f729de0525844d0062624a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LOS INGRESOS Y LAS INVERSIONES DE LOS GOBIERNOS REGIONALES A TRAV\u00c9S DEL FONDO DE COMPENSACI\u00d3N REGIONAL-FONCOR", "objetivo_ley": "Propone determinar los recursos que constituyen el Fondo de Compensaci\u00f3n Regional-FONCOR a fin de contribuir al fortalecimiento de los ingresos y del financiamiento de las inversiones p\u00fablicas de los gobiernos regionales.", "codigo_ley": "04648", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/05/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90A7AEE085F729DE0525844D0062624A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f7307af9bcdeaff0525844d00626249?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE TRIBUTACI\u00d3N MUNICIPAL, LA LEY GENERAL DE ADUANAS Y LA LEY DE REGULACI\u00d3N DE HABILITACIONES URBANAS Y DE EDIFICACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el tratamiento de los impuestos regulados por la Ley de Tributaci\u00f3n Municipal, a fin de ampliar la base tributaria, simplificar la determinaci\u00f3n de los tributos y optimizar los mecanismos para su cobranza; as\u00ed como modificar el art\u00edculo 56 de la Ley General de Aduanas respecto al r\u00e9gimen de admisi\u00f3n temporal para reexportaci\u00f3n en el mismo estado, en el extremo de las embarcaciones que ingresan con fines tur\u00edsticos.", "codigo_ley": "04647", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/05/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F7307AF9BCDEAFF0525844D00626249?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40a3b8298f174ae70525844d007de458?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA  AL SERVICIO DE TRANSPORTES FERROVIARIO P\u00daBLICO COMO SERVICIO P\u00daBLICO Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"FERROCARRIL HUANCAYO-HUANCAVELICA\"\" Y AUTORIZA LA EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del proyecto \"\"Ferrocarril Huancayo-Huancavelica\"\" y autoriza la expropiaci\u00f3n de los bienes inmuebles que resulten necesarios para tal fin, conforme a lo dispuesto en el Decreto Legislativo 1192, Decreto Legislativo que aprueba la Ley marco de adquisici\u00f3n y expropiaci\u00f3n de inmuebles, transferencia de inmuebles de propiedad del Estado.", "codigo_ley": "04646", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/05/2019", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40A3B8298F174AE70525844D007DE458?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54df1d109ce10a290525844d00626247?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL  \"\"ACUERDO REGIONAL SOBRE EL ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N, LA PARTICIPACI\u00d3N P\u00daBLICA Y EL ACCESO A LA JUSTICIA EN ASUNTOS AMBIENTALES EN AM\u00c9RICA LATINA Y EL CARIBE\"\"", "objetivo_ley": "Propone el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo Regional sobre el Acceso a la Informaci\u00f3n, la Participaci\u00f3n P\u00fablica y el Acceso a la Justicia en Asuntos Ambientales en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\"\", hecho el 4 de marzo de 2018 en Escaz\u00fa, Rep\u00fablica de Costa Rica.", "codigo_ley": "04645", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/05/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54DF1D109CE10A290525844D00626247?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff3621a7c3c2d9390525844d00626246?OpenDocument", "estado_ley": "Dispensado 2da. votaci\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA LECTURA, FORTALECE LA DEMOCRATIZACI\u00d3N DEL LIBRO Y FOMENTA EL DESARROLLO DE BIBLIOTECAS Y LIBRER\u00cdAS", "objetivo_ley": "Propone ley que reconoce el derecho fundamental a la lectura, fortalece la democratizaci\u00f3n del libro y fomenta el desarrollo de bibliotecas y librer\u00edas.", "codigo_ley": "04644", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF3621A7C3C2D9390525844D00626246?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4bce9eb4037c608d0525844d00626244?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA FISCAL\u00cdA ESPECIALIZADA EN DELITOS INFORM\u00c1TICOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n la Fiscal\u00eda Especializada en Delitos Inform\u00e1ticos, dependiente del Ministerio P\u00fablico, Fiscal\u00eda de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "04643", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BCE9EB4037C608D0525844D00626244?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/243a65573d33ecc905258449007d20cc?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DEL AMAZONAS, EN LA PROVINCIA DE MARISCAL RAM\u00d3N CASTILLA, DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Santa Rosa de Amazonas, en la provincia de Mariscal Ram\u00f3n Castilla, departamento de Loreto.", "codigo_ley": "04642", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/243A65573D33ECC905258449007D20CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9890f1db238f29605258449007d20cb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL \u00c1MBITO DE INTERVENCI\u00d3N DEL PROYECTO ESPECIAL BINACIONAL DE DESARROLLO INTEGRAL DE LA CUENCA DEL R\u00cdO PUTUMAYO-PEBDICP", "objetivo_ley": "Propone promover el desarrollo sostenible, la intervenci\u00f3n eficiente de los proyectos especiales, el incremento de la capacidad productiva, la integraci\u00f3n comercial y el fortalecimiento de la presencia del Estado a fin de mejorar la calidad de vida de las comunidades ind\u00edgenas y nativas del departamento de Loreto, con atenci\u00f3n prioritaria de aquellas ubicadas en zona de frontera.", "codigo_ley": "04641", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9890F1DB238F29605258449007D20CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73b33ba04adc6e0605258449007d20ca?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE BELLAVISTA CALLAR\u00da, EN LA PROVINCIA DE MARISCAL RAM\u00d3N CASTILLA, DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Bellavista Callar\u00fa, en la provincia de Mariscal Ram\u00f3n Castilla, departamento de Loreto.", "codigo_ley": "04640", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73B33BA04ADC6E0605258449007D20CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a17a57c7d6cc89da05258449007d20c9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26842, LEY GENERAL DE SALUD, E INCORPORA LAS BASES PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA SALUD PREVENTIVA", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley 26842, Ley General de Salud e incorpora las bases para el Fortalecimiento de la Salud Preventiva.", "codigo_ley": "04639", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A17A57C7D6CC89DA05258449007D20C9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21c7c03bb6324e2005258449007d20c7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE PUENTES SOBRE LAS SUB CUENCAS DEL R\u00cdO PIURA CHARANAL-LAS DAMAS, SUB CUENCA YAPATERA, SUB CUENCA LA GALLEGA Y SUB CUENCA CORRAL MEDIO QUE UNE LOS CENTROS POBLADOS DE LOS DISTRITOS DE LA PROVINCIA DE MORROP\u00d3N, CON LAS DEM\u00c1S PROVINCIAS DE LA REGI\u00d3N PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la elaboraci\u00f3n de estudios de factibilidad y expedientes t\u00e9cnicos para la construcci\u00f3n de puentes sobre las Sub Cuencas del R\u00edo Piura Charanal- Las Damas, Sub Cuenca Yapatera, Sub Cuenca La Gallega y Sub Cuenca Corral Medio que une los centros poblados de los distritos de la provincia de Morrop\u00f3n, con las dem\u00e1s provincias de la Regi\u00f3n Piura.", "codigo_ley": "04638", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "08/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Pariona Galindo  Federico", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21C7C03BB6324E2005258449007D20C7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
