{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d51065e8eb93fcc052585d700599e6e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS DE PROTECCI\u00d3N A LAS MUJERES GESTANTES Y MADRES LACTANTES DESDE EL \u00c1MBITO LABORAL PARA RESGUARDAR SU SALUD E INTEGRIDAD EN TIEMPOS DE COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco legal de protecci\u00f3n a las mujeres gestantes y madres lactantes desde el \u00e1mbito laboral para resguardar su salud e integridad.", "codigo_ley": "06095", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Benites Agurto  Alfredo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D51065E8EB93FCC052585D700599E6E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9eca89056c09d241052585d700599e6c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 7, 9, 11 Y 40 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da EN MATERIA DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 7, 9, 11 y 40 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa. en materia de Salud", "codigo_ley": "06094", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Oseda Yucra  Daniel", "Benites Agurto  Alfredo", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Ayquipa Torres  Julia Benigna"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9ECA89056C09D241052585D700599E6C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad0bc7656401c259052585d5007d0f0c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA LIBRE DISPONIBILIDAD DE LOS FONDOS ADMINISTRADOS POR LAS AFP PARA PROTEGER A LAS FAMILIAS PERUANAS ANTE LOS EFECTOS ECON\u00d3MICOS NEGATIVOS DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece la libres disponibilidad de los Fondos Administrados por las AFP para proteger a las familias ante los efectos econ\u00f3micos negativos del COVID-19", "codigo_ley": "06093", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD0BC7656401C259052585D5007D0F0C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56c909c5ec1ec9f9052585d6000bcb4d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE RESTRICCI\u00d3N DE CIRCULACI\u0147N VEHICULAR PARA  REDUCIR LOS \u00cdNDICES DE CONTAMINACI\u00d3N Y ATMOSF\u00c9RICA Y LA CONGESTI\u00d3N VEHICULAR", "objetivo_ley": "Propone establecer el r\u00e9gimen de restricci\u00f3n de circulaci\u00f3n vehicular para reducir los \u00edndices de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica y la congesti\u00f3n vehicular en el radio urbano de las ciudades con mayor densidad demogr\u00e1fica y tr\u00e1fico vehicular del pa\u00eds.", "codigo_ley": "06092", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Campos Villalobos  Rolando", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Inga Sales  Leonardo", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56C909C5EC1EC9F9052585D6000BCB4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/556988b862707f7e052585d6000bcb4c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 83 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 83 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades.", "codigo_ley": "06091", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/556988B862707F7E052585D6000BCB4C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc733c0d57522025052585d6000bcb4b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PLANTEA LA INCLUSI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO DE LA FORMACI\u00d3N C\u00cdVICA Y CIUDADANA EN EL CURRICULO NACIONAL DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone modificar la pol\u00edtica educativa vigente en materia de educaci\u00f3n c\u00edvica y formaci\u00f3n de valores en la Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular, que permita formentar una cultura c\u00edvico-democr\u00e1tica entre los educandos, adem\u00e1s del pleno conocimiento de sus derechos y deberes.", "codigo_ley": "06090", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Oseda Yucra  Daniel", "Benites Agurto  Alfredo", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC733C0D57522025052585D6000BCB4B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e286be51b97b98b1052585d60059a797?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 997, E INCORPORA FUNCIONES AL INSTITUTO NACIONAL DE INNOVACI\u00d3N AGRARIA (INIA)", "objetivo_ley": "Propone incorporar como funci\u00f3n principal al Instituto Nacional de Innovaci\u00f3n Agraria (INIA), la promoci\u00f3n del desarrollo tecnol\u00f3gico del micro y peque\u0144o productor, con la finalidad de elevar su capacidad productiva, comercial y su integraci\u00f3n al proceso de desarrollo rural, para optimizar el uso de los recursos productivos", "codigo_ley": "06089", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E286BE51B97B98B1052585D60059A797?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee89e3371571af23052585d50080e1cc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DE LA LABOR DEL INGENIERO AGR\u00d3NOMO EN EL DESARROLLO AGRARIO DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y reconocer las labores que desarrollan los ingenieros agr\u00f3nomos a nivel nacional como profesionales con una formaci\u0148n integral humana,, cient\u00edfica-tecnol\u00f3gica y social, en el impulso y desarrollo agrario del pa\u00eds.", "codigo_ley": "06088", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE89E3371571AF23052585D50080E1CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/951ef8f5969a2884052585d50080e1cb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 288-D AL C\u00d3DIGO PENAL Y TIPIFICA EL DELITO DE USO DE CONTAMINANTES PARA LA PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 288-D al C\u00f3digo Penal, tip\u011bfic\u00e1ndose el delito de uso de contaminantes para la producci\u00f3n agr\u00edcola", "codigo_ley": "06087", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/951EF8F5969A2884052585D50080E1CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b1ac07f2fbafc2e052585d50080e1ca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL, PRIORIZAR COMO POL\u011aTICA DE ESTADO EL DESARROLLO Y PREVENCI\u00d3N DE LA SALUD MENTAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s nacional priorizar como pol\u00edtica de Estado el desarrollo y prevenci\u00f3n de la salud mental.", "codigo_ley": "06086", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Gonzalez Cruz  Moises", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Carcausto Huanca  Irene", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Contreras Bautista  Cindy Arlette"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B1AC07F2FBAFC2E052585D50080E1CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b452b0828add8e46052585d50080e1c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA SEGURIDAD CIUDADANA CON EL APOYO DE LAS FUERZAS ARMADAS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la seguridad ciudadana con el apoyo de las Fuerzas Armadas.", "codigo_ley": "06085", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B452B0828ADD8E46052585D50080E1C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff763be9f3e2b84c052585d50072b9e3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30937 EN CUANTO A LA CREACI\u00d3N DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar la \u00danica Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria de la Ley 30937, precisando que la modificatoria contenida en la presente ley no aplica a las Municipalidades de Centros Poblados en funcionamiento y de aquellos cuyos expedientes se encuentran en tr\u00e1mite de creaci\u00f3n, s\u00f3lo se aplicar\u00e1 a las nuevas municipalidades de Centros Poblados que se crear\u00e1n a la vigencia de la presente ley.", "codigo_ley": "06084", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF763BE9F3E2B84C052585D50072B9E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/424e3bfef0e99226052585d50072b9e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ATENCI\u00d3N INMEDIATA EN LA MITIGACI\u00d3N DEL MUY ALTO RIESGO DE CENTRO POBLADO DE CHANGO, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHACAY\u00c1N, PROVINCIA DE DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la atenci\u00f3n inmediata en la mitigaci\u00f3n del muy alto riesgo de Centro Poblado de Chango, ubicado en el distrito de Chacay\u00e1n, provincia de Daniel Alcides Carri\u00f3n y departamento de Pasco, con la finalidad de poder mitigar y poner a buen recaudo las vidas de los pobladores que actualmente habitan en el Centro Poblado de Chango.", "codigo_ley": "06083", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/424E3BFEF0E99226052585D50072B9E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cb38bbe20d9d9e1052585d50072b9e1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE GUARDERIAS EN CENTROS DE TRABAJO Y CENTROS DE ESTUDIO", "objetivo_ley": "Propone reconocer y regular el derecho de ni\u0144os y ni\u0144as al cuidado mediante la implementaci\u00f3n y gesti\u00f3n de guarderias en los centros de trabajo y centros de estudio.", "codigo_ley": "06082", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CB38BBE20D9D9E1052585D50072B9E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1208dfceb1c2d244052585d50072b9df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL CONCEPTO DE VIOLENCIA  INSTITUCIONAL A LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR, Y MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 377, 378 Y 418 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone ley que incorpora el concepto de violencia institucional a la ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar, y modifica los art\u00edculos 377, 378 y 418 del C\u00f3digo Penal", "codigo_ley": "06081", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1208DFCEB1C2D244052585D50072B9DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e0aac97d4a427e67052585d50072b9de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA COMPETITIVIDAD EN LA INDUSTRIA DE PRODUCCI\u00d3N DE HARINA DE PESCADO RESIDUAL PRIORIZANDO EL RESIDUO DE RECURSOS HIDROBIOL\u00d3GICOS TIPO ANCHOVETA", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la competitividad e igualdad ante la ley de la actividad pesquera de procesamiento de descartes y residuos de recursos hidrobiol\u00f3gicos tipo anchoveta, para optimizar el cumplimiento del principio de libre empresa, as\u00ed como, las normas de sanidad pesquera y la preservaci\u00f3n del medio ambiente.", "codigo_ley": "06080", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E0AAC97D4A427E67052585D50072B9DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/724394088a6abdd9052585d50072b9dc?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL EL OTORGAMIENTO DE BECAS DE ESTUDIOS SUPERIORES A LOS HIJOS SOBREVIVIENTES DE LOS H\u00c9ROES DECLARADOS MEDIANTE LEY 31021", "objetivo_ley": "Ley que declara de necesidad e inter\u00e9s nacional, el otorgamiento de becas de estudios superiores a los hijos sobrevivientes de los h\u00e9roes de batalla contra el coronavirus declarados mediante Ley 31021", "codigo_ley": "06079", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/724394088A6ABDD9052585D50072B9DC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38165a9aa496eef9052585d40014d81a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE EQUILIBRIO FINANCIERO DEL  PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2021", "objetivo_ley": "Propone Ley de Equilibrio Financiero del Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2021.", "codigo_ley": "06078", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/29/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38165A9AA496EEF9052585D40014D81A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e74c79c64d4a5d7a052585d40014d819?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE ENDEUDAMIENTO SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2021", "objetivo_ley": "Propone Ley de Endeudamiento del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2021.", "codigo_ley": "06077", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/29/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E74C79C64D4A5D7A052585D40014D819?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f67c477e4dda39e1052585d40014d817?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PRESUPUESTO SECTOR P\u00d6BLICO PARA EL A\u00eeO FISCAL 2021", "objetivo_ley": "Propone Ley de Presupuesto del Sector P\u00bablico para el A\u00feo Fiscal 2021.", "codigo_ley": "06076", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/29/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F67C477E4DDA39E1052585D40014D817?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00bablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2f3bdabb0e93277d052585d200552dae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N, MANTENIMIENTO Y DIFUSI\u00d3N DEL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO PALACIO INCA DE OQUENDO EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restauraci\u00f3n, investigaci\u00f3n, mantenimiento, y difusi\u00f3n del sitio arqueol\u00f3gico palacio Inca de Oquendo, en la provincia constitucional del Callao.", "codigo_ley": "06075", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2F3BDABB0E93277D052585D200552DAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/847b8536c9645598052585d10066e6b6?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DE SIRABAMBA, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Santa Rosa de Sirabamba, en la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "06074", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Gonzalez Cruz  Moises", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/847B8536C9645598052585D10066E6B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6104ee6c40cdbaf2052585d10066e6b4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE LLAC\u00d3N, EN LA PROVINCIA, DEPARTAMENTO DE  HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Santiago de Llac\u00f3n, en la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06073", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Gonzalez Cruz  Moises", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6104EE6C40CDBAF2052585D10066E6B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/736a1ee062841ad4052585d100571eaf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 30897, LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N Y EL DESARROLLO DEL DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone modiicar diversos art\u00edculos de la Ley 30897, con la finalidad de que el desarrollo y la inversi\u00f3n que se genere llegue de manera equitativa a las provincias y distritos de la Regi\u00f3n y de manera preferente a la poblaci\u00f3n que vive en situaci\u00f3n de pobreza o pobreza extrema, incorporando como uno de los criterios de priorizaci\u00f3n las localidades donde hay comunidades campesinas, nativas o pueblos originarios.", "codigo_ley": "06072", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Machaca Mamani  Ra\u00fal"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/736A1EE062841AD4052585D100571EAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/029b1216836d0a24052585d0007c1777?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 292 DEL C\u00d3DIGO PENAL, DELITO CONTRA LA SALUD P\u00daBLICA, EN LA MODALIDAD DE VIOLACI\u00d3N DE MEDIDAS SANITARIAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u00edculo 292 del C\u00f3digo Penal, Delito Contra la Salud P\u00fablica, en la Modalidad de Violaci\u00f3n de Medidas Sanitarias", "codigo_ley": "06071", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/029B1216836D0A24052585D0007C1777?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74c05127ca3aa3d3052585d0007a48cc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PORTAL \"\"MONITOR DE CONTRATACIONES DIRECTAS EN SITUACIONES DE EMERGENCIA\"\", Y ESTABLECE MEDIDAS EXCEPCIONALES EN LOS PROCESOS DE CONTRATACI\u00d3N DE BIENES EN SITUACI\u00d3N DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de un portal que permita difundir y transparentar las necesidades de las entidades para la contrataci\u00f3n de bienes bajo la modalidad de contrataci\u00f3n directa por situaci\u00f3n de emergencia a nivel nacional, regulando aspectos urgentes relacionados a la contrataci\u00f3n p\u00fablica actualmente regida por la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado y su Reglamento aprobado con D.S. 344-2018-EF y su modificatorias, as\u00ed como establecer medidas excepcionales en los procesos de contrataci\u00f3n de bienes.", "codigo_ley": "06070", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74C05127CA3AA3D3052585D0007A48CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a95f7ba772cf751d052585d0007a48cb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO R\u00cdO ENE, EN LA PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito R\u00edo Ene, en la provincia de Satipo, departamento de Jun\u00edn", "codigo_ley": "06069", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Oseda Yucra  Daniel", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A95F7BA772CF751D052585D0007A48CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2818a7d5720b1e5a052585d0006c3087?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANTUARIO DE PACCHA, EN LA PROVINCIA DE HUAMANGA DE LA REGI\u00d3N DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone establecer la declaratoria de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Santuario de Paccha, con su capital Paccha, en la provincia de Huamanga y regi\u00f3n Ayacucho.", "codigo_ley": "06068", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Mamani Barriga  Jim Ali"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2818A7D5720B1E5A052585D0006C3087?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ddf30e26b5ee479052585d00061d118?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LA LEY 27510 DEL FONDO DE COMPENSACI\u00d3N SOCIAL EL\u00c9CTRICA-FOSE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2 y 3 de la Ley 27510, Ley que crea el Fondo de la Compensaci\u00f3n Social El\u00e9ctrica.", "codigo_ley": "06067", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DDF30E26B5EE479052585D00061D118?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38c2f6142867e98d052585d00061d117?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL RETIRO TOTAL DE APORTES DE LA AFP, SIN DISTINCI\u00d3N, PARA TODO AFILIADO QUE NO HA APORTADO LOS \u00daLTIMOS SEIS (6) MESES CONSECUTIVOS", "objetivo_ley": "Propone establecer un R\u00e9gimen Especial Facultativo de devoluci\u00f3n total (100%) de aportes de la Cuenta Individual de Capitalizaci\u00f3n del Sistema Privado de Pensiones del afiliado que no registra aportes ni retenciones por m\u00e1s de seis (6) meses consecutivos.", "codigo_ley": "06066", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38C2F6142867E98D052585D00061D117?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d8f88c88a31a076052585d00061d116?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UN NUEVO CONTRATO SOCIAL EN MATERIA DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone garantizar el sistema de pensiones universal y sostenible que garantice el derecho de todos los ciudadanos a gozar de una pensi\u00f3n digna a la edad de jubilaci\u00f3n, con especial \u00e9nfasis en personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad", "codigo_ley": "06065", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D8F88C88A31A076052585D00061D116?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca009580713bd1f1052585d00061d114?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL NUMERAL 13 DEL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 27693, LEY QUE CREA LA UNIDAD DE INTELIGENCIA FINANCIERA, SUSTITUYE EL NUMERAL 5 DEL ART\u00cdCULO 143 DE LA LEY 26702, LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORG\u00c1NICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS, A\u0143ADE P\u00c1RRAFO EN EL NUMERAL 3.1 DEL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY QUE MODIFICA LA LEY 27692 LEY DE CREACI\u00d3N DE LA AGENCIA PERUANA DE COOPERACI\u00d3N INTERNACIONAL-APCI, EN EL \u00c1MBITO DE LA PREVENCI\u00d3N Y LUCHA CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO, EL TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS Y EL TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer las funciones de la Unidad de Inteligencia Financiera-UIF y de la Agencia Peruana de Cooperaci\u00f3n Internacional APCI, en el \u00e1mbito de lucha contra la criminalidad organizada, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas y el terrorismo mejorando as\u00ed la intervenci\u00f3n de las entidades del Estado, encargadas de proporcionar informaci\u00f3n \u00fatil para preservar la seguridad nacional y el orden interno.", "codigo_ley": "06064", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA009580713BD1F1052585D00061D114?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/335e78a1d5241919052585cf0079ce29?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL PLAZO DE LA MORATORIA A LOS TRANSG\u00c9NICOS AL TERRITORIO NACIONAL POR 10 A\u0143OS, ESTABLECIDO EN LA LEY 29811 A FIN DE PROTEGER NUESTRA BIODIVERSIDAD", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que ampl\u00eda el plazo de la moratoria a los transg\u00e9nicos al territorio nacional por 10 a\u0144os, establecido en la Ley 29811 a fin de proteger nuestra biodiversidad.", "codigo_ley": "06063", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/335E78A1D5241919052585CF0079CE29?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eed544d6858200f6052585d000057174?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2554S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u250cBLICA LA CREACI\u00cbN DEL DISTRITO DE PATAY RONDOS, EN LA PROVINCIA DE DOS DE MAYO, DEPARTAMENTO DE HU\u2534NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00das nacional y necesidad p\u02d9blica la creaci\u02c7n del distrito de Patay Rondos, en la provincia de Dos de Mayo, departamento de Hu\u00dfnuco.", "codigo_ley": "06062", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00darez Esp\u00ddritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Gonzalez Cruz  Moises"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EED544D6858200F6052585D000057174?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0f0c90765acc976052585d000057173?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE TAMBOGAN, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u0148n del distrito de Tambogan, en la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "06061", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Gonzalez Cruz  Moises"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0F0C90765ACC976052585D000057173?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2702b053d733887052585d000057171?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES, RESPECTO DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS PARA EL FORTALECIMIENTO DE SUS FACULTADES Y FUNCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, respecto de las Municipalidades de Centros Poblados para el fortalecimiento de sus facultades y funciones.", "codigo_ley": "06060", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2702B053D733887052585D000057171?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f9d5cab14f4de7b052585d00061d113?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y PUESTA EN VALOR DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO DENOMINADO LA RUTA DEL RONDERO EN EL CENTRO POBLADO DE CUYUMALCA, PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional \"\"La Construcci\u00f3n, mejoramiento y puesta en valor del circuito tur\u00edstico denominado la Ruta del Rondero en el Centro Poblado de Cuyumalca, provincia de Chota, departamento de Cajamarca", "codigo_ley": "06059", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F9D5CAB14F4DE7B052585D00061D113?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c91e12fe17ae737052585cf0062dcf3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y FINANZAS A TRANSFERIR DIRECTAMENTE A LAS MUNICIPALIDADES DE CENTRO POBLADO SUS RECURSOS PRESUPUESTALES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades y la Ley de Bases de la Descentraizaci\u00f3n con la finalidad que el Ministerio de Econom\u00e1i y Finanzas transfiera directamente a las municipalidades de centros poblados los recursos presupuestales que les asignan las municipalidades provinciales o distritales de la jurisdicci\u00f3n que les fue delegada con el objeto que puedan contar con una mayor autonom\u00eda administrativa y econ\u00f3mica que les va a  permitir brindar un mejor servicio a la ciudadania de su circunscripci\u00f3n territorial.", "codigo_ley": "06058", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C91E12FE17AE737052585CF0062DCF3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76477a6aed2475e1052585cf0062dcf2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30435, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE FOCALIZACI\u00d3N (SINAFO), CREA EL COMIT\u00c9 VERIFICADOR Y ESTABLECE MECANISMOS DE VERIFICACI\u00d3N DE LA INFORMACI\u0147N PARA LA CLASIFICACI\u00d3N SOCIOECON\u00d3MICA DE HOGARES QUE EFECT\u00daA EL SISFOH", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el Sistema Nacional de Focalizaci\u00f3n (SINAFO) con la finalidad que el proceso de focalizaci\u00f3n cumpla con los principios de cierre de brechas, inclusi\u00f3n, eficacia, eficiencia y transparencia en beneficio de las poblaciones que se encuentren en situaci\u00f3n de pobreza, vulnerabilidad y exclusi\u00f3n, as\u00ed como fortalecer los mecanismos de control de la informaci\u00f3n para una mejor operatividad del Sistema de Focalizaci\u00f3n de Hogares (SISFOH), creando el Comit\u00e9 Verificador", "codigo_ley": "06057", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76477A6AED2475E1052585CF0062DCF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28dbfedc71158755052585cf0061798c?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u02c7n", "titulo_ley": "LEY DE AMPARO FAMILIAR E INCAPACIDAD DE PROCESAR CONFLICTOS DERIVADOS DE UNA EMERGENCIA NACIONAL POR LA VIA JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone ley que regula una situaci\u02c7n de amparo familiar para el ciudadano, ante la ocurrencia de un hecho extraordinario e imprevisible que, previa declaraci\u02c7n del Estado de Emergencia por el Gobierno, haya determinado una afectaci\u02c7n general y significativa a las actividades productivas, los centros de trabajo y el normal desenvolvimiento de la vida de las personas en general.", "codigo_ley": "06056", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Garc\u00dda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00ddguez  Juan Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Sime\u02c7n Hurtado  Luis Carlos", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Fabi\u00dfn D\u00ddaz  Yessy N\u00dalida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28DBFEDC71158755052585CF0061798C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0306f1f3d7edfbb3052585ce00646dc7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES EN LO QUE RESPECTA A LA RENDICI\u00d3N DE CUENTAS", "objetivo_ley": "Propone una cultura de integridad y transparencia en los gobiernos locales a trav\u00e9s del mecanismo que regulen la obligatoriedad de las audiencias p\u00fablicas de rendici\u00f3n de cuentas.", "codigo_ley": "06055", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0306F1F3D7EDFBB3052585CE00646DC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6283e2fac6a19219052585ce00646dc5?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE MORRO SOLAR, EN LA PROVINCIA DE JA\u00c9N, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Morro Solar, en la provincia de Ja\u00e9n, en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "06054", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6283E2FAC6A19219052585CE00646DC5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/331cb7c45d8954e9052585ce005a7664?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA RED DE SALUD CANTA, EN LA PROVINCIA DE CANTA, REGI\u00d3N LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Red de Salud Canta, provincia de Canta, regi\u0148n Lima  con la finalidad de prestar servicios de salud oportuna de calidad en una provincia de dificil accesibilidad respecto de los actuales centros de salud que la conforman haciendola parte integrante del Pliego Presupuestal 463 Gobierno Regional de Lima.", "codigo_ley": "06053", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/331CB7C45D8954E9052585CE005A7664?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0dc18225a0632f5052585ce0051fcca?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA LA IDENTIFICACI\u201dN Y REMEDIACI\u201dN DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS Y LA IMPLEMENTACI\u201dN DE PLANES MULTISECTORIALES PARA LA EVALUACI\u201dN DE SALUD PREVENTIVA EN LA REGI\u201dN AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica la identificaci\u016fn y remediaci\u016fn de los pasivos ambientales mineros en la Regi\u016fn Arequipa a cargo del Ministerio de Energ\u016aa y Minas, con \u0165nfasis en aquellos que se encuentran en la zona de influencia ambiental directa e indirecta.", "codigo_ley": "06052", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u0165 Luis", "Baz\u0160n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u016fn", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u016ao Yolanda Ang\u0165lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0DC18225A0632F5052585CE0051FCCA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Pueblos Andinos  Amaz\u016fnicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u016aa"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d4cf9d4eafef4f5052585cc0011c4df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 15 del art\u00edculo 3 de la Ley Contra el Crimen Organizado, Ley 30077", "codigo_ley": "06051", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Costa Santolalla  Gino Francisco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D4CF9D4EAFEF4F5052585CC0011C4DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a3f2fbfa398e1b5052585cb0078cdbb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS CON EL FIN DE PREVENIR LOS ACTOS DE CORRUPCI\u00d3N Y EL CLIENTELISMO EN LA POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, con el fin de prevenir los actos de corrupci\u00f3n y el clientelismo en la pol\u011btica.", "codigo_ley": "06050", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A3F2FBFA398E1B5052585CB0078CDBB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb9c49a8b34c2cf3052585cb00694f91?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PRIORIZACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE MEJORAMIENTO DEL SISTEMA DE AGUA Y ALCANTARILLADO DE CABALLACOCHA EN LA PROVINCIA MARISCAL RAM\u00d3N CASTILLA DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la priorizaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del proyecto Mejoramiento y Ampliaci\u00f3n del Sistema de Agua Potable y Alcantarillado de Caballacocha de la provincia de Mariscal Castilla en la regi\u00f3n Loreto.", "codigo_ley": "06049", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB9C49A8B34C2CF3052585CB00694F91?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/420a516e7e9b5f4c052585cb00686c92?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA REUBICACI\u00d3N DEL COMERCIO INFORMAL EN TERRENO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone fomentar la reubicaci\u00f3n del comercio informal en terrenos del Estado, cuando el Gobierno declara en Estado de Emergencia y post estado de emergencia, como parte de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "codigo_ley": "06048", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/420A516E7E9B5F4C052585CB00686C92?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de603a9dc1fc59ef052585cb00686c91?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 19 DE MARZO DE MARZO DE CADA A\u0143O COMO EL D\u00cdA NACIONAL DE MEMORIA Y SOLIDARIDAD DE LAS PERSONAS FALLECIDAS POR LA PANDEMIA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar el 19 de marzo de cada a\u0144o como el D\u00eda Nacional de Memoria y Solidaridad de las Personas Fallecidas por la Pandemia del COVID-19.", "codigo_ley": "06047", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Gonzalez Cruz  Moises", "Santillana Paredes  Robertina", "Mendoza Marquina  Javier", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE603A9DC1FC59EF052585CB00686C91?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/432a92887e107229052585cb0066d232?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA PROCURADUR\u00cdA GENERAL DEL ESTADO PARA SU DEFENSA JUR\u00cdDICA", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n de la disposici\u00f3n complementaria final duod\u00e9cima al Decreto Legislativo 1326, Decreto Legislativo que reestructura el Sistema Administrativo de Defensa Jur\u00eddica del Estado y crea la Procuradur\u00eda General del Estado.", "codigo_ley": "06046", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/432A92887E107229052585CB0066D232?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c07bdf7c4b46265f052585cb0066d231?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO III DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA, PARA QUE SE INCORPORE LA PRUEBA DEL POL\u00cdGRAFO EN TODOS LOS CASOS DONDE UN MAGISTRADO ESTE EN PROCESO DE INVESTIGACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificaci\u00f3n del art\u00edculo III de la Ley Org\u00e1nica de la Junta Nacional de Justicia.", "codigo_ley": "06045", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C07BDF7C4B46265F052585CB0066D231?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ea30318780cceb3052585cb0066d230?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY SOBRE INDEMNIZACI\u00d3N POR EXPOSICI\u00d3N LABORAL A UN MAL CONSIDERABLE", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 53-A de la Ley de Seguridad y Salud en el Trabajo (Ley 29783)", "codigo_ley": "06044", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EA30318780CCEB3052585CB0066D230?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b1641aa1f807688052585cb0066d22f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL DERECHO A LA PENSI\u00d3N DE EQUIDAD A LOS AFILIADOS EN EL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES (SNP)", "objetivo_ley": "Propone ley que reconoce el derecho a la pensi\u00f3n de equidad a los afiliados en el Sistema Nacional de Pensiones (SNP)", "codigo_ley": "06043", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Vivanco Reyes  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B1641AA1F807688052585CB0066D22F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6e4a230ec39e325052585cb0066d22e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA MUERTE CIVIL PERPETUA A FUNCIONARIOS Y SERVIDORES P\u00daBLICOS QUE SEAN CONDENADOS CON SENTENCIA FIRME POR DELITOS CONTRA LA ADMINISTACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 36 y 38 del C\u00f3digo Penal, que establece la muerte civil perpetua a funcionarios y servidores p\u00fablicos.", "codigo_ley": "06042", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6E4A230EC39E325052585CB0066D22E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3203744a941cba3f052585cb0066d22d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA ASOCIACI\u00d3N MUTUALISTA JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone proporcionar al asociado un auxilio pecunario que se le abonar\u00e1 en caso de haber cesado en forma definitiva o, en caso de fallecimiento, a sus beneficiarios o herederos", "codigo_ley": "06041", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3203744A941CBA3F052585CB0066D22D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02e209398e1a3d03052585cb0066d22c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EMPODERA AL JUZGADO DE PAZ LETRADO Y AL JUZGADO DE FAMILIA A FIN DE QUE PUEDA DICTAR MEDIDAS COERCITIVAS EN CASOS DE ALIMENTOS Y ELIMINA EL DELITO DE OMISI\u00d3N DE ASISTENCIA FAMILIAR A FIN DE REDUCIR LA CARGA PROCESAL", "objetivo_ley": "Propone modificaci\u00f3n del art\u00edculo 485, medidas de coerci\u00f3n, incorpor\u00e1ndose el numeral 3, del Nuevo C\u00f3digo Procesal Penal", "codigo_ley": "06040", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02E209398E1A3D03052585CB0066D22C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58979a9c83eb5b80052585cb0066d22b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA CONDUCTAS IL\u00cdCITAS EN LA ADMINISTRACI\u00d3N DE LOS FONDOS PREVISIONALES", "objetivo_ley": "Propone ley que sanciona conductas il\u00edcitas en la Administraci\u00f3n de los Fondos Previsionales", "codigo_ley": "06039", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58979A9C83EB5B80052585CB0066D22B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cd6906a63801abe052585cb0061d091?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY SOBRE DERECHOS EN EL CONTEXTO DIGITAL PARA TELETRABAJO-DESCONEXI\u00d3N DIGITAL", "objetivo_ley": "Propone incorporaci\u00f3n del art\u00edculo 53-A de la Ley de Seguridad y Salud en el Trabajo (Ley 29783) y modificaci\u00f3n del art\u00edculo 5 de la Ley de Teletrabajo (Nro. 30036)", "codigo_ley": "06038", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CD6906A63801ABE052585CB0061D091?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/828282b3ddb4a414052585cb00612a5f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISMINUYE PENSI\u00d3N DE JUBILACI\u00d3N A FUNCIONARIOS Y SERVIDORES P\u00daBLICOS SENTENCIADOS POR DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone incorporaci\u00f3n del inciso 14 al art\u00edculo 36, T\u00edtulo III- De las Penas, al C\u00f3digo Penal, que disminuye pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n a funcionarios y servidores p\u00fablicos sentenciados por delitos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "06037", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/828282B3DDB4A414052585CB00612A5F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d03526acee0c22d052585cb005fed05?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY SOBRE EXONERACI\u0117N DE COMPENSACI\u0117N DE HORAS A SERVIDORES P\u250cBLICOS Y DESPIDO ARBITRARIO DURANTE ESTADO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto de Urgencia 078-2020 que establece medidas extraordinarias y complementarias para la compensaci\u00ben de horas de licencia con goce de haber otorgadas en el marco de la emergencia sanitaria.", "codigo_ley": "06036", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00b7", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u0112a Teresa", "S\u00dfnchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Garc\u0112a Rodr\u0112guez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u0137 Luis", "Almer\u0112 Veramendi  Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D03526ACEE0C22D052585CB005FED05?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/192bb1b6caa7f203052585cb004f57df?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA CAR\u00c1CTER PERMANENTE AL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD DEL MINISTERIO DE AGRICULTURA Y RIEGO", "objetivo_ley": "Propone otorgar car\u00e1cter permanente al Programa de Compesanciones para la Competitividad del Ministerio de Agricultura y Riego", "codigo_ley": "06035", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/192BB1B6CAA7F203052585CB004F57DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0af60d94ade7d5f052585cb004f57de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA INSCRIPCI\u00d3N OBLIGATORIA DE LA MAQUINARIA PESADA EMPLEADA EN LA MINER\u00cdA Y EN LA INDUSTRIA DE LA CONSTRUCCI\u00d3N, EN EL REGISTRO DE BIENES MUEBLES DE LA  SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE LOS REGISTROS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone la obligatoriedad de la inscripci\u00f3n en la Superintendencia Nacional de los Registros P\u00fablicos, de la maquinaria pesada empleada en la miner\u00eda y en la industria de la construcci\u00f3n en el Registro de Bienes Muebles de la Superintendencia Nacional de los Registros P\u00fablicos-SUNARP", "codigo_ley": "06034", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Santillana Paredes  Robertina", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0AF60D94ADE7D5F052585CB004F57DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3992a121ddfe147a052585cb004f57dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL M\u00c9TODO DE CUANTIFICACI\u00d3N DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DEL ESTADO EN LOS DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 45 y 93 del C\u00f3digo Penal, que precisa el m\u00e9todo de cuantificaci\u00f3n de la reparaci\u00f3n civil a favor del Estado en los delitos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica", "codigo_ley": "06033", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3992A121DDFE147A052585CB004F57DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/315f0f6664995236052585cb0077edfa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA EL MEJORAMIENTO Y FORTALECIMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA DEL HOSPITAL REGIONAL MANUEL N\u0155\u2014EZ BUTR\u201dN DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica el mejoramiento y fortalecimiento de la capacidad resolutiva del Hospital Regional Manuel N\u0137\u016eez Butr\u016fn del distrito, provincia y departamento de Puno.", "codigo_ley": "06032", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Mel\u0165ndez Celis  Fernando", "P\u0165rez Esp\u016aritu  Lusmila", "P\u0165rez Mimbela  Jhosept Amado", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/315F0F6664995236052585CB0077EDFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Salud y Poblaci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/263e3be902371cce052585cb0077edf9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA AMPLIACI\u00d3N, MODERNIZACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL CARLOS MONGE MEDRANO DE LA PROVINCIA DE SAN ROM\u00c1N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ampliaci\u00f3n, modernizaci\u00f3n y equipamiento del Hospital Carlos Monge Medrano, ubicado en el distrito de Juliaca, provincia de San Rom\u00e1n, departamento de Puno.", "codigo_ley": "06031", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/263E3BE902371CCE052585CB0077EDF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec4e92c3d856a789052585ca00779701?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y LINEA DE CARRERA DEL PERSONAL T\u00c9CNICO ASISTENCIAL, PERSONAL ADMINISTRATIVO Y PERSONAL ASISTENCIAL A PROFESIONAL ADMINISTRATIVO, DEL MINISTERIO DE SALUD Y DE LAS UNIDADES EJECUTORAS DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone ley de cambio de grupo ocupacional y l\u00ednea de carrera del personal t\u00e9cnico asistencial, personal administrativo y personal asistencial a profesional administrativo del Ministerio de  Salud y de las Unidades Ejecutoras de los Gobiernos Regionales.", "codigo_ley": "06030", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC4E92C3D856A789052585CA00779701?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/650efb7df309434c052585ca00779700?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS LOCALES DE MANERA EXCEPCIONAL LA ADQUISICI\u00d3N DE PLANTAS GENERADORAS DE OX\u00cdGENO PARA SER UTILIZADOS EN LA ATENCI\u00d3N DE PACIENTES AFECTADOS POR EL COVID-19 Y OTROS", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los Gobiernos Locales, de manera excepcional y por \u00fanica vez, la adquisici\u00f3n de plantas generadoras de ox\u00edgeno medicinal, cilindros, dispositivos individuales y m\u00faltiples de generaci\u00f3n de ox\u00edgeno, as\u00ed como la instalaci\u00f3n de redes de gases medicinales.", "codigo_ley": "06029", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/650EFB7DF309434C052585CA00779700?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55f01320afb519bd052585ca007796ff?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS PARA PROMOVER LA PARTICIPACI\u00d3N DEL PRODUCTOR DE LA AGRICULTURA FAMILIAR EN LOS MERCADOS DE COMPRAS P\u00daBLICAS DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone establecer los mecanismos para la adquisici\u00f3n de productos del peque\u0144o productor agrario de la agricultura familiar o de sus organizaciones legalmente reconocidas, por todos los programas sociales, asistenciales o por cualquier entidad p\u00fablicas que realice suministro y distribuci\u00f3n de alimentos.", "codigo_ley": "06028", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55F01320AFB519BD052585CA007796FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1b82c821ca9ea7d052585ca0065755d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL TR\u00c1MITE DEL PROCESO JUDICIAL ELECTR\u00d3NICO EN LAS ESPECIALIDADES CIVIL, FAMILIA, CONSTITUCIONAL, LABORAL Y CONTENCIOSO ADMINISTRATIVO", "objetivo_ley": "Propone instaurar y regular el proceso judicial electr\u00f3nico, en materia civil, familia, constitucional, laboral y contencioso administrativo.", "codigo_ley": "06027", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1B82C821CA9EA7D052585CA0065755D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/80ad03410e18eeca052585ca0065755c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30466, QUE PERMITE LA ACUMULACI\u00d3N DE DEMANDAS Y PROCESOS PARA GARANTIZAR EL INTER\u00c9S SUPERIOR DEL NI\u0143O", "objetivo_ley": "Propone incorporar los art\u00edculos 5, 7, 8, 9, 10, 11 y 12 a la Ley 30466 Ley que establece par\u00e1metros y garant\u00edas procesales para la consideraci\u00f3n primordial del Inter\u00e9s Superior del Ni\u0144o", "codigo_ley": "06026", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/80AD03410E18EECA052585CA0065755C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b1342327b5a1b79052585ca0065755b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N REGIONALES EN LA LEY DE PUBLICIDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3 y 5 de la Ley 28874, Ley que regula la publicidad estatal.", "codigo_ley": "06025", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B1342327B5A1B79052585CA0065755B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ed4b323daf55155052585ca00657559?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE HABILITA LA DOBLE PERCEPCI\u00d3N DE INGRESOS DEL PERSONAL P\u00daBLICO DE MANERA EXCEPCIONAL DURANTE LA DECLARACI\u00d3N DE UN ESTADO DE EXCEPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 40 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que habilita la doble percepci\u00f3n de ingresos del personal p\u00fablico de manera excepcional durante la declaraci\u0148n de un Estado de Excepci\u00f3n.", "codigo_ley": "06024", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3ED4B323DAF55155052585CA00657559?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/936768d6f05c4247052585ca0061ac3e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL FONDO ESPECIAL PARA LA MICRO Y PEQUE\u0143A EMPRESA PARA EL CUMPLIMIENTO DE PAGO DE BENEFICIOS SOCIALES Y LABORALES DE SUS TRABAJADORES EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone crear el fondo especial para la micro y peque\u0144a empresa para el cumplimiento exclusivo del pago de los beneficios sociales y laborales de sus trabajadores, en el marco de la emergencia por el COVID-19, y evitar que mecanismos como el fraccionamiento de dichos beneficios perjudiquen a los trabajadores a nivel nacional.", "codigo_ley": "06023", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rubio Gariza  Richard", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Oseda Yucra  Daniel", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Benites Agurto  Alfredo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/936768D6F05C4247052585CA0061AC3E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3c04473dd6a572f052585c9007b6b58?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 997, EL CUAL PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LAS DIRECCIONES REGIONALES DE AGRICULTURA Y AGENCIAS AGRARIAS DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica diversos art\u00edculos del Decreto Legislativo 997, el cual promueve el fortalecimiento de las direcciones regionales de la agricultura y agencias agrarias de los Gobiernos Regionales", "codigo_ley": "06022", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Benites Agurto  Alfredo", "Rubio Gariza  Richard", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3C04473DD6A572F052585C9007B6B58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d953e9e15acc4256052585c9007fe8cd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL ESTADO LA COMPENSACI\u00d3N DE LAS OBLIGACIONES ENTRE EL ESTADO Y PARTICULARES PENDIENTES DE PAGO, PARA REACTICVAR LA ECONOM\u00cdA POST COVID-19", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Estado Peruano a realizar compensaciones de las obligaciones pendientes de pago de los distintos sectores a su cargo en calidad de deudor con particulares en condici\u00f3n de acreedores, que provienen de resoluciones judiciales en calidad de cosa juzgada emitidas por los \u00f3rganos jurisdiccionales, para reactivar la econom\u00eda Post Covid-19", "codigo_ley": "06021", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D953E9E15ACC4256052585C9007FE8CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bf42f5c0efca6d3a052585c9007b6b57?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO DE LOS DOCENTES CONTRATADOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar, de manera excepcional, el nombramiento de los docentes contratados en las Universidades P\u00fablicas, cuyo ingreso a la funci\u00f3n p\u00fablica se hizo mediante concurso p\u00fablico.", "codigo_ley": "06020", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Gonzalez Cruz  Moises", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BF42F5C0EFCA6D3A052585C9007B6B57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ca3dfcfd9551c93052585c9007b6b56?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL EL DESARROLLO INTEGRAL DE LA VACUNA CONTRA EL COVID-19 CON PROTOCOLO NACIONAL ALINEADO A LOS PRINCIPIOS \u00c9TICOS PARA INVESTIGACI\u00d3N M\u00c9DICA EN SERES HUMANOS CONTENIDOS EN LA DECLARACI\u00d3N DE HELSINKI", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica  y de preferente inter\u00e9s nacional el desarrollo integral de la vacuna contra el Covid-19 con protocolo nacional alineado a los principios \u00e9ticos para investigaci\u00f3n m\u00e9dica en seres humanos contenidos en la Declaraci\u00f3n de Helsinki", "codigo_ley": "06019", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4CA3DFCFD9551C93052585C9007B6B56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b62a976c1ea8855052585c9007b6b55?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE IRRIGACI\u00d3N SANTA ROSA, EN LA PROVINCIA DE HUAURA, DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Irrigaci\u00f3n Santa Rosa en la provovincia de Huaura, departamento de Lima.", "codigo_ley": "06018", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B62A976C1EA8855052585C9007B6B55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/06a2b89742492fe7052585c9007b6b54?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA EXTENSI\u00d3N AGROPECUARIA", "objetivo_ley": "Propone establecer las competencias, instrumentos y mecanismos de articulaci\u00f3n de las entidades de los tres niveles de gobierno, para promover, planificar, implementar y evaluar la prestaci\u00f3n del Servicio de Extensi\u00f3n Agropecuaria en el pa\u00eds, de acuerdo al potencial agropecuario y a la demanda de los productores.", "codigo_ley": "06017", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/06A2B89742492FE7052585C9007B6B54?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f63aa8616191ce6052585c90077a803?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL \u00c1REA NATURAL, PROTEGIDA DE LA DORSAL DE NASCA EN EL DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Area Natural Protegida de la Dorsal de Nasca, en el departamento de Ica.", "codigo_ley": "06016", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F63AA8616191CE6052585C90077A803?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/369bfba858fd695e052585c90077a801?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PROCESO VIRTUAL PARA FILIACI\u00d3N Y ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone crear un proceso especial de filiaci\u00f3n y de alimentos, de tramitaci\u00f3n virtual, que permita el acceso a la justicia de hombres, mujeres, ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes.", "codigo_ley": "06015", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/369BFBA858FD695E052585C90077A801?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/332eb32b9e2e08cf052585c90077a7fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA UTILIZACI\u00d3N DE RECURSOS ECON\u00d3MICOS Y LOG\u00cdSTICOS DESTINADOS A LA PROMOCI\u00d3N, PREVENCI\u00d3N, DIAGN\u00d3STICO, TRATAMIENTO Y REHABILITACI\u00d3N DEL C\u00c1NCER PARA OTROS FINES", "objetivo_ley": "Propone ley que prohibe la utilizaci\u0148n de recursos econ\u00f3micos y log\u00edsticos destinados a la promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico, tratamiento y rehabilitaci\u00f3n del c\u00e1ncer para otros fines distintos al aprobado por la ley de presupuesto correspondiente.", "codigo_ley": "06014", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/332EB32B9E2E08CF052585C90077A7FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/596f74e04a84398b052585c90077a7fb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL BANCO DE LA NACI\u00d3N A INCORPORARSE AL SISTEMA FINANCIERO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar al Banco de la Naci\u00f3n al sistema financiero nacional a fin que puedan realizar las operaciones y servicios descritas por el art\u00edculo 221 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendeicia de Banca y Seguros.", "codigo_ley": "06013", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/596F74E04A84398B052585C90077A7FB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5bcd3112605e340b052585c90077a7f9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REHABILITACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO A NIVEL DE ASFALTADO DEFINITIVO DE LA CARRETERA OXAPAMPA-POZUZO EN LA PROVINCIA DE OXAP\u0154MPA, DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la rehabilitaci\u0148n y mejoramiento a nivel de asfaltado definitivo de la carretera Oxapampa-Pozuzo en la provincia de Oxapampa, dep\u0155rtamento de Pasco.", "codigo_ley": "06012", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Verde Heidinger  Marco Antonio", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BCD3112605E340B052585C90077A7F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6f7ae58a3b99ac5052585c9006ec27f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA GENERACI\u00d3N DE VALOR AGREGADO DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN ZONAS ALTOANDINAS", "objetivo_ley": "Propone la generaci\u00f3n de valor agregado de actividades productivas, de servicios y uso de mano de obra en zonas altoandinas, para aliviar la pobreza.", "codigo_ley": "06011", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Barrionuevo Romero  Betto", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6F7AE58A3B99AC5052585C9006EC27F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4bdd8d3accb50d6f052585c9006ec27e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE APOYO A LAS MYPES AL MERCADO DE LIBRE ELECTRICIDAD", "objetivo_ley": "Propone ley de apoyo a las Mypes al Mercado de Libre Electricidad", "codigo_ley": "06010", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Oseda Yucra  Daniel", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Ayquipa Torres  Julia Benigna"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BDD8D3ACCB50D6F052585C9006EC27E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40e4e7864e43903f052585c80078f0e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE POSIBILITA LA SANCI\u00d3N A LOS DOCENTES POR ACTOS DE HOSTIGAMIENTO SEXUAL A LOS ALUMNOS, MODIFICANDO LOS ART\u00cdCULOS 48 Y 49 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone viabilizar la sanci\u00f3n a los docentes por actos de hostigamiento sexual a los alumnos, y otras sanciones, mejorando la tipificidad de las sanciones, modificando los art\u00edculos 48 y 49 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial.", "codigo_ley": "06009", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40E4E7864E43903F052585C80078F0E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/96dd06139f5015f8052585c80078f0e3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DE LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA CABALLOCOCHA-PALO SECO-BUEN SUCESO, PARA EL DESARROLLO Y COHESI\u00d3N DE LAS ZONAS FRONTERIZAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la inmediata ejecuci\u00f3n del proyecto de inversi\u00f3n p\u00fablica referido a la \"\"Construcci\u00f3n de la carretera Caballococha-Palo Secto-Buen Suceso para el desarrollo y cohesi\u00f3n de la zona fronteriza, en concordancia con la Ley 29778, Ley Marco para el Desarrollo e Integraci\u00f3n Fronteriza y el Decreto Supremoi 015-2018-RE que establece las acciones de desarrollo sostenible e integraci\u00f3n para la atenci\u0148n de las \u00e1reas cr\u00edticas de frontera.", "codigo_ley": "06008", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/96DD06139F5015F8052585C80078F0E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6fe2ba40508d58c052585c90058fafb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE NUEVOS PAR\u00c1METROS DE GESTI\u00d3N A LA COMISI\u00d3N AD HOC DEL FONAVI, PARA LA COBRANZA DE LA CARTERA DE CUENTAS POR COBRAR DE CR\u00c9DITOS VENCIDOS A CARGO DE PERSONAS NATURALES, AS\u00cd COMO PARA EL SANEAMIENTO DE LA PROPIEDAD DE TODOS LOS POSESIONARIOS DE TODO TIPO DE TERRENOS Y/O VIVIENDAS CONSTRUIDAS CON RECURSOS DEL FONAVI", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley  que establece nuevos par\u00e1metros de gesti\u00f3n a la Comisi\u00f3n Ad Hoc del Fonavi, para la cobranza de la cartera de cuentas por cobrar de cr\u00e9ditos vencidos a cargo de personas naturales, as\u00ed como para el saneamiento de la propiedad de todos los posesionarios de todo tipo de terrenos y/o viviendas construidas con recursos del Fonavi", "codigo_ley": "06007", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6FE2BA40508D58C052585C90058FAFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dad297beb1a21df1052585c800610922?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REASIGNACI\u00d3N EXCEPCIONAL POR \u00daNICA VEZ DE LOS SERVIDORES P\u00daBLICOS DESTACADOS DEL MINISTERIO DE SALUD-PLIEGO 0-11 LAS GERENCIAS, DIRECCIONES Y ORGANISMOS DESCONCENTRADOS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone que todos los servidores p\u00fablicos del Ministerio de Salud, Direcciones Regionales de Salud, Gerencias Regionales, Direcciones de Redes Integradas de Salud y Organos Desconcentrados de Salud de los Gobiernos Regionales y otros sectores, que se encuentren en la condici\u00f3n de destacados por diversas circunstancias, excepcionalmente sean reasignados por \u00fanica vez en las dependencias de salud de destino.", "codigo_ley": "06006", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Condori Flores  Julio Fredy", "Santillana Paredes  Robertina", "Rivas Ocejo  Perci", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Gonzalez Cruz  Moises", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DAD297BEB1A21DF1052585C800610922?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2d836a4da513769052585c8005ff844?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28236-LEY QUE CREA HOGARES DE REFUGIO TEMPORAL PARA LAS V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA FAMILIAR, COMO MECANISMO DE LUCHA CONTRA LA VIOLENCIA HACIA LA MUJER Y POBLACIONES VULNERABLES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3 y 4 de la Ley 28236-Ley que crea hogares de refugio temporal para las v\u00edctimas de violencia familiar, como mecanismo de lucha contra la violencia hacia la mujer y las poblaciones vulnerables.", "codigo_ley": "06005", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Omonte Durand  Maria Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2D836A4DA513769052585C8005FF844?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/659d0f10ff32bb26052585c800118cba?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE LAS ARTES DE PIURA SOBRE LA BASE DE LA ESCUELA SUPERIOR DE ARTE P\u00daBLICA \"\"IGNACIO MERINO\"\" DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone crear la Universidad Nacional de las Artes de Piura (UNARP), como persona jur\u00eddica de derecho p\u00fablico interno, con sede en el distrito de Paita, provincia de Paita, departamento de Piura, sobre la base de la Escuela Superior de Arte P\u00fablica \"\"Ignacio Merino \"\" de Piura y constituye pliego presupuestal.", "codigo_ley": "06004", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/659D0F10FF32BB26052585C800118CBA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b367b720f2a53c7052585c800118cb9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE HOGARES DE REFUGIO TEMPORAL Y CENTROS DE EMERGENCIA MUJER", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, Ley 27867, y la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, Ley 27972, con el fin de fortalecer los Hogares de Refugio Temporal y los Centros de Emergencia Mujer a cargo de los gobiernos regionales y locales respectivamente, y establecer medidas para enfrentar la violencia contra la mujer y el grupo familiar.", "codigo_ley": "06003", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B367B720F2A53C7052585C800118CB9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fd89ae386fc7554052585c800118cb8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2020, DECRETO DE URGENCIA QUE REGULA DISPOSICIONES GENERALES NECESARIAS PARA LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA EN EL SECTOR P\u00daBLICO, MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 016-2020, DECRETO DE URGENCIA QUE ESTABLECE MEDIDAS EN MATERIA DE LOS RECURSOS HUMANOS DEL SECTOR P\u00daBLICO Y DICTA MEDIDAS COMPLEMENTARIAS", "objetivo_ley": "Propone derogar en su totalidad el Decreto de Urgencia 014-2020, Decreto de Urgencia que regula disposiciones generales necesarias para la negociaci\u00f3n colectiva en el Sector P\u00fablico.", "codigo_ley": "06002", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Merino Lopez  Omar", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FD89AE386FC7554052585C800118CB8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8bdec70186e768f8052585c800118cb6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 56 DE LA LEY 30446 Y LOS ART\u00cdCULOS 1 Y 8 DE LA LEY 30777 QUE RIGEN EL FUNCIONAMIENTO DE LAS ZONAS ESPECIALES DE DESARROLLO-ZED", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 6 de la Ley 30446 y los art\u00edculos 1 y 8 de la Ley 30777 que rigen el funcionamiento de las Zonas Especiales de Desarrollo-ZED, con la finalidad de promover el desarrollo de actividades industriales, comerciales y de servicios, propiciando el encadenamiento econ\u00f3mico-productivo en el \u00e1mbito de influncia de dichas zonas especiales de desarrollo.", "codigo_ley": "06001", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8BDEC70186E768F8052585C800118CB6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8142a7bb3efaf970052585c8000c19b9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL, Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE \u0143UNYA JALCA, EN LA PROVINCIA DE UCTUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de \u0143unya Jalca, en la provincia de Uctubamba, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "06000", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8142A7BB3EFAF970052585C8000C19B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d48646c570dce0ab052585c8000c19b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA SISTEMA LOCAL DE GESTI\u00d3N SOCIAL DE HOGARES COMO PLATAFORMA DE INFORMACI\u00d3N SOCIAL OBLIGATORIA PARA MUNICIPALIDADES Y/O ENTIDADES PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone crear el sistema local distrital/provincial de gesti\u00f3n social de hogares, como plataforma de informaci\u00f3n social obligatoria para municipalidades y/o entidades privadas en la implementaci\u00f3n de ayuda de asistencia, programas municipales y programas de desarrollo econ\u00f3mico local.", "codigo_ley": "05999", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D48646C570DCE0AB052585C8000C19B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c62ad4081025d349052585c8000c19b7?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL NOMBRAMIENTO EXCEPCIONAL DE LOS DOCENTES CONTRATADOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR P\u00daBLICA NO UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone el nombramiento excepcional de los Docentes contratados de Educaci\u00f3n Superior P\u00fablica no Universitaria.", "codigo_ley": "05998", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C62AD4081025D349052585C8000C19B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/745995a8e0ed1aff052585c8000c19b6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA EL PAGO DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS IGV A LAS MYPE QUE PRESTAN SERVICIOS TUR\u00cdSTICOS A FIN DE REACTIVAR EL TURISMO Y SUPERAR LOS EFECTOS ECON\u00d3MICOS GENERADOS POR LA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone ley que exonera el pago del Impuesto General a las Ventas IGV a las MYPE que prestan servicios tur\u00edsticos a fin de reactivar el turismo y superar los efectos econ\u00f3micos generados por la COVID-19", "codigo_ley": "05997", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/745995A8E0ED1AFF052585C8000C19B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f287c9426e59607d052585c8000c19b5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA L EY 27607, LEY DEL PORTEADOR", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27607, Ley del Porteador.", "codigo_ley": "05996", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F287C9426E59607D052585C8000C19B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b513e0adfc521dd052585c8000c19b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE A LOS USUARIOS DE CR\u00c9DITOS Y SERVICIOS DE LAS ENTIDADES FINANCIERAS", "objetivo_ley": "Propone proteger a los usuarios de cr\u00e9ditos y servicios de las entidades financieras y evitar la usura en los pr\u00e9stamos otorgados.", "codigo_ley": "05995", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B513E0ADFC521DD052585C8000C19B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0907be403eb9bc89052585c70074b313?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY GENERAL DEL PATRIMONIO PALEONTOL\u00d3GICO DE LA NACI\u00d3N Y DE LOS YACIMIENTOS PALEONTOL\u00d3GICOS", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u0148n del marco jur\u00eddico de recuperaci\u00f3n, preservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, investigaci\u00f3n, puesta en valor, acceso, difusi\u00f3n y aprovechamiento sostenible del Patrimonio Paleontol\u00f3gico de la Naci\u00f3n y de los Yacimientos Paleontol\u00f3gicos.", "codigo_ley": "05994", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0907BE403EB9BC89052585C70074B313?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6052131c7977f204052585c70074b312?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES A UTILIZAR RECURSOS FINANCIEROS QUE PERCIBEN POR CONCEPTO DE CANON Y REGAL\u00cdAS, PARA FORTALECER EL SERVICIO DE SEGURIDAD CIUDADANA EN SUS CIRCUNSCRIPCIONES", "objetivo_ley": "Propone autorizxar a los gobiernos regionales y locales a utilizar recursos financieros que perciben por concepto de canon y regal\u00edas, para fortalecer el servicio de seguridad ciudadana en el \u00e1mbito de sus circunscripciones, en el marco de la emergencia nacional y sanitaria que vive el pa\u00eds por efecto de la pandemia COVID-19,", "codigo_ley": "05993", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6052131C7977F204052585C70074B312?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5ea9f1bffbc4308052585c70074b2e6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE UTILIDAD Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL TRATAMIENTO PREVENTIVO Y CURATIVO DE LA ENFERMEDAD CORONAVIRUS SARS-CoV-2", "objetivo_ley": "Propone garantizar el acceso a todas las personas y en particular a la poblaci\u00f3n vulnerable el tratamiento preventivo y curativo de la enfermedad coronavirus SARS-CoV-2", "codigo_ley": "05992", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Gonzalez Cruz  Moises", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5EA9F1BFFBC4308052585C70074B2E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ac8725c6e51fdfa052585c70074b2d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 30137, LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley 30137 Ley que establece criterios de priorizaci\u00f3n para la atenci\u00f3n del pago de sentencias judiciales.", "codigo_ley": "05991", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Chehade Moya  Omar Karim", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Gonzalez Cruz  Moises", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8AC8725C6E51FDFA052585C70074B2D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f1872748bb0dba67052585c7006e13e8?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO DE REHABILITACI\u00d3N DEL SISTEMA DE AGUA Y DESAGUE DEL DISTRITO DE CONTAMANA, PROVINCIA DE UCAYALI-LORETO, Y EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE CABALLOCOCHA, PROVINCIA DE MARISCAL RAM\u00d3N CASTILLA-LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el Proyecto de Rehabilitaci\u00f3n del Sistema de Agua y Desague del distrito de Contamana, provincia de Ucayali-Loreto y el Proyecto de Mejoramiento y Ampliaci\u00f3n del Sistema de Agua Potable y Alcantarillado de Caballococha, provincia de Mariscal Ram\u00f3n Castilla-Loreto.", "codigo_ley": "05990", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Merino Lopez  Omar", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F1872748BB0DBA67052585C7006E13E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab9b117c7cd4c50e052585c7006ca09e?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "CUENTA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA 2019/PROPONE LA...", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica, la Cuenta General de la Rep\u00fablica correspondiente al a\u0144o 2019.", "codigo_ley": "05989", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/15/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB9B117C7CD4C50E052585C7006CA09E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2176f5a8cda2a17052585c500142d6d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO CIVIL PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LAS PERSONAS MENORES DE EDAD, PROHIBIENDO EL MATRIMONIO DE ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone la protecci\u00f3n de las personas menores de edad, con la finalidad de garantizar y alcanzar su desarrollo integral, prohibiendo el matrimonio de adolescentes.", "codigo_ley": "05988", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/14/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2176F5A8CDA2A17052585C500142D6D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c1897c8dcbce969052585c500142d6c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA NACIONAL DEL TURISMO Y EL D\u00cdA DEL TURISMO AMAZ\u00d3NICO", "objetivo_ley": "Propone declarar el D\u00eda Nacional del Turismo y el D\u00eda del Turismo Amaz\u00f3nico, a fin de promover, a nivel nacional e internacional, la gran variedad de atractivos tur\u00edsticos y as\u00ed incentivar la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y desarrollo social de nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "05987", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Aguilar Zamora  Manuel", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C1897C8DCBCE969052585C500142D6C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0e7a363d44c8a6e052585c500142d6b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DISTRITOS SEGUROS", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto precisar los alcances de la cooperaci\u00f3n que la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa debe brindar a las municipalidades en materia de seguridad ciudadana, y fortalecer las capacidades de las juntas vecinales en los procesos de evaluaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n de los servicios de seguridad ciudadana, conforme a lo dispuesto por el art\u00edculo 197 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "05986", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0E7A363D44C8A6E052585C500142D6B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/723b89f4c45a0c9d052585c500142d6a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA OBRA DE INFRAESTRUCTURA Y SANEAMIENTO DENOMINADA: MEJORAMIENTO E INSTALACI\u00d3N DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO EN EL SECTOR DE LA TIERRA PROMETIDA DEL DISTRITO DE ICA, PROVINCIA DE ICA-DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la obra de infraestructura de saneamiento denominada \"\"Mejoramiento e Instalaci\u00f3n del Servicio de Agua Potable y Alcantarillado, en el Sector de la Tierra Prometida del distrito de Ica, provincia de Ica.", "codigo_ley": "05985", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Condori Flores  Julio Fredy", "Chehade Moya  Omar Karim", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/723B89F4C45A0C9D052585C500142D6A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50ca7972555a7225052585c4006d3d5b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u2044BLICA LA CREACI\u201dN DEL DISTRITO DE FILA ALTA, EN LA PROVINCIA DE JA\u2026N, DEL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00c8s nacional y necesidad p\u02d9blica la creaci\u00dbn del distrito de Fila Alta, en la provincia de Ja\u00c8n, del departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "05984", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00c8ndez Celis  Fernando", "P\u00c8rez Esp\u00ccritu  Lusmila", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50CA7972555A7225052585C4006D3D5B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Descentralizaci\u00dbn  Regionalizaci\u00dbn  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00dbn de la Gesti\u00dbn del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/658361008b10c568052585c4006d3d5a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N, FOMENTO Y REACTIVACI\u00d3N DE ACTIVIDADES ECON\u00d3MICAS EN ZONAS ALTO ANDINAS", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas de promoci\u00f3n, fomento y reactivaci\u00f3n de actividades econ\u00f3micas en zonas altoandinas para mejorar la empleabilidad, competitividad y la generaci\u00f3n de empleo productivo con la fionalidad de luchar conrtra la pobreza y mejorar la calidad de vida de las familias ubicadas en las referidas zonas.", "codigo_ley": "05983", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Pantoja Calvo  Ruben", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/658361008B10C568052585C4006D3D5A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b1d838e01543bab4052585c4006d3d59?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA, LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA DE DOBLE V\u00cdA DEL TRAMO KM 15-KM 86, DE LA CARRETERA FEDERICO BASADR,E, DEL DEPARTAMENTO DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la doble v\u00eda de la Carretera Federico Basadre, en los tramos del Km 15 hasta el Km 86, en el departamento de Ucayali.", "codigo_ley": "05982", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B1D838E01543BAB4052585C4006D3D59?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c190e538d395c28052585c4006d3d58?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30900 LEY QUE CREA LA AUTORIDAD DE TRANSPORTE URBANO PARA LIMA Y CALLAO (ATU)", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley 30900, Ley que crea la Autoridad de Transporte Urbano para Lima y Callao (ATU).", "codigo_ley": "05981", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C190E538D395C28052585C4006D3D58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9bbcd336e3594c11052585c4006d3d57?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL, LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE VENTANILLA NORTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Ventanilla Norte, en la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "05980", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9BBCD336E3594C11052585C4006D3D57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2a1d937bc96526dc052585c4006d3d56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PUESTA EN VALOR MATERIAL E INMATERIAL, DEL CUARTO DEL RESCATE DE ATAHUALPA Y SU ENTORNO PARA FORTALECER LA IDENTIDAD Y EL TURISMO CULTURAL, EN EL MARCO DEL BICENTENARIO DE LA INDEPENDENCIA DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la puesta en valor material e inmaterial y de manera hol\u016astica, del Cuarto del Rescate de Atahualpa y su entorno para forttalecer la identididad y el turismo cultural en el marco del Bicentenario de la Independencia del Per\u0137", "codigo_ley": "05979", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vigo Guti\u0165rrez  Widman Napole\u016fn", "Alonzo Fern\u0160ndez  Gilbert Juan", "Ayasta de D\u016aaz  Rita Elena", "Mes\u016aa Ramirez  Carlos Fernando", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u0165lica", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2A1D937BC96526DC052585C4006D3D56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c59b4f0e7f885c1052585c4006d3d55?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY  QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA ALIVIAR LA ECONOM\u00cdA EN EL SERVICIO DE TRANSPORTE TERRESTRE REGULAR DE PERSONAS EN LOS \u00c1MBITOS NACIONAL Y REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que establece medidas para aliviar la econom\u00eda en el servicio de transporte terrestre regular de personas en los \u00e1mbitos nacional y regional.", "codigo_ley": "05978", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C59B4F0E7F885C1052585C4006D3D55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb7822f00a9f8205052585c4006d3d53?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTERES NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL CENTRO NACIONAL DE TAMIZAJE Y EL CENTRO NACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N DEL C\u00c1NCER Y BANCO DE TUMORES A CARGO DEL INSTITUTO NACIONAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del Centro Nacional y el Centro Nacional de Investigaci\u00f3n del C\u00e1ncer y Banco de Tumores a cargo del Instituto Nacional de Salud, como elementos que coadyuven a la detecci\u00f3n temprana y tratamiento preventivo o urgente del c\u00e1ncer, con la finalidad de lograr el incremento de la tasa de recuperaci\u00f3n y cura de los pacientes oncol\u00f3gicos, logrando as\u00ed el mejor aprovechamiento de los recursos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "05977", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB7822F00A9F8205052585C4006D3D53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e650713beff41fb1052585c30073f6a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HUARICHACA, EN LA PROVINCIA DE PACHITEA, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Huarichaca, en la provincia de Pachitea, departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "05976", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E650713BEFF41FB1052585C30073F6A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cee420d6922225bf052585c30073f6a1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHINCHAVITO, EN LA PROVINCIA DE PACHITEA, DEPARTAMENTO DE  HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Chinchavito, en la provincia de Pachitea, departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "05975", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Gonzalez Cruz  Moises", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CEE420D6922225BF052585C30073F6A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ffe4e3dd1b4efab052585c30073f6a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL MECANISMO DE PROMOCI\u00d3N A LA INVERSI\u00d3N EN CAPACITACI\u00d3N DENOMINADO \"\"BECAS POR IMPUESTOS\"\"", "objetivo_ley": "Propone crear el mecanismo de promoci\u00f3n a la inversi\u00f3n social en capacitaci\u00f3n denominado \"\"Becas por Impuestos\"\".", "codigo_ley": "05974", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Chehade Moya  Omar Karim", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FFE4E3DD1B4EFAB052585C30073F6A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac1082709a4ac606052585c30070e561?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y PUESTA EN VALOR DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO DENOMINADO LA RUTA DEL RONDERO EN EL CENTRO POBLADO DE CUYUMALCA, PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, mejoramiento y puesta en valor del circuito tur\u00edstico denominado la Ruta del Rondero en el Centro Poblado de Cuyumalca,provincia de Chota, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "05973", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC1082709A4AC606052585C30070E561?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0c9bb764798d51c052585c30070e560?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA FUNCIONAL, INCLUSIVA Y SOSTENIBLE DEL SISTEMA INTEGRAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone ley de reforma funcional inclusiva y sostenible del Sistema Integral de Pensiones.", "codigo_ley": "05972", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0C9BB764798D51C052585C30070E560?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f8c388848aa286d052585c30070e55f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 22 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA QUE REGULA LOS GASTOS DE INSTALACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone regular los gastos de instalaci\u00f3n que se asignan a los Congresistas de la Rep\u00fablica mediante acuerdo de mesa al inicio del periodo parlamentario.", "codigo_ley": "05971", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Carcausto Huanca  Irene", "Gonzalez Cruz  Moises", "Merino Lopez  Omar", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F8C388848AA286D052585C30070E55F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3569289275182f34052585c30070e55e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL NOMBRAMIENTO EXCEPCIONAL DE DOCENTES PARA EL A\u0143O 2020", "objetivo_ley": "Propone se autorice al Ministerio de Educaci\u00f3n realizar por \u00fanica vez y de manera excepcional el Concurso de nombramiento de docentes para el ingreso a la Carrera P\u00fablica Magisterial en el a\u0144o 2020, en la modalidad no presencial, respetando el principio de transparencia adecuado para dicho fin el art\u00edculo 38 del Reglamento de la Ley de Carrera P\u00fablica Magisterial aprobado por Deecreto Supremo 004-2013-ED", "codigo_ley": "05970", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3569289275182F34052585C30070E55E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4156c1e569f186ba052585c2007d1a7d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA COMO MODALIDAD FORMATIVA EL SESIGRA AGRARIO, PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA EXTENSI\u00d3N AGRARIA A TRAV\u00c9S DEL SERVICIO DE PR\u00c1CTICAS PREPROFESIONALES Y PROFESIONALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que crea como modalidad formativa el sesigra agrario, para el fortalecimiento de la extensi\u00f3n agraria a trav\u00e9s del servicio de pr\u00e1cticas preprofesionales y profesionales", "codigo_ley": "05969", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Pantoja Calvo  Ruben", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4156C1E569F186BA052585C2007D1A7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ec70a9a99a14c98052585c2007d1a7c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA A LOS TRABAJADORES AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES (SNP) LA DEVOLUCI\u00d3N DE SUS APORTES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que garantiza a los trabajadores afiliados al Sistema Nacional de Pensiones (SNP) la devoluci\u00f3n de sus aportes", "codigo_ley": "05968", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4EC70A9A99A14C98052585C2007D1A7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41c371f23fa44700052585c2008158ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROH\u00cdBE A FUNCIONARIOS Y SERVIDORES DEL SECTOR P\u00daBLICO A TENER INTERESES ECON\u00d3MICOS Y/O FINANCIEROS EN PARA\u00cdSOS FISCALES U \"\"OFFSHORE\"\"- LEY CONTRA EL DINERO SUCIO", "objetivo_ley": "Propone ley que proh\u00edbe a funcionarios y servidores del sector p\u00fablico a tener intereses econ\u00f3micos y/o financieros en para\u00edsos fiscales u \"\"offshore\"\"- Ley contra el dinero sucio.", "codigo_ley": "05967", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Inga Sales  Leonardo", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41C371F23FA44700052585C2008158EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fcbdf9bc0b0f5c6052585c2007a706f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N UNI\u00d3N NACIONAL PARA SITUACIONES DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone crear la Comisi\u0148n de Uni\u00f3n Nacional para situaciones de emergencias, con el objeto de articular esfuerzos, coordinar, proponer acciones de corto, mediano y largo plazo mediante pol\u00edticas p\u00fablicas, planes, programas y proyectos, de alcance nacional, que tendr\u00e1n el prop\u00f3sito de mitigar los efectos econ\u00f3micos y sociales negativos derivados de situaciones de crisis humanitarias, cat\u00e1strofes o graves circunstancias que afecten a la poblaci\u00f3n del pa\u00eds.", "codigo_ley": "05966", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FCBDF9BC0B0F5C6052585C2007A706F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/01ec5f6fafcf4258052585c2007a706e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INCLUSI\u00d3N FINANCIERA DE MICRO Y PEQUE\u0143OS AGRICULTORES A TRAV\u00c9S DEL OTORGAMIENTO DE FACILIDADES CREDITICIAS DENTRO DE CONTEXTOS DE ESTADO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer las responsabilidades del Estado en la promoci\u00f3n y desarrollo de los micro y peque\u0144os agricultores a partir del reconocimiento de su importancia y rol en la seguridad alimentaria, en la conservaci\u00f3n de la agrobiodiversidad en el uso sostenible de los recursos naturales, en la dinamizaci\u00f3n de las econom\u00edas locales, en la contribuci\u00f3n al empleo rural y la vigencia de las comunidades mediante el otorgamiento y/o acceso a facilidades crediticias.", "codigo_ley": "05965", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/01EC5F6FAFCF4258052585C2007A706E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf6c71eb81e74e91052585c2007a706d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PAGO DE DEUDAS SOCIALES COMO POL\u011aTICA FINANCIERA DEL ESTADO A SER CUMPLIDO EN UN PLAZO DE CINCO A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone establecer una pol\u00edtica de sstado que desarrolle una planificaci\u00f3n financiera, econ\u00f3mica y social del pa\u00eds que permita la atenci\u00f3n de las deudas sociales generadas por la administraci\u00f3n p\u00fablica a favor de pensionistas, cesantes, jubilados, trabajadores en situaci\u00f3n de desempleo o de toda persona que tenga reconocido un dereecho de naturaleza econ\u00f3mica proveniente de un \u00e1mbito laboral, previsional, social o asistencial.", "codigo_ley": "05964", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF6C71EB81E74E91052585C2007A706D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3610db59c761309052585c20067cb22?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DE LA EXTENSI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA 4  DE LA RED B\u00c1SICA DEL METRO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n de la extensi\u00f3n hasta el distrito de Ventanilla, provincia constitucional del Callao, de la L\u00ednea 4 de la Red B\u00e1sica del Metro de Lima-Sistema El\u00e9ctrico de Transporte Masivo de Lima y Callao, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "05963", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3610DB59C761309052585C20067CB22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3070ba73aa355379052585c20067cb21?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMOCIONA LA ADQUISICI\u00d3N DE PRODUCTOS AGR\u00cdCOLAS, LOCALES  PARA LOS PROGRAMAS SOCIALES CON LA FINALIDAD DE FORTALECER LA ECONOM\u00cdA EN LAS REGIONES DEL PER\u00da, A TRAV\u00c9S DE LA MODIFICATORIA DE LOS ART\u00cdCULOS 2 Y 7 DE LA LEY 27787", "objetivo_ley": "Propone ley que promociona la adquisici\u00f3n de productos agr\u00edcolas locales para los programas sociales con la finalidad de fortalecer la econom\u0144ia en las regiones del Per\u00fa a trav\u00e9s de la modificatoria de los art\u00edculos 2 y 7 de la Ley 27787", "codigo_ley": "05962", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3070BA73AA355379052585C20067CB21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09f4236bc2a4a46a052585c20067cb20?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OBLIGA AL FISCAL EJERCER ACCI\u00d3N PENAL EN DELITOS POR FALTAS PARA EVITAR IMPUNIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 444 del Decreto Legislativo 635, Decreto Legislativo que aprueba el C\u00f3digo Penal", "codigo_ley": "05961", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09F4236BC2A4A46A052585C20067CB20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d9a60d8bd04d37e052585c20067cb1f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE EVITA ALTAS TASAS DE INTER\u00c9S EN OPERACIONES DEL SISTEMA FINANCIERO Y SANCIONA CONDUCTAS USURERAS", "objetivo_ley": "Propone sancionar la usura y facultar al Banco Central de Reserva del Per\u00fa, a establecer el l\u00edmite m\u00e1ximo para el cobro de tasas de inter\u00e9s por las empresas del sistema financiero para salvar la econom\u00eda de las familias.", "codigo_ley": "05960", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D9A60D8BD04D37E052585C20067CB1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d7bd4f05f605c0a052585c20067cb1e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2554S NACIONAL Y NECESIDAD P\u250cBLICA LA ADQUISICI\u00cbN, DISTRIBUCI\u00cbN Y APLICACI\u00cbN DE LA VACUNA PARA PROTECCI\u00cbN CONTRA EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00das nacional y necesidad p\u02d9blica la adquisici\u02c7n, distribuci\u02c7n y aplicaci\u02c7n de la vacuna para protecci\u02c7n contra el COVID-19", "codigo_ley": "05959", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u02c7n por el Per\u02d9", "autores": ["Chai\u02dda Contreras  Hip\u02c7lito", "Vega Antonio  Jos\u00da Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D7BD4F05F605C0A052585C20067CB1E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u02d9blica", " Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u02c7n de Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f8c0c48c20d9920052585c20067cb1d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL PARQUE TEM\u00c1TICO ECOL\u00d3GICO FAMILIAR DE LIMA  ESTE EN EL \u00c1REA DE TERRENO DENOMINADO TIERRA PROMETIDA, UBICADO EN EL DISTRITO DE SANTA ANITA, PROVINCIA DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del parque tem\u00e1tico ecol\u00f3gico familiar de Lima Este en el \u00e1rea de terreno denominado tierra prometida, ubicado en el distrito de Santa Anita, provincia de Lima, con la finalidad de contar con un espacio para la recreaci\u00f3n familiar donde se pueda gozar de un ambiente saludable y ecol\u00f3gico contribuyendo con la salud mental de los vecinos de Lima Este.", "codigo_ley": "05958", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F8C0C48C20D9920052585C20067CB1D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/951acdbe4faf79d4052585c20067cb1c?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE SAN JUAN DE LURIGANCHO EN EL DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la provincia de San Juan de Lurigancho, sobre la base del distrito de San Juan de Lurigancho en el departamento de Lima.", "codigo_ley": "05957", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/951ACDBE4FAF79D4052585C20067CB1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b50d3539813cad35052585c20067cb1b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ADQUISICI\u00cbN POR EL ESTADO DE LA VACUNA CONTRA EL COVID-19 Y SU DISTRIBUCI\u00cbN GRATUITA", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la adquisici\u02c7n oportuna por parte del Estado de la vacuna contra el Covid-19, as\u00dd como su distribuci\u02c7n gratuita a toda la poblaci\u02c7n priorizando aquella con mayor tasa de vulnerabillidad y letalidad.", "codigo_ley": "05956", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u02d9", "autores": ["P\u00darez Flores  Jorge Luis", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Fern\u00dfndez Florez  Matilde", "Gonzales Tuanama  C\u00dasar", "Tocto Guerrero  Fel\u00ddcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u02ddano  Mariano Andr\u00das"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B50D3539813CAD35052585C20067CB1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u02d9blica", " Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u02c7n de Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b7d05eac6a5c302052585c200213d4a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HERBAY ALTO, PROVINCIA DE CA\u0143ETE, DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Herbay Alto, en la provincia de Ca\u0144ete, departamento de Lima.", "codigo_ley": "05955", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B7D05EAC6A5C302052585C200213D4A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dceef73aeb845255052585c200213d49?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SERVICIO COMUNITARIO PARA LA REPARACI\u00d3N CIVIL DE LOS RECLUSOS AL ESTADO Y A LA SOCIEDAD", "objetivo_ley": "Propone establecer un sistema de trabajo comunitario para la reparaci\u00f3n civil por parte de los reclusos, independientemente del tipo de delito, con la finalidad de resarcir al estado y a la sociedad en general el da\u0144o causado por el delito cometido.", "codigo_ley": "05954", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DCEEF73AEB845255052585C200213D49?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34ffb6a05380583d052585c200213d48?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA AMPLIACI\u00d3N, MODERNIZACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL CARLOS LANFRANCO LA HOZ DE PUENTE PIEDRA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ampliaci\u00f3n, modernizaci\u00f3n y equipamiento del Hospital Carlos Lanfranco La Hoz, ubicado en el distrito de Puente Piedra, provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "05953", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34FFB6A05380583D052585C200213D48?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ba5c9bccdd40719052585c200213d47?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE Y POR \u00daNICA VEZ EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA PRODUCIDA POR EL COVID-19, EL NOMBRAMIENTO O CAMBIO A CONTRATO DE TRABAJO A PLAZO INDETERMINADO AL PERSONAL ASISTENCIAL CON CONTRATO DE SUPLENCIA EN EL SECTOR SALUD", "objetivo_ley": "Propone autorizar excepcionalmente y por \u00fanica vez, en el marco de la emergencia sanitaria producida por el Covid.19, el nombramiento o el cambio a contrato de trabajo a plazo indeterminado al personal asistencial con contrato de suplencia en el sector salud, para brindarles mejores condiciones laborales.", "codigo_ley": "05952", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BA5C9BCCDD40719052585C200213D47?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/75598be48f3e0f6a052585c200213d46?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30512 LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 30512  Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus docentes.", "codigo_ley": "05951", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/75598BE48F3E0F6A052585C200213D46?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35ae479161ccc347052585c200213d45?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRIORIZA EL DESTINO DE LOS RECURSOS Y ESTABLECE LA ADECUADA PARTICIPACI\u00d3N DE AUTORIDADES Y REPRESENTANTES LOCALES EN LOS \u00d3RGANOS DE GOBIERNO DEL \"\"FONDO SOCIAL\"\"", "objetivo_ley": "Propone establecer mediante ley la participaci\u00f3n de las autoridades locales de la provincia o provincias, distritos y/o centros poblados del \u00e1rea de influencia en los \u00f3rganos de gobierno del \"\"Fondo Social\"\"creado mediante Decreto Legislativo 996.", "codigo_ley": "05950", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Zarate Anton  Edward Alexander", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35AE479161CCC347052585C200213D45?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d96471e2974cc779052585c200213d44?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, EL USO DE TIERRAS ERIAZAS POR PARTE DEL DISTRITO DE MARCONA-ICA, PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDAS E INFRAESTRUCTURA DE USO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el uso de tierras eriazas por parte del distrito de Marcona-Ica para la construcci\u00f3n de viviendas e infraestructura de uso p\u00fablico.", "codigo_ley": "05949", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Llaulli Romero  Freddy", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D96471E2974CC779052585C200213D44?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e0428668fff95638052585c20009c08e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N DE LA POL\u00cdTICA NACIONAL EN DISCAPACIDAD PARA EL DESARROLLO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n de la pol\u00edtica nacional en discapacidad para el desarrollo", "codigo_ley": "05948", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E0428668FFF95638052585C20009C08E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28c1dfe1e5e22f39052585c20009c08d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO FINANCIERO DEL BANCO AGROPECUARIO -AGROBANCO, PARA AMPLIAR EL APOYO AL PEQUE\u0143O AGRICULTOR Y A LA AGRICULTURA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento financiero del Banco Agropecuario-AGROBANCO, para ampliar el apoyo al peque\u0144o agricultor y a la agricultura familiar.", "codigo_ley": "05947", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28C1DFE1E5E22F39052585C20009C08D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ce5b0976ae6bbe2052585c20009c08c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL ROL FISCALIZADOR Y SANCIONADOR DE LA AUTORIDAD NACIONAL DEL AGUA, MODIFICANDO LA LEY 29338 LEY DE RECURSOS H\u00cdDRICOS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la capacidad que tiene la Autoridad Nacional del Agua para ejercer el rol fiscalizador y sancionador que le otorga la Ley 29338, Ley de Recursos H\u00eddricos.", "codigo_ley": "05946", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CE5B0976AE6BBE2052585C20009C08C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8154a8466ee24953052585c20009c08b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S LA DVOLUCI\u00d3N TOTAL DE LAS CONTRIBUCIONES REALIZADAS AL FONAVI", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesdidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la devoluci\u00f3n inmediata de la totalidad de las contribuciones realizadas al Fondo Nacional de Vivienda -FONAVI a los trabajadores que aportaron mediante los descuentos que les fueron efectuados a sus remuneraciones y que a\u00fan no han sido considerados en ninguna de las listas.", "codigo_ley": "05945", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8154A8466EE24953052585C20009C08B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/66090120ff3b327c052585c20009c08a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES LA PROVISI\u00d3N DE OXIGENO MEDICINAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 del Decreto de Urgencia 066-2020, que dicta medidas extraordinarias para incrementar la producci\u00f3n y el accceso a sistemas de oxigeno medicinal para el tratamiento del coronavirus y reforzar la respuesta sanitaria, en el marco del estado de emergencia nacional por el covid-19", "codigo_ley": "05944", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/66090120FF3B327C052585C20009C08A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b31af8f309cc0775052585c100804199?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA CELERIDAD EN EL PAGO DE CONTRAPRESTACIONES A LA MIPYME QUE SON PROVEEDORAS DEL ESTADO EN ESTADOS DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer que las micro, peque\u0144as y medianas empresas (MIPYME), que son proveedoras del Estado, puedan recibir el pago de las contraprestaciones que las entidades p\u00fablicas contratantes le adeudan dentro de los cinco (5) d\u00edas h\u00e1biles contados desde el d\u00eda en que se emiti\u00f3 la conformidad en \u00e9pocas de Estados de Emergencia declarados por el Poder Ejecutivo.", "codigo_ley": "05943", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B31AF8F309CC0775052585C100804199?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6c72dfa5592057a052585c100804198?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA Y PROMUEVE LA \u00d3PTIMA CALIDAD, VELOCIDAD Y MONITOREO DE LA PRESTACI\u00d3N DEL SERVICIO DE INTERNET", "objetivo_ley": "Propone garantizar y promover la \u00f3ptima prestaci\u00f3n del servicio del Internet, as\u00ed como la efectiva calidad, velocidad y monitoreo de la prestaci\u00f3n brindada por los proveedores del servicio de Internet.", "codigo_ley": "05942", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6C72DFA5592057A052585C100804198?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f38aea954070f6c052585c100804197?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA REACTIVACI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO EN BENEFICIO DE LOS PEQUE\u0143OS Y MICRO AGRICULTORES DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone la reactivaci\u00f3n del sector agrario en beneficio de los peque\u0144os y micro agricultores del pa\u00eds, a fin de fortalecer la agricultura familiar, a las comunidades campesinas y nativas a nivel nacional a consecuencia del Covid-19.", "codigo_ley": "05941", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F38AEA954070F6C052585C100804197?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb456bef297ade75052585c100804196?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 108-B DEL C\u00d3DIGO PENAL REFERIDO A LA APLICACI\u00d3N DE CADENA PERPETUA POR EL DELITO DE FEMINICIDIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 108-B del C\u00f3digo Penal referido a la aplicaci\u00f3n de sancionar con pena de cadena perpetua a quienes cometan el delito de feminicidio cuando concurra uno de sus agravantes.", "codigo_ley": "05940", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB456BEF297ADE75052585C100804196?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bab7c7613f294dca052585c100804195?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA EL MEJORAMIENTO DE INFRAESTRUCTURA, IMPLEMENTACI\u201dN DE EQUIPOS M\u2026DICOS, AMPLIACI\u201dN DE LOS SERVICIOS DE SALUD Y ASIGNACI\u201dN DE RECURSOS HUMANOS DEL HOSPITAL MANUEL N\u0155\u2014EZ BUTRON DE LA PROVINCIA DE PUNO, DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica el mejoramiento de la infraestructura, implementaci\u016fn de equipos m\u0165dicos, ampliaci\u016fn de los servicios de salud y asignaci\u016fn de recursos humanos del hospital Manuel N\u0137\u016eez Butr\u016fn de la provincia de Puno, departamento de Puno.", "codigo_ley": "05939", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u016fn por el Per\u0137", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u0165 Alejandro", "Alarc\u016fn Tejada  Edgar Arnold", "Chai\u016ea Contreras  Hip\u016flito", "Chavarr\u016aa Vilcatoma  Roberto Carlos", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BAB7C7613F294DCA052585C100804195?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u0137blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/751ecd7f4b5e65db052585c100804194?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ORDENA LA DEVOLUCI\u00d3N TOTAL DE LOS APORTES AL FONDO DE PENSIONES A CARGO DE LA OFICINA DE NORMALIZACI\u0147N PREVISIONAL-ONP", "objetivo_ley": "Propone reconocer el derecho a todos sus afiliados a la devoluci\u00f3n total de aporte de sus fondos pensionarios, siempre y cuando no hayan cumplido con los 20 a\u0144os de aportaci\u00f3n al Sistema Nacional de Pensiones (SNP), con aportes administrados por la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional (ONP), con el objetivo de proteger y fortalecer su econom\u00eda personal o familiar ante la emergencia sanitaria del Covid-19.", "codigo_ley": "05938", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/751ECD7F4B5E65DB052585C100804194?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9731c6aa13b3fef6052585c100804193?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA EL DESARROLLO ECON\u00d3MICO Y SOCIAL DEL VALLE DEL ALTO HUALLAGA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el Desarrollo Econ\u00f3mico y Social del Valle del Alto Huallaga", "codigo_ley": "05937", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9731C6AA13B3FEF6052585C100804193?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ffd7b9e815cefd4c052585c100804191?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO DE LA PRODUCCI\u00d3N DEL T\u00c9 PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n y fortalecimiento de la actividad agr\u00edcola de producci\u00f3n del T\u00e9 peruano a trav\u00e9s de le ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas dirigidas a mejorar la producci\u00f3n agr\u00edcola.", "codigo_ley": "05936", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FFD7B9E815CEFD4C052585C100804191?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a12a9e256f9a760052585c0007b4ccc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REIVINDICA A OFICIALES DE LAS FUERZAS ARMADAS (FFAA) DEL PER\u00da AFECTADOS EN SUS PROCESOS DE ASCENSOS Y PASES AL RETIRO DURANTE EL PERIODO 2012-2016", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que reivindica a Oficiales de las Fuerzas Armadas (FFAA) del Per\u00fa afectados en sus procesos de ascensos y pases al retiro durante el periodod 2012 - 2016", "codigo_ley": "05935", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Inga Sales  Leonardo", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A12A9E256F9A760052585C0007B4CCC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6863677fb389d2d2052585c00076c52c?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28296, LEY GENERAL DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28296, Ley General del Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "05934", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6863677FB389D2D2052585C00076C52C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a77d8703b74c568052585c00076c52b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO E) DEL ART\u00cdCULO 29 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Ley tiene como objeto expandir la protecci\u00f3n contra el despido incausado o arbitraria que gozan las mujeres embarazadas o en periodo de descanso pre y posta natal, as\u00ed como durante el periodo de lactancia, tanto al periodo de prueba como al supuesto de trabajadores en tiempo parcial.", "codigo_ley": "05933", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A77D8703B74C568052585C00076C52B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa16874c8cabce42052585c00076c52a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO SAN SEBASTI\u00c1N DE QUERA DE LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico, la creaci\u00f3n del distrito de San Sebasti\u00e1n de Quera de la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco, con la finalidad de priorizar la creaci\u00f3n del mismo.", "codigo_ley": "05932", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA16874C8CABCE42052585C00076C52A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1cfeba4019a04b8052585c00076c528?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE LA FECHA DE CREACI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL DISTRITO DE PACHAS, PROVINCIA DE DOS DE MAYO, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone ley que reconoce como fecha de creaci\u00f3n pol\u00edtica del distrito de Pachas, provincia de Dos de Mayo, al 13 de octubre 1981, como fecha oficial.", "codigo_ley": "05931", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1CFEBA4019A04B8052585C00076C528?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f6dda8d0163a933052585c00076c526?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO YURAGMARCA DE LA PROVINCIA DE PACHITEA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico, la creaci\u0148n del distrito de Yuragmarca de la provincia de Pachitea y Departamento de Hu\u00e1nuco, con la finalidad de priorizar la creaci\u00f3n del mismo.", "codigo_ley": "05930", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F6DDA8D0163A933052585C00076C526?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3b933eb3a601af4052585c00076c525?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N Y REFUGIO TEMPORAL PARA V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone ley de protecci\u00f3n y refugio temporal para las v\u00edctimas de violencia contra las mujeres e Integrantes del Grupo Familiar, en el \u00e1mbito de su aplicaci\u00f3n .", "codigo_ley": "05929", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3B933EB3A601AF4052585C00076C525?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f879b98dd986c7e0052585c0007ba681?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CANON H\u00cdDRICO PARA AMPLIAR DIVERSIFICAR Y FORTALECER EL AGRO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone crear la figura jur\u00eddica del canon h\u00eddrico, dentro de la Ley 27506, Ley del Canon, para que de esta forma el gobierno nacional, destine a los gobiernos regionales y locales, como a las comunidades impactadas, negativamente, recursos econ\u00f3micos tendientes a ampliar la frontera agr\u00edcola existente en nuestro pa\u00eds, diversificando la producci\u00f3n y fortaleciendo el agro, priorizando favorecer al agricultor familiar nacional.", "codigo_ley": "05928", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F879B98DD986C7E0052585C0007BA681?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a64f41cd316600a5052585be0008ef7c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PERUAGRO LEY QUE GARANTIZA LA COMPRA DIRECTA DE NUESTRA PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA", "objetivo_ley": "Propone crear el Registro de Agricultores Per\u00fa-REAP, con la finalidad de establecer los mecanismos de la venta directa de los agricultores, campesinos, peque\u0144os productores locales, individuales u organizados y microempresas agroindustriales de la regi\u00f3n a los consumidores finales, asimismo regular la obligatoriedad para la adquisici\u00f3n de productos para los programas de apoyo alimentario, y de todos los organismos del Estado que utilicen recursos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "05927", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Rubio Gariza  Richard", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A64F41CD316600A5052585BE0008EF7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/65a3bae092c788ed052585bd0077265e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE MODERNIZACI\u00d3N DEL BANCO DE LA NACI\u00d3N PARA MEJORAR EL SERVICIO DE MICROCR\u00c9DITO A LA CIUDADANIA EN SITUACIONES DE EMERGENCIA,PANDEMIA Y DESASTRES NATURALES", "objetivo_ley": "Propone modernizar al Banco de la Naci\u00f3n para mejorar los servicios de microcr\u00e9dito a la ciudadan\u00eda en situaciones de emergencia, pandemia y desastres naturales.", "codigo_ley": "05926", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/65A3BAE092C788ED052585BD0077265E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fb79118439b1167052585bd0077265d?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REGULACI\u00d3N DE UN R\u00c9GIMEN PREVISIONAL ESPECIAL PARA LOS AGRICULTORES FAMILIARES INDEPENDIENTES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la regulaci\u00f3n de un r\u00e9gimen previsional especial para los agricultores familiares independientes, cuyo fondo ser\u00e1 administrado por la Oficina Nacional Previsional-ONP", "codigo_ley": "05925", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FB79118439B1167052585BD0077265D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/18feb5078e694e15052585bd0065e660?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30512 Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus Docentes.", "codigo_ley": "05924", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/18FEB5078E694E15052585BD0065E660?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73ae882ac3b54fb2052585bd00641160?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 31 Y 32 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES PARA INCORPORAR CAUSAL DE VACANCIA Y CAUSAL EXCEPCIONAL DE SUSPENSI\u00d3N DE CARGO", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica los art\u00edculos 31 y 32 de la Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, para incorporar causal de vacancia y causal excepcional de suspensi\u00f3n de cargo.", "codigo_ley": "05923", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73AE882AC3B54FB2052585BD00641160?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e85adc47aa4f49c052585bd0064115f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 28 Y LA SEGUNDA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1133, DECRETO LEGISLATIVO PARA EL ORDENAMIENTO DEFINITIVO DEL R\u00c9GIMEN DE PENSIONES DEL PERSONAL MILITAR Y POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 28 y la Segunda Disposici\u00f3n Complementaria Finales del Decreto Legislativo 1133, Decreto Legislativo para el ordenamiento definitivo del r\u00e9gimen de pensiones del personal militar y policial, modificado por la Ley 30683, a fin de precisar la pensi\u00f3n de viudez del c\u00f3nyuge o el sobreviviente de una uni\u00f3n de hecho y que el alcance de los r\u00e9gimenes previsionales actualmente vigentes abarca a todo el personal militar y policial femenino", "codigo_ley": "05922", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E85ADC47AA4F49C052585BD0064115F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d62576e3d1e94b7b052585bd0064115e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u250cBLICA E INTER\u2554S NACIONAL LA MODERNIZACI\u00cbN DE LA INFRAESTRUCTURA VIAL DE OLLANTAYTAMBO-PISAC, URUBAMBA-CUSCO Y CUSCO-PISAC EN LA REGI\u00cbN CUSCO A FIN DE PROMOVER EL CRECIMIENTO INCLUSIVO, AMPLIACI\u00cbN DE ACCESO A SERVICIOS ESENCIALES Y DESARROLLO DEL TURISMO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u02d9blica e inter\u00das nacional la modernizaci\u02c7n de la infraestructura vial de Cusco-Pisac, Calca Urubamba. y Ollantaytambo-Cusco en la regi\u02c7n Cusco a fin de promover el crecimiento inclusivo, ampliaci\u02c7n del acceso a servicios esenciales y desarrollo del turismo.", "codigo_ley": "05921", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["V\u00dfsquez Becerra  Jorge", "Fabi\u00dfn D\u00ddaz  Yessy N\u00dalida", "Rivera Guerra  Walter Jes\u02d9s", "Saavedra Ochar\u00dfn  M\u02c7nica Elizabeth", "Salinas L\u02c7pez  Franco", "Sime\u02c7n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D62576E3D1E94B7B052585BD0064115E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da931a9b6267892a052585bd0064115c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 37-A AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA CON EL OBJETO DE RECONOCER A LA MESA DE MUJERES PARLAMENTARIAS PERUANAS COMO UN ESPACIO DEDICADO A PROMOVER LA DEFENSA Y PROMOCI\u00d3N DE LOS DERECHOS DE LA MUJER Y SU PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 37-A al Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, con el objeto de reconocer  a la Mesa de Mujeres Parlamentarias Peruanas como un espacio dedicado a promover la defensa y promoci\u00f3n de los derechos de la mujer y su participaci\u00f3n pol\u011btica.", "codigo_ley": "05920", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA931A9B6267892A052585BD0064115C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be5433983938e5b8052585bc007e41d1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEJORAS A LOS DERECHOS DE LOS TRABAJADORES Y TRABAJADORAS, EN EL MARCO DE LA IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CONVENIO 189 DE LA OIT.", "objetivo_ley": "Propone introducir mejoras a los derechos de los trabajadores y trabajadoras del hogar, en atenci\u00f3n a la ratificaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Convenio OIT 189 y la emergencia sanitaria ocasionada por el COVID-19.", "codigo_ley": "05919", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Rubio Gariza  Richard", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE5433983938E5B8052585BC007E41D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2413f68a435dbe0052585bc001193a4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE TINQUERCCASA CHOPCCA, PROVINCIA DE ACOBAMBA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Tinquerccasa Chopcca, provincia de Acobamba del departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "05918", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Campos Villalobos  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2413F68A435DBE0052585BC001193A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8ce7d08778588c9052585bc00024c84?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N Y CONSTRUCCI\u00d3N DEL INSTITUTO DE SALUD DE HUAYC\u00c1N, DEL DISTRITO DE ATE, PROVINCIA DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n y construcci\u00f3n del Instituto de Salud de Huayc\u00e1n, del distrito de Ate, provincia de Lima.", "codigo_ley": "05917", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8CE7D08778588C9052585BC00024C84?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92c57c114c9ff191052585bc00024c83?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA AL DECRETO LEGISLATIVO 1275-DECRETO LEGISLATIVO QUE APRUEBA EL MARCO DE LA RESPONSABILIDAD Y  TRANSPARENCIA FISCAL GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica e incorpora al Decreto Legislativo 1275-Decreto Legislativo que aprueba el Marco de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales.", "codigo_ley": "05916", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92C57C114C9FF191052585BC00024C83?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a02d22cfeada23d052585bc00024c82?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N, EL MEJORAMIENTO Y RECUPERACI\u00d3N DEL SERVICIO EDUCATIVO EN LAS I.E PEDRO ABEL LABARTHE DURAND, UBICADAS EN LOS DISTRITOS DE CHICLAYO Y PIMENTEL DE LA PROVINCIA DE CHICLAYO-DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferentre inter\u00e9s nacional la restauraci\u00f3n el mejoramiento y recuperaci\u00f3n del servicio educativo en las I.E. Pedro Abel Labarthe Durand, ubicadas en los distritos de Chiclayo y Pimentel de las provincias de Chiclayo, departamento de Lambayeque.", "codigo_ley": "05915", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A02D22CFEADA23D052585BC00024C82?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14fad9963959c820052585bc00024c81?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA AUTOPISTA FERRE\u0143AFE-CHICLAYO EN EL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la Construcci\u00f3n de la Autopista Ferre\u0144afe-Chiclayo en el departamento de Lambayeque, debiendo encargarse a la unidad ejecutora correspondiente la elaboraci\u00f3n del perfil expediente t\u00e9cnico y la construcci\u00f3n del citado proyecto de inversi\u00f3n p\u00fablico.", "codigo_ley": "05914", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14FAD9963959C820052585BC00024C81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50007d736fb48f7f052585bc00024c80?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE EFECTIVIZA EL CONTROL PREVIO DE OPEACIONES DE CONCENTRACI\u00d3N EMPRESARIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la normativa vinculada al r\u00e9gimen de control previo de operaciones de concentraci\u00f3n empresarial con la finalidad de lograr su efecividad, que se mantenga en el tiempo y se ajuste a la realidad econ\u00f3mica y social del pa\u00eds.", "codigo_ley": "05913", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50007D736FB48F7F052585BC00024C80?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab0f835d866c146c052585bc00024c7f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CULMINACI\u00d3N DE ESTUDIOS Y LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN HIDR\u00c1ULICO DE LA REGI\u00d3N LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la culminaci\u00f3n de estudios y la ejecuci\u00f3n del Plan Hidr\u00e1ulico de la Regi\u00f3n Lambayeque que permita dotar de agua de calidad a la regi\u00f3n.", "codigo_ley": "05912", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB0F835D866C146C052585BC00024C7F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c4700d22b96bcb1052586320054809b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO DEL USUARIO O CONSUMIDOR A ACCEDER A LA DIFUSI\u00d3N DE LA P\u00daBLICIDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone garantizar el derecho del usuario a acceder a la difusi\u00f3n de la publicidad estatal de tal manera que todos los peruanos puedan tener la informaci\u00f3n institucional del Estado sin discriminaci\u00f3n ni privilegios injustificados hacia medios de comunicaci\u00f3n.", "codigo_ley": "05911", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C4700D22B96BCB1052586320054809B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e82053b7819128c9052585bb0079984d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA REACTIVACI\u00d3N DEL TRANSPORTE TERRESTRE P\u00daBLICO URBANO E INTERURBANO DE PERSONAS Y DEL SERVICIO DE TAXIS A NIVEL  NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas extraordinarias y complementarias para fortalecer la reactivaci\u00f3n del transporte terrestre p\u00fablico urbano e interurbano de personas y del servicio de taxis a nivel nacional a fin de contrarrestar los efectos econ\u00f3micos negativos generados por el estado de emergencia nacional a consecuencia del Covid-19", "codigo_ley": "05910", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E82053B7819128C9052585BB0079984D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40927d6013cfd7f0052585bb0079984c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PENALIZA COMO FORMA AGRAVADA EL DELITO DE OMISI\u00d3N A LA ACCI\u00d3N PENAL POR DELITO FLAGRANTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el C\u00f3digo Penal aprobado por Decreto Legislativo 635, incorporando como forma agravada el delito de omisi\u00f3n a la acci\u00f3n penal en caso de flagrancia.", "codigo_ley": "05909", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40927D6013CFD7F0052585BB0079984C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68aa9f18182989a3052585bb0079984a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL TELETRABAJO", "objetivo_ley": "Propone regular el teletrabajo en nuestro ordenamiento jur\u016adico como una modalidad de trabajo aplicable en el sector privado y en circunstancias normales y excepcionales.", "codigo_ley": "05908", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["N\u0137\u016eez Salas  Jos\u0165 Antonio", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Palomino Saavedra  Ang\u0165lica Mar\u016aa", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u0165rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68AA9F18182989A3052585BB0079984A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u016fn de Ciencia  Innovaci\u016fn y Tecnolog\u016aa"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/675d781459335ae1052585bb00799849?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ACLARA LA LEY 25017-LEY QUE CREA, EN LA PROVINCIA DE LIMA, EL DISTRITO DE LOS OLIVOS, Y MODIFICA SU ART\u00cdCULO 2", "objetivo_ley": "Propone modificar solo el segundo p\u00e1rrafo del Art\u00edculo 2 de la Ley 25017, Ley que crea, en la Provincia de Lima, el distrito de Los Olivos, que desde su promulgaci\u00f3n no consider\u00f3 ni tom\u00f3 en cuenta la Ley 1602, Ley de aclaraci\u00f3n de los l\u00edmites del Distrito de Independencia, trayendo consigo problemas lim\u00edtrofes entre los Municipios Distritales de San Mart\u00edn de Porres e Independencia, que afectan a los pobladores y vecinos de esa zona.", "codigo_ley": "05907", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/03/2020", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/675D781459335AE1052585BB00799849?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b921b0861052f890052585ba005ad19c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLE, PARA EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO-LEGAL DE ESPACIOS URBANIZADOS OCUPADOS POR ACCIONES DE HECHO Y SIN POSIBILIDAD REAL DE RESTABLECIMIENTO DEL ESTADO ANTERIOR EN EL DISTRITO DE INAMBARI,  PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la expropiaci\u00f3n del inmueble de dominio privado, identificado con C\u00d3DIGO PARCELA 57-C-4, FICHA NRO. 0289, con un \u00e1rea total de 27.45 Has (274,451.11 m2) ubicado en el Centro Poblado de Mazuko (Carretera Interoce\u00e1nica Cusco-Puerto Maldonado), distrito de Inambari, provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "05906", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/03/2020", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B921B0861052F890052585BA005AD19C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c9cacce000d5b17052585b90063680d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LA ADQUISICI\u00d3N, DISTRIBUCI\u00d3N GRATUITA, OPORTUNA Y DE CALIDAD DE LA VACUNA PARA EL COVID-19 Y ESTABLECE SU DENOMINACI\u00d3N COMO BIEN P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s nacional la adquisici\u00f3n, distribuci\u00f3n gratuita, oportuna y de calidad de la vacuna para el COVID-19", "codigo_ley": "05905", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Benites Agurto  Alfredo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C9CACCE000D5B17052585B90063680D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ecd89f8795f5f38052585b90063680c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N A LOS CONSUMIDORES DE SERVICIOS FINANCIEROS CONTRA LA USURA EN EL COBRO DE TASAS Y COMISIONES", "objetivo_ley": "Propone evitar la usura en el sistema financiero, estableciendo tasas m\u00e1ximas de inter\u00e9s y regulando comisiones y gastos en los productos financieros que se ofrecen al consumidor, para proteger la econom\u00eda familiar.", "codigo_ley": "05904", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5ECD89F8795F5F38052585B90063680C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d61990a8fcce004052585b90074a38f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA PROMOCI\u201dN INTERNA Y CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL EN ESSALUD FRENTE A LA EMERGENCIA SANITARIA NACIONAL POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone grarantizar el derecho del personal profesional, auxiliares, t\u0165cnicos profesionales asistenciales, que realizan funciones en las Redes Asistenciales de ESSALUD y que por muchos a\u016eos vienen esperando este cambio de grupo ocupacional. De esta manera disminuir de forma inmediata la brecha profesional que existe en los centros asistenciales de ESSALUD y la necesdad de recurso humano para atender la emergencia sanitaria nacional, por el brote del virus COVID-19", "codigo_ley": "05903", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "08/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u016acola del Per\u0137", "autores": ["N\u0137\u016eez Marreros  Jes\u0137s del Carmen", "C\u0165spedes C\u0160rdenas  Mar\u016aa Teresa", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Benites Agurto  Alfredo", "Retamozo Lezama  Mar\u016aa Cristina", "Rubio Gariza  Richard", "Pineda Santos  Isa\u016aas", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D61990A8FCCE004052585B90074A38F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u0137blica", " Comisi\u016fn de Salud y Poblaci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
