{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6acc1caeeba47cae0525820400727135?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26684, LEY DE CREACI\u00d3N DEL COLEGIO DE TRADUCTORES DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 26684, Ley de Creaci\u00f3n del Colegio de Traductores del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02274", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/28/2017", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6ACC1CAEEBA47CAE0525820400727135?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d22c13d6612c702052582030079f097?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON ENRIQUE VICTORIA FERN\u00c1NDEZ, POR SU DESTACADA LABOR COMO ACTOR, DOCENTE Y DIRECTOR TEATRAL", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Enrique Victoria Fern\u00e1ndez, ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado", "codigo_ley": "02273", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/27/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D22C13D6612C702052582030079F097?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b856c067fb2a8bb7052582030079f096?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00cbN LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00cbN DE GRACIA A DON LUCIO SARMIENTO PAREJA, POR SU DESTACADA LABOR COMO INT\u2554RPRETE DE LA QUENA", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u02c7n de Gracia a don Lucio Sarmiento Pareja, ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES M\u2550NIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "02272", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/27/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B856C067FB2A8BB7052582030079F096?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8256634d1db04f3a052581fe00752d02?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE REPRESI\u00d3N DE CONDUCTAS ANTICOMPETITIVAS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 30-A en la Ley de Represi\u00f3n de Conductas Anticompetitivas, aprobada mediante Decreto Legislativo 1034 y modificada mediante Decreto Legislativo 1205,", "codigo_ley": "02271", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/20/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8256634D1DB04F3A052581FE00752D02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40c09faa676c441e052581fc005ee123?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LAS ORGANIZACIONES POL\u00d5TICAS Y PREVENCI\u201dN DE INFILTRACI\u201dN DE DINERO IL\u00d5CITO EN DICHAS ORGANIZACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u016aculos de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u016aticas, referente al fortalecimiento de las organizaciones pol\u016aticas y prevenci\u016fn de infiltraci\u016fn de dinero il\u016acito en dichas organizaciones.", "codigo_ley": "02270", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u0137", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u0160ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u2026dgar Am\u0165rico", "Pacori Mamani  Oracio \u0143ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u016fn  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u016fn  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40C09FAA676C441E052581FC005EE123?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f869a16c8d9d636052581fa007cbcc8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DEL PROGRAMA DE SUBSIDIO DE ARRENDAMIENTO DE VIVIENDA", "objetivo_ley": "Propone crear el Programa de Subsidio de Arrendamiento de Vivienda como parte de la pol\u00edtica sectorial del Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento, que se otorga a los beneficiarios, con criterio de utilidad p\u00fablica, sin cargo de restituci\u00f3n por parte de \u00e9stos, y que constituye un subsidio para poder acceder al  arrendamiento de una vivienda.", "codigo_ley": "02269", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F869A16C8D9D636052581FA007CBCC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6dad432b7f9141b052581fa005c8820?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO SISTEMA DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES DE LA CUENCA DEL LAGO TITICACA Y AUTORIZA LA EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLES PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL CITADO PROYECTO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica le ejecuci\u00f3n del proyecto \"\"Sistema de Tratamiento de las Aguas Residuales de la Cuenca del Lago Titicaca\"\" y autoriza la expropiaci\u00f3n de inmuebles que se requieran para la ejecuci\u00f3n del citado proyecto e inversiones complementarias.", "codigo_ley": "02268", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/18/2017", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6DAD432B7F9141B052581FA005C8820?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2dca9ce1b7d2d81b052581fa005c881f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL MANEJO INTEGRADO CONTRA LA PLAGA DE LA ROYA AMARILLA DEL CAFETO A TRAV\u00c9S DE SU PREVENCI\u00d3N, ERRADICACI\u00d3N Y CONTROL A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el manejo integrado contra la plaga de la roya amarilla del cafeto a trav\u00e9s de su prevenci\u00f3n, erradicaci\u00f3n y control a nivel nacional", "codigo_ley": "02267", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2DCA9CE1B7D2D81B052581FA005C881F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c379b8bd894e3985052581f70072d824?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REALIZA AJUSTES AL CRONOGRAMA ELECTORAL MODIFICADO POR LA LEY 30673", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 23 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, los art\u00edculos 82, 109, 110, 111, 119, 120, 123 y 165 de la Ley  26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones  y los art\u00edculos 15, 16 y 20 de la Ley 26864. Ley de Elecciones Municipales, referente a ajustes al Cronogama Electoral modificado por la Ley 30673.", "codigo_ley": "02266", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/15/2017", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C379B8BD894E3985052581F70072D824?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e11d3d8dd9cabb95052581f70072d823?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA HABILITACI\u00d3N Y AMPLIACI\u00d3N DEL AEROPUERTO EL VALOR, PROVINCIA DE UTCUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la habilitaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n del Aeropuerto El Valor, provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "02265", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Lazo Julca  Israel Tito", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E11D3D8DD9CABB95052581F70072D823?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68140b1d44f1417f052581f70072d822?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE LA PLENA VIGENCIA DEL ART\u00cdCULO 1 DEL DECRETO SUPREMO 032-2001-ED Y LE OTORGA FUERZA DE LEY", "objetivo_ley": "Propone ley que restituye la plena vigencia del Art\u00edculo 1 del Decreto Supremo 032-2001-ED y le otorga fuerza de ley, la presente  norma permite al departamento de Cusco recuperar recursos que deber\u00e1n ser invertidos en la recuperaci\u00f3n y puesta en valor de, no s\u00f3lo el Santuario Hist\u00f3rico de Machupicchu, sino de muchos m\u00e1s complejos.", "codigo_ley": "02264", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68140B1D44F1417F052581F70072D822?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52747a2047f7539b052581f70072d821?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA \"\"PR\u00d3CERES DE LA INDEPENDENCIA\"\" A LOS HOMBRES Y MUJERES QUE CONTINUARON CON LA GESTA INDEPENDENTISTA DE T\u00daPAC AMARU II", "objetivo_ley": "Propone declarar \"\"Pr\u00f3ceres de la Independencia\"\" a los hombres y mujeres que continuaron con la gesta independentista de Jos\u00e9 Gabriel Condorcanqui Noguera (T\u00fapac Amaru II) y dispone que el Poder Ejecutivo realice las investigaciones y gestiones necesarias para la ubicaci\u00f3n y repatriaci\u00f3n de los restos mortales de Fernando Concordanqui Bastidas o Fernando T\u00fapac Amaru", "codigo_ley": "02263", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52747A2047F7539B052581F70072D821?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac77bbd1af3bb0f8052581f70072d820?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREAC\u00d3N DEL GEOPARQUE NACIONAL \"\"TRES CA\u00d1ONES\"\" EN LA PROVINCIA DE ESPINAR, DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Geoparque Nacional \"\"Tres Ca\u00f1ones\"\" en la provincia de Espinar, departamento del Cusco.", "codigo_ley": "02262", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC77BBD1AF3BB0F8052581F70072D820?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab27039f3e1fe2ab052581f70072d81f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL SE CONSIDERE COMO PATRIMONIO CULTURAL, INMATERIAL DE LA NACI\u00d3N AL FESTIVAL FOLKORICO DE RAQCHI, DEL DISTRITO DE SAN PEDRO, PROVINCIA DE CANCHIS, DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional se considere como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Naci\u00f3n al Festival Folkl\u00f3rico de Raqchi, del distrito de San Pedro, provincia de Canchis, departamento del Cusco.", "codigo_ley": "02261", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB27039F3E1FE2AB052581F70072D81F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d938cfcc9f4134f7052581f70072d81d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA REGULAR LAS RELACIONES LABORALES APLICABLES A LOS CONDUCTORES DE VEH\u00cdCULOS QUE LABORAN PARA EMPRESAS DE TRANSPORTE PRIVADO QUE OPERAN POR INTERMEDIO DE PLATAFORMAS TECNOL\u00d3GICAS", "objetivo_ley": "Propone regular las relaciones laborales entre las empresas de transporte privado que operen por intermedio de plataformas inform\u00e1ticas y los conductores de veh\u00edculos privados que sean contratados por \u00e9stas con la finalidad de dar atenci\u00f3n a las solicitudes de servicio de transporte de parte de sus usuarios.", "codigo_ley": "02260", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D938CFCC9F4134F7052581F70072D81D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/94a7736a5f35851b052581f6007cc4ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA \u00c1MBITO DE INSPECCION DEL TRABAJO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 numeral 1 de la Ley 28806, Ley General de Inspecci\u00f3n del Trabajo, que precisa el \u00e1mbito de inspecci\u00f3n del trabajo.", "codigo_ley": "02259", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/94A7736A5F35851B052581F6007CC4AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/483cc56a672a2692052581f6007cc4ad?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LOS PLAZOS DE PRESCRIPCION PARA LOS DELITOS CONTRA LA LIBERTAD SEXUAL Y OTROS A MENORES DE EDAD Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 82 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 82 del C\u00f3digo Penal, respecto al inicio del c\u00f3mputo de los plazos de prescripci\u00f3n para los delitos contra la libertad sexual a menores de edad y otros delitos, a fin de avanzar y consolidar la protecci\u00f3n a los derechos de los ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes.", "codigo_ley": "02258", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/483CC56A672A2692052581F6007CC4AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c95f3bc130eb60ac052581f6005b7659?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHIRIBAYA EN LA PROVINCIA DE ILO DEL DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Chiribaya ubicado en sector de la Pampa Inal\u00e1mbrica en la provincia de Ilo, departamento de Moquegua.", "codigo_ley": "02257", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C95F3BC130EB60AC052581F6005B7659?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7328123f29158c4d052581f6005b7658?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ORDENA A LA ONP A REALIZAR LA DEVOLUCI\u201dN DE LOS PAGOS INDEBIDOS EFECTUADOS POR EL EMPLEADOR DEL AFILIADO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES Y A ESTABLECER MECANISMOS DE IDENTIFICACI\u201dN DE LOS AFILIADOS PARA EL CESE DE LA IRREGULARIDAD", "objetivo_ley": "Propone establecer el procedimiento de los aportes indebidos correspondientes a los trabajadores afiliados al Sistema Privado de Pensiones (SPP) y que por error hubieran ingresado al Sistema Nacional Previsional (SNP), disponiendo que ser\u00b7n los trabajadores quienes a libre elecci\u00dbn optaran por el SPP o el SNP.", "codigo_ley": "02256", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Melgarejo P\u00b7ucar  Mar\u00cca Cristina", "Beteta Rub\u00ccn  Karina Juliza", "Dom\u00ccnguez Herrera  Carlos Alberto", "Del \u00a1guila C\u00b7rdenas  Juan Carlos", "Lizana Santos  M\u00b7rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7328123F29158C4D052581F6005B7658?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e143bf4808f88d51052581f6005b7657?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEJA SIN EFECTO EL DECRETO SUPREMO 024-2016-PRODUCE, QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA  FORTALECER EL CONTROL Y VIGILANCIA DE LA ACTIVIDAD EXTRACTIVA PARA LA CONSERVACI\u00d3N Y APROVECHAMIENTO SOSTENIBLE DEL RECURSO ANCHOVETA", "objetivo_ley": "Propone dejar sin efecto el Decreto Supremo 024-2016-PRODUCE, que establece medidas para fortalecer el control y vigilancia de la actividad extractiva para la conservaci\u00f3n y aprovechamiento sostenible del recurso anchoveta, por cuanto su implementaci\u00f3n ha tenido efectos contrarios para los cuales fue expedido.", "codigo_ley": "02255", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E143BF4808F88D51052581F6005B7657?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d6814fab22f9fb1052581f6005b7655?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA FERIADO NO LABORABLE EL 9 DE DICIEMBRE DE CADA A\u0143O CON MOTIVO DE CONMEMORAR LA BATALLA DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 24682, que declara el nueve de diciembre de cada a\u0144o feriado no laborable a nivel nacional, con motivo de conmemorarse la Batalla de Ayacucho que consolid\u00f3 la independencia del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02254", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D6814FAB22F9FB1052581F6005B7655?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/002a2c6ab19b64a0052581f5006eade0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA LA EVALUACI\u00d3N DE LA GESTI\u00d3N DE LOS/AS DIRECTORES/AS REGIONALES DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone evaluar por parte del Gobierno Regional el cumplimiento de las pol\u00edticas regionales sectoriales en el \u00e1mbito regional y por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n el cumplimiento de las pol\u00edticas nacionales y regionales en materia de educaci\u00f3n, para mejorar la calidad de la gesti\u00f3n del servicio educativo.", "codigo_ley": "02253", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/13/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/002A2C6AB19B64A0052581F5006EADE0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a41fd8d41a36f06d052581f5006eaddf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL BANCO DE DATOS GEN\u2026TICOS PARA LA B\u0155SQUEDA DE PERSONAS DESAPARECIDAS EN EL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone crear el Banco de Datos Gen\u0165ticos (BDG) para contribuir a la identificaci\u016fn de las personas desaparecidas durante el per\u016aodo de violencia terrorista en el marco de la Ley 30470", "codigo_ley": "02252", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/13/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A41FD8D41A36F06D052581F5006EADDF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e0b291d6b5a38f47052581f5005656ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N O REHABILITACI\u00d3N DE LOS PUENTES INTERREGIONALES DE LA MANCOMUNIDAD REGIONAL LOS ANDES", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica para la construcci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de los puentes interregionales de Ayacucho de la Mancomunidad Regional Los Andes.", "codigo_ley": "02251", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Figueroa Minaya  Modesto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E0B291D6B5A38F47052581F5005656EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f914d611a751fde0052581f40080063e?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE RECONOCIMIENTO DE LA PROFESI\u0117N M\u2554DICA", "objetivo_ley": "Propone Ley de reconocimciento de la profesi\u00ben m\u0137dica.", "codigo_ley": "02250", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Andrade Salguero de \u2534lvarez  Gladys Griselda", "Dipas Huam\u00dfn  Miky Joaqu\u0112n", "Del \u2534guila C\u00dfrdenas  Juan Carlos", "Ventura \u2534ngel  Roy Ernesto", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F914D611A751FDE0052581F40080063E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00ben"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ec3845399fac775052581f40080063d?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA IDONEIDAD DE LOS RECURSOS HUMANOS EN SALUD", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la idoneidad de los recursos humanos en la prestaci\u016fn de los servicios de salud y garantizar que las atenciones de salud se brinden por profesionales de la salud adecuadamente formados y con competencias acorde a los perfiles profesionales que requiere el Sistema Nacional Coordinado y Descentralizado de Salud en sus diferentes niveles.", "codigo_ley": "02249", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Ventura \u0143ngel  Roy Ernesto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dipas Huam\u0160n  Miky Joaqu\u016an"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EC3845399FAC775052581F40080063D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9016b5052610dfb1052581f4006e0aea?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REDUCCI\u00d3N PROGRESIVA DE BOLSAS PL\u00c1STICAS PARA LA PROTECCI\u00d3N DEL AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone la reducci\u00f3n progresiva del uso de las bolsas pl\u00e1sticas en los pr\u00f3ximos cinco a\u0144os, con la finalidad de disminuir y proteger la calidad del ambiente, as\u00ed como contribuir a mejores condiciones de salud de la poblaci\u00f3n actual y de las futuras generaciones.", "codigo_ley": "02248", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9016B5052610DFB1052581F4006E0AEA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b2a77a6571c87a11052581f4006e0ae9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE RECONOCIMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE LOS COMIT\u00c9S DE AUTODEFENSA", "objetivo_ley": "Propone Ley de reconocimiento y funcionamiento de los Comit\u00e9s de Autodefensa.", "codigo_ley": "02247", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B2A77A6571C87A11052581F4006E0AE9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/33c54e066c1033a7052581f5006ecd4d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE EVALUACI\u00d3N DE LA POL\u00cdTICA NACIONAL DE DESARROLLO E INCLUSI\u00d3N SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Nacional de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social-SINADEV y el Organismo Evaluador de la Pol\u00edtica Nacional de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social-OREVP.", "codigo_ley": "02246", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/33C54E066C1033A7052581F5006ECD4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/283c3135db8ed097052581f5006ecd4c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA UNA LUCHA FRONTAL PARA LA DISMINUCI\u00d3N DE LA ANEMIA MATERNA INFANTIL Y LA DESNUTRICI\u00d3N CR\u00d3NICA INFANTIL A TRAV\u00c9S DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES", "objetivo_ley": "Propone garantizar la disponibilidad y el acceso de la poblaci\u00f3n infantil a alimentos suficientes y de calidad, para garantizar una vida activa y saludable dentro de una concepci\u00f3n de desarrollo humano integral.", "codigo_ley": "02245", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/283C3135DB8ED097052581F5006ECD4C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4d52ca804f35cb3052581f3007b0a53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE IRRIGACI\u00d3N DO\u0143A ANA-DISTRITO Y PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del proyecto de irrigaci\u00f3n Do\u0144a Ana, distrito y provincia de Chota, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02244", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4D52CA804F35CB3052581F3007B0A53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3a5e0662855be23052581f30079c7d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DE HISTORIA DEL PER\u00da COMO \u00c1REA CURRICULAR EN EL NIVEL DE EDUCACI\u00d3N SECUNDARIA DEL CURR\u00cdCULO NACIONAL DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR, Y LA INCLUSI\u00d3N DE CONTENIDOS CURRICULARES DEL TEMA DE TERRORISMO EN EL PER\u00da EN LOS CINCO GRADOS DE ESTUDIOS DEL NIVEL DE EDUCACI\u00d3N SECUNDARIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la incorporaci\u00f3n de Historia del Per\u00fa como \u00e1rea curricular en el nivel de Educaci\u00f3n Secundaria del Curriculo Nacional de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular, y la inclusi\u00f3n de contenidos curriculares del tema de terrorismo en el Per\u00fa en los cinco grados de estudios del nivel de Educaci\u00f3n Secundaria.", "codigo_ley": "02243", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3A5E0662855BE23052581F30079C7D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc33cd3bf97f08c7052581f30079c7d3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE UN PROYECTO DE FORESTACI\u00d3N Y REFORESTACI\u00d3N CON ESPECIES NATIVAS, EN LA PROVINCIA DE CHOTA, REGI\u00d3N CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un proyecto de forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n con especies nativas, en la provincia de chota, regi\u00f3n Cajamarca..", "codigo_ley": "02242", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC33CD3BF97F08C7052581F30079C7D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d8dbde68943578c052581f30079c7d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REHABILITACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DEL CAMINO VECINAL CHOTA, CHALAMARCA, PACCHA, CHADIN, CHOROPAMPA, CHIMBAN, PION, R\u00cdO MARA\u0143\u00d3N, PUERTO MALLETA A NIVEL DE TRATAMIENTO SUPERFICIAL BICAPA, PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTOS DE CAJAMARCA Y AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento del camino vecinal Chota, Chalamarca, Paccha, Chadin, Choropampa, Chimban, Pion, R\u00edo Mara\u0144on, Puerto Malleta a nivel de tratamiento superficial bicapa, provincia de Chota, departamento de Cajamarca y Amazonas.", "codigo_ley": "02241", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D8DBDE68943578C052581F30079C7D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3144fc6261171f2052581f0000bc13f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "FACULTADES:EJECUTIVO/LEGISLAR EN MATERIA DE LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N, GESTI\u00d3N ECON\u00d3MICA, TRIBUTARIA Y FINANCIERA, GESTI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES, ADOPCI\u00d3N DE EST\u00c1NDARES, RECOMENDACIONES Y MEJORES PR\u00c1CTICAS INTERNACIONALES PARA FACILITAR LA ADHESI\u00d3N DEL PER\u00da A LA OCDE, Y OPTIMIZACI\u00d3N DE PROCEDIMIENTOS ADMINISTRATIVOS Y FUNCIONAMIENTO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone delegar al Poder Ejecutivo la facultad de legislar, por el plazo de ciento veinte (120) d\u00edas calendario, en materia de lucha contra la corrupci\u00f3n, gesti\u00f3n econ\u00f3mica, tributaria y financiera, gesti\u00f3n del riesgo de desastres, adopci\u00f3n de est\u00e1ndares, recomendaciones y mejores pr\u00e1cticas internacionales para facilitar la adhesi\u00f3n del Per\u00fa a la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico (OCDE) y optimizaci\u00f3n de procedimientos administrativos y funcionamiento del Estado, en los t\u00e9rminos a que hace referencia el art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y el art\u00edculo 90 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02240", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3144FC6261171F2052581F0000BC13F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1836818c2cd43a72052581f000070b64?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL LITERAL E) DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal e) del art\u00edculo 88 del Reglamento del Congreso, que precisa la facultad de solicitar el levantamiento del secreto de las comunicaciones de las Comisiones Investigadoras del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02239", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1836818C2CD43A72052581F000070B64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a25a7484cd8abb3052581f000070b63?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ARTICULACI\u00d3N Y COORDINACI\u00d3N REGIONAL DE INNOVACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer la Articulaci\u00f3n y Coordinaci\u00f3n Regional de Innovaci\u00f3n, cuyos mecanismos espec\u00edficos y operativos promover\u00e1n la concertaci\u00f3n de esfuerzos entre el Estado, la academia y el sector privado.", "codigo_ley": "02238", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A25A7484CD8ABB3052581F000070B63?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4a2f2909d8b00120052581f000070b62?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LA EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA EN LA PRIMERA INFANCIA DE NI\u0143OS CON ALTO RIESGO DE DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la educaci\u00f3n inclusiva en la primera infancia, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n progresiva de los servicios de intervenci\u00f3n temprana previstos en la Ley General de la Persona con Discapacidad, que permita prever o disminuir el riesgo de discapacidad permanente del menor.", "codigo_ley": "02237", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4A2F2909D8B00120052581F000070B62?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d223555bac803bfb052581f000070b61?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD NACIONAL E INTER\u00c9S SOCIAL LA TITULACI\u00d3N DE COMUNIDADES NATIVAS Y CAMPESINAS", "objetivo_ley": "Propone garantizar el derecho de propiedad colectiva de los pueblos ind\u00edgenas u originarios a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n de la titulaci\u00f3n de comunidades campesinas y comunidades nativas.", "codigo_ley": "02236", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D223555BAC803BFB052581F000070B61?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8efe257c25b37aaa052581f000070b60?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DE LOS ART\u00cdCULOS 43, 89 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL ESTADO, REFERIDOS A LA PLURINACIONALIDAD Y EL RECONOCIMIENTO DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 43 y 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, referidos a la plurinacionalidad y el reconocimiento de los Pueblos Ind\u00edgenas u Originarios.", "codigo_ley": "02235", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8EFE257C25B37AAA052581F000070B60?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e37256e2194d6183052581f000006cf4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INCORPORA UNA QUINTA DISPOSICI\u00d3N FINAL AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso de incorporaci\u00f3n de la quinta disposici\u00f3n final al Reglamento del Congreso.", "codigo_ley": "02234", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Vergara Pinto  Edwin", "Villanueva Mercado  Armando", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E37256E2194D6183052581F000006CF4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dead4e9e0b2c9131052581f000006cf3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE REGULARIZAR EL ACCESO A INICIAL Y PRIMARIA DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR A LOS NI\u0143OS QUE VIENEN ASISTIENDO A CLASES", "objetivo_ley": "Propone permitir la matr\u00edcula de los ni\u0144os que no est\u00e1n registrados en el SIAGIE-Sistema de Informaci\u00f3n de Apoyo a la Gesti\u00f3n de la Instituci\u00f3n Educativa y que vienen asistiendo a las aulas en Inicial y Primaria de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular.", "codigo_ley": "02233", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DEAD4E9E0B2C9131052581F000006CF3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25a98209a3f40994052581f000006cf2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL IV COMPONENTE DEL PROYECTO ESPECIAL DE IRRIGACI\u00d3N E HIDROENERG\u00c9TICO DEL ALTO PIURA EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del IV componente del proyecto especial de Irrigaci\u00f3n e Hidroenerg\u00e9tico del alto Piura en el departamento de Piura.", "codigo_ley": "02232", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25A98209A3F40994052581F000006CF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02de37e2e65e3a5a052581f000006cf1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL AUTORIZAR AL MINISTERIO DE AGRICULTURA, QUE DISPONGA EL PRESUPUESTO PARA EL FINANCIAMIENTO DE LA ELECTRIFICACI\u00d3N Y PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LAS BOMBAS DE LOS POZOS DE AGUA PARA RIEGO AGR\u00cdCOLA EN LOS DISTRITOSE DE LA MATANZA, SAN JUAN DE BIGOTE, SALITRAL, BUENOS AIRES, SANTO DOMINGO, MORROP\u00d3N Y CHULUCANAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional autorizar al Ministerio de Agricultura, que disponga el presupuesto para el financiamiento de la electrificaci\u00f3n y puesta en funcionamiento de las bombas de los pozos de agua para riego agr\u00edcola en los distritos de la Matanza, San Juan de Bigote, Salitral, Buenos Aires, Santo Domingo, Morrop\u00f3n y Chulucanas.", "codigo_ley": "02231", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02DE37E2E65E3A5A052581F000006CF1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4fcf7bf8cfe46112052581f000006cf0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL R\u00c9GIMEN LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA Y DE SUS TRABAJADORES", "objetivo_ley": "Propone precisar que la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administraci\u00f3n Tributaria como Organismos T\u00e9cnico Especializado y sus trabajadores, se rigen por el r\u00e9gimen laboral de la actividad privada y no est\u00e1n comprendidos dentro de los alcances de las normas que regulan la gesti\u00f3n de recursos humanos del servicio civil.", "codigo_ley": "02230", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4FCF7BF8CFE46112052581F000006CF0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2d75fabab284a30052581f000006cef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO Y LA AMPLIACI\u00d3N DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE LA MERCED-DISTRITO DE CHACHAMAYO-JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento y ampliaci\u00f3n del Sistema de Agua Potable y Alcantarillado de la Merced, distrito de Chanchamayo-Jun\u00edn", "codigo_ley": "02229", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pariona Galindo  Federico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2D75FABAB284A30052581F000006CEF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/403f0723d27b57b1052581f000006cee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DEL SISTEMA DE PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA EN LAS JURISDICCIONES DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del sistema de participaci\u00f3n ciudadana en las jurisdicciones de los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales y modifica la Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales 27867 y de Municipalidades 27972.", "codigo_ley": "02228", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/403F0723D27B57B1052581F000006CEE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3351f102a679e6bc052581f000006ced?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES-LEY 27972", "objetivo_ley": "Propone Ley que modifica la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, Ley 27972", "codigo_ley": "02227", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3351F102A679E6BC052581F000006CED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2594d06567ae2397052581f000006ceb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL T\u2550TULO III DEL R\u2554GIMEN LABORAL Y DE LA SEGURIDAD SOCIAL DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00cbN DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el T\u00ddtulo III del R\u00dagimen Laboral y de la Seguridad Social de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoci\u02c7n del Sector Agrario.", "codigo_ley": "02226", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00dfn  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00das", "Curro L\u02c7pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Morales Ram\u00ddrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2594D06567AE2397052581F000006CEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n Agraria", " Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e48066792a9bc954052581f000006cea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LOS COMIT\u00c9S DE CONTROL Y VIGILANCIA CIUDADANA EN LAS JURISDICCIONES DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOS GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone contribuir en la lucha contra la corrupci\u00f3n y el fortalecimiento de la gobernabilidad logrando mayor transparencia y control en la gesti\u00f3n p\u00fablica, mediante la participaci\u00f3n de los Comit\u00e9s de Control y Vigilancia Ciudadana, teniendo un rol m\u00e1s activo en la intervenci\u00f3n de la gesti\u00f3n p\u00fablica de su gobierno local o regional y de las instituciones p\u00fablicas, as\u00ed como de los proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica que se ejecutan en su jurisdicci\u00f3n.", "codigo_ley": "02225", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E48066792A9BC954052581F000006CEA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9deddfaf003f5840052581ef00659fcc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRIORIZA Y PROMUEVE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA EN EL \u00c1MBITO DE LAS MUNICIPALIDADES DISTRITALES AFECTADAS POR LA VIOLENCIA DEL PER\u00cdODO 1980-2000", "objetivo_ley": "Propone priorizar y promover proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica en el \u00e1mbito de las municipalidades distritales en cuyas jurisdicciones se encuentran comunidades afectadas por el proceso de violencia comprendido entre mayo de 1980 y noviembre de 2000, que est\u00e9n inscritas como tales en el Libro II del Registro \u00danico de V\u00edctimas, a cargo del Consejo de Reparaciones, a fin de que m\u00e1s recursos financieros se orienten y apliquen a las necesidades directas de estas comunidades.", "codigo_ley": "02224", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DEDDFAF003F5840052581EF00659FCC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3cf5202254ea0405052581ef00659fca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 4.2 DEL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 30573, LEY DE REESTRUCTURACI\u00d3N AGRARIA ESPECIAL", "objetivo_ley": "Propone ampliar el plazo de acogimiento de las solicitudes al Programa de Reestructuraci\u00f3n Agraria Especial establecido en la Ley 30573, con el fin de que esta norma pueda ser efectivamente cumplida.", "codigo_ley": "02223", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CF5202254EA0405052581EF00659FCA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/363c9e9785960045052581ef005dccc4?OpenDocument", "estado_ley": "Observado", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE LAS MODALIDADES DE FORMACI\u00d3N LABORAL COMO EXPERIENCIA PARA TRABAJAR EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone reconocer como experiencia laboral al trabajo realizado en las distintas modalidades de formaci\u00f3n laboral para postular a convocatorias de trabajo y oportunidades de formaci\u00f3n, ofrecidas por el Estado, con el fin de promover la inclusi\u00f3n de j\u00f3venes al mercado laboral y su capacitaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02222", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Vergara Pinto  Edwin", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/363C9E9785960045052581EF005DCCC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e781b7eae4b5ebf052581ef005dccc3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL USO DE AGUA DESALINIZADA EN LAS ACTIVIDADES PRODUCTIVAS QUE SE UBICAN EN ZONAS DECLARADAS EN VEDA O DONDE EXISTA UN DESABALANCE H\u00cdDRICO POR MAYOR DEMANDA DEL RECURSO AGUA, ESTABLECIDO POR LA ENTIDAD COMPETENTE, A TRAV\u00c9S DEL PODER EJECUTIVO", "objetivo_ley": "Propone el uso del agua desalinizada en las actividades productivas que se ubican en zonas declaradas en veda o donde exista un desabalance h\u00eddrico por mayor demanda del recurso agua, establecido por la entidad competente, a trav\u00e9s del Poder Ejecutivo.", "codigo_ley": "02221", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E781B7EAE4B5EBF052581EF005DCCC3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c36fb7c2c59255b052581ee00813c3d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR EXTRANJERO AL TERRITORIO DE LA REP\u0155BLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u0155 CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u2014O 2018", "objetivo_ley": "Propone autorizar el ingreso al territorio de la Rep\u0137blica de las Unidades Navales y de personal Militar extranjero al territorio de la Rep\u0137blica de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Per\u0137 con Fuerzas Extranjeras, correspondiente al a\u016eo 2018.", "codigo_ley": "02220", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/06/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C36FB7C2C59255B052581EE00813C3D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5843ccda2affc3be052581ee00813c3c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA GARANTIZAR EL PAGO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DEL ESTADO POR DELITOS DE TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone garantizar el cobro de las reparaciones civiles que, a favor del Estado, hayan sido o sean impuestas en las sentencias condenatorias por delitos de terrorismo dictadas por la administraci\u00f3n de justicia, a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 2001 del C\u00f3digo Civil, la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 93 del C\u00f3digo Penal y el establecimiento de otras medidas complementarias.", "codigo_ley": "02219", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Lazo Julca  Israel Tito", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5843CCDA2AFFC3BE052581EE00813C3C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efdb34e1b1a792a5052581ee00813c3b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE LAS ENTIDADES ADMINISTRADORAS DE PLATAFORMAS TECNOL\u00d3GICAS QUE OFERTAN APLICATIVOS DE INTERCONEXI\u00d3N PARA LA CONTRATACI\u00d3N DEL SERVICIO DE TRANSPORTE ESPECIAL-TAXI", "objetivo_ley": "Propone regular el servicio de las entidades administradoras de plataformas tecnol\u00f3gicas que ofertan aplicativos de interconexi\u00f3n para la contrataci\u00f3n del servicio de transporte especial taxi, bajo est\u00e1ndares de seguridad, calidad y eficiencia.", "codigo_ley": "02218", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFDB34E1B1A792A5052581EE00813C3B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e86266b83690687052581ee00622f34?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 4, 5, 6, 9, 18, 19, 21 DE LA LEY 26549 LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 4, 5, 6, 9, 18, 19 y 21 de la Ley 26549 Ley de los Centros Educativos Privados y determinar un mecanismo para la determinaci\u00f3n de nombres de las Instituciones Educativas Privadas.", "codigo_ley": "02217", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E86266B83690687052581EE00622F34?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc2592c1fbffada0052581ee00622f33?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 88 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 88 de la Ley 30220, Ley Universitaria", "codigo_ley": "02216", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Saavedra Vela  Esther", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC2592C1FBFFADA0052581EE00622F33?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a7fe7736ebb8018052581ed007bf661?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PRIORIZACI\u00d3N DEL PROYECTO DE MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA DE LOS \u00d3RGANOS JURISDICCIONALES DE LA SEDE CENTRAL DE LA CORTE SUPERIOR DE JUSTICIA DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la priorizaci\u00f3n del Proyecto de Mejoramiento de los Servicios de Administraci\u00f3n de Justicia de los \u00f3rganos jurisdiccionales de la Sede Central de la Corte Superior de Justicia de Amazonas.", "codigo_ley": "02215", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Saavedra Vela  Esther", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A7FE7736EBB8018052581ED007BF661?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d36f168a36c78d74052581ed007bf660?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 18, 24 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 18, 24 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, con el objeto de fortalecer a las organizaciones pol\u00edticas.", "codigo_ley": "02214", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D36F168A36C78D74052581ED007BF660?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f3825b18c047e00a052581ed007bf65f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 13 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 13 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Politicas, con el objeto de promover la participaci\u00f3n de las organizaciones pol\u00edticas en elecciones regionales y municipales.", "codigo_ley": "02213", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F3825B18C047E00A052581ED007BF65F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db2fd9a240fe919d052581ed007bf65e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL DERECHO DE LOS CONSUMIDORES Y ESTABLECE EL MINUTO COMO UNIDAD DE MEDICI\u00d3N Y REFERENCIA EN LA PRESTACI\u00d3N DEL SERVICIO DE ESTACIONAMIENTO VEHICULAR", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, 4, 5, 6, 7 e incorpora los art\u00edculos 11 y 12 de la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, a fin de fortalecer el derecho de los consumidores y establecer el minuto como unidad de medici\u00f3n y referencia en la prestaci\u00f3n del servicio de estacionamiento vehicular.", "codigo_ley": "02212", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB2FD9A240FE919D052581ED007BF65E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c07ad3a28a1879c052581ed007bf65c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA FACILIDADES A LOS USUARIOS DE BICICLETAS Y PROMOCIONA SU USO COMO MEDIO DE TRANSPORTE SOSTENIBLE EN ESPACIOS P\u00daBLICOS Y PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 e incorpora los art\u00edculos 3 y 4 de la Ley 29593, Ley que declara de inter\u00e9s nacional el uso de la bicicleta y promociona su uso como medio de transporte sostenible, con el fin de otorgar facilidades a los usuarios de bicicletas, mediante la implementaci\u00f3n de ciclo estacionamientos en espacios p\u00fablicos y privados.", "codigo_ley": "02211", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C07AD3A28A1879C052581ED007BF65C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb4b8fcc8cf4d4e1052581ed007bf65b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 42 DE LA LEY 28131, LEY DEL ARTISTA, INT\u00c9RPRETE Y EJECUTANTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 42 de la Ley 28131, Ley del Artista, Int\u00e9rprete y Ejecutante, referente a garantizar la protecci\u00f3n de los derechos del artista, int\u00e9rprete y ejecutante en todas sus manifestaciones mediante una p\u00f3liza de seguro de vida, con el fin de indemnizar el da\u00f1o producido al asegurado.", "codigo_ley": "02210", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u00f1a N\u00fa\u00f1ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB4B8FCC8CF4D4E1052581ED007BF65B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b2b034f88a560fcc052581ed007bf65a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA FORJADORES DE LA PAZ MUNDIAL A LOS MILITARES QUE PARTICIPARON EN EL PROCESO DE PAZ ENTRE A\u0143OS 1973 A 1975, EN LAS GUERRAS ENTRE ISRAEL, SIRIA Y EGIPTO", "objetivo_ley": "Propone reconocer y declarar a todos los oficiales, t\u00e9cnicos-suboficiales y tropa de servicio militar obligatorio que participaron en las Operaciones de Misiones de Paz al Extranjero entre los a\u0144os 1973 y 1975 como Forjadores de la Paz Mundial.", "codigo_ley": "02209", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B2B034F88A560FCC052581ED007BF65A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a95f24b16447df2c052581ed007bf659?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA TRANSPARENCIA A LAS MODIFICACIONES Y ADENDAS A LOS CONTRATOS DE CONCESI\u00d3N DE OBRAS P\u00daBLICAS DE INFRAESTRUCTURA Y DE SERVICIOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone garantizar la seguridad jur\u00eddica y el costo beneficio para el Estado en sus diversos niveles de gobierno nacional, regional y local en los contratos de concesi\u00f3n de obras de infraestructura y de servicios p\u00fablicos que celebre con los particulares.", "codigo_ley": "02208", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A95F24B16447DF2C052581ED007BF659?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/05bb5ad925070f11052581ec00763322?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS AFILIADOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES CON ENFERMEDAD TERMINAL O QUE REDUCE SU EXPECTATIVA DE VIDA, EL RETIRO DE UN PORCENTAJE DE SUS APORTES", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los afiliados al sistema privado de pensiones y que padecen enfermedad terminal, c\u00e1ncer u otra enfermedad que reduzca su expectativa de vida, para que puedan solicitar la devoluci\u00f3n de hasta el cincuenta por ciento de sus aportes, independientemente de si tienen o no beneficiarios.", "codigo_ley": "02207", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/05BB5AD925070F11052581EC00763322?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a56d6393f0e0a73052581ec00763321?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA DEL PAGO DE MULTA A LOS OMISOS A LA INSCRIPCI\u201dN EN EL REGISTRO MILITAR QUE CUMPLEN CON EL SERVICIO MILITAR ACUARTELADO", "objetivo_ley": "Propone Ley que exonera del pago de multa a los omisos a la inscripci\u016fn en el Registro Militar que cumplen con el servicio militar acuartelado.", "codigo_ley": "02206", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u016aa  Luis Alberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Galv\u0160n Vento  Clayton Flavio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u016aa", "Melgarejo P\u0160ucar  Mar\u016aa Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A56D6393F0E0A73052581EC00763321?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37b0a89a6b02d731052581e9006ed809?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales", "codigo_ley": "02205", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/01/2017", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37B0A89A6B02D731052581E9006ED809?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/472048f3ab17b673052581e9006ed807?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA BENEFICIOS A LOS LICENCIADOS DE LAS FUERZAS ARMADAS QUE PARTICIPARON EN ZONAS DE EMERGENCIA EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO ENTRE LOS A\u0143OS 1980-2000", "objetivo_ley": "Propone establecer beneficios a favor de los licenciados de las Fuerzas Armadas, que prestaron servicio mlitar en las zonas declaradas en estado de emergencia por perturbaci\u00f3n de la paz o del orden interno en la lucha contra el terrorismo durante el per\u00edodo comprendido entre 1980 y 2000.", "codigo_ley": "02204", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/01/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/472048F3AB17B673052581E9006ED807?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1867825a64a9bbf9052581e9006ed806?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 88 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA RESTABLECIENDO LOS DERECHOS DEL DOCENTE UNIVERSITARIO COMO SERVIDOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar los numerales 88.12 y 88.13 del art\u00edculo 88 de la Ley 30220, Ley Universitaria y adiciona el numeral 88.14 a fin de restablecer los derechos y beneficios del docente universitario como servidor p\u00fablico del Estado, establecidas en el Decreto Legislativo 276, reglamentado por el Decreto Supremo 005-90-PCM.", "codigo_ley": "02203", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/01/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1867825A64A9BBF9052581E9006ED806?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/495240efd2a287d9052581e9005ff543?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE \"\"HUANGAMARCA\"\", EN EL DISTRITO DE BAMBAMARCA, UBICADO EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Huangamarca, en el distrito de Bambamarca, ubicado en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02202", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/01/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Figueroa Minaya  Modesto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Saavedra Vela  Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/495240EFD2A287D9052581E9005FF543?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/758ec6816a069f43052581e9005ff542?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE \"\"CHUQUIBAMBA\"\" EN LA PROVINCIA DE CAJABAMBA, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Chuquibamba en la provincia de Cajabamba, en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02201", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/01/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/758EC6816A069F43052581E9005FF542?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf9af85587cafd69052581e9005ff541?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO \"\"EL PORVENIR\"\", UBICADO EN EL DISTRITO DE HUARANGO, PROVINCIA DE SAN IGNACIO, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito \"\"El Porvenir\"\" ubicado en el distrito de Huarango, provincia de San Ignacio, departamento de Cajamarca, cuya capital ser\u00e1 denominado con el mismo nombre, la misma que se eleva a la categor\u00eda de ciudad.", "codigo_ley": "02200", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "12/01/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Figueroa Minaya  Modesto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Saavedra Vela  Esther", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF9AF85587CAFD69052581E9005FF541?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
