{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e0281775ef4907ba05258374006a9355?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO PROGRESIVO DE HASTA EL VEINTE POR CIENTO (20%)DE LOS PROFESIONALES DE LA SALUD, T\u00c9CNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE LA SALUD QUE A LA ENTRADA EN VIGENCIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153 TUVIERON V\u00cdNCULO LABORAL Y FUERON IDENTIFICADOS EN EL MARCO DE LA NONAG\u00c9SIMA OCTAVA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30693", "objetivo_ley": "Propone disponer el nombramiento progresivo en el a\u00f1o fiscal 2019, de hasta el veinte por ciento (20%) de los profesionales de la salud, t\u00e9cnicos y auxiliares asistenciales de la salud del Ministerio de Salud, sus organismos p\u00fablicos y los gobiernos regionales y las Comunidades Locales de Administracion en Salud (CLAS), que a la entrada en vigencia del Decreto Legislativo 1153 tuvieron vinculo laboral y fueron identificados en el marco de la nonag\u00e9sima octava disposici\u00f3n complementaria final de la Ley 30693", "codigo_ley": "03759", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/31/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E0281775EF4907BA05258374006A9355?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4187aca6e532e50c05258374006a9354?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 29769, LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA CALIDAD Y AUTENTICIDAD DE LOS PRODUCTOS INDUSTRIALES", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 29769, Ley de Promoci\u00f3n de la Calidad y Autenticidad de los Productos Industriales.", "codigo_ley": "03758", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/31/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4187ACA6E532E50C05258374006A9354?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9bdb5809b3fe317d052583700074ab17?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO UN PLAN SANITARIO DE DESCONTAMINACI\u00d3N POR PLOMO EN FAVOR DE LA NI\u0143EZ AFECTADA EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico la formulaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de un Plan Sanitario de Descontaminaci\u00f3n en favor de los ni\u0144os y ni\u0144as de la provincia Constitucional del Callao afectadas por la contaminaci\u00f3n ambiental producida por el uso o manejo de sustancias qu\u00edmicas y metales t\u00f3xicos omo plomo y otros.", "codigo_ley": "03757", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9BDB5809B3FE317D052583700074AB17?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b507dbf3e58201e052583700074ab16?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LOS ART\u00cdCULOS PIROT\u00c9CNICOS QUE PRODUCEN CONTAMINACI\u00d3N SONORA A FIN DE PROTEGER LA SALUD DE LAS PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 57 de la Ley 30299, Ley de armas de fuego, municiones, explosivos, productos pirot\u00e9cnicos y materiales relacionados de uso civil", "codigo_ley": "03756", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B507DBF3E58201E052583700074AB16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25a65d69bf2287410525836a0074a2eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PRIORIZACI\u00d3N EN EL PRESUPUESTO DE LAS OBRAS DE AGUA Y SANEAMIENTO EN LAS CALETAS DEL LITORAL PERUANO.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la priorizaci\u00f3n en el presupuesto nacional de las obras de agua y saneamiento en las caletas del litoral peruano que no cuenten con estos servicios b\u00e1sicos.", "codigo_ley": "03755", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Neyra Olaychea  Angel", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25A65D69BF2287410525836A0074A2EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e843b65fcb4b2ab10525836a0065b839?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 56 Y 97 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CONSTITUCIONAL, CON LA FINALIDAD DE GARANTIZAR EL DERECHO A LA IGUALDAD Y OPTIMIZAR EL PRINCIPIO DE GRATUIDAD.", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 56 y 97 del C\u00f3digo Procesal Constitucional, estableciendo la responsabilidad del pago de costas y costos por parte del demandante cuando su demanda sea desestimada, tenga la condici\u00f3n de persona jur\u00eddica con fines de lucro y si incurri\u00f3 en manifiesta temeridad.", "codigo_ley": "03754", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E843B65FCB4B2AB10525836A0065B839?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba723d9cb2c004840525836a0065b838?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA EL USO DEL GNV, GLP Y OTRAS FUENTES ENERG\u00c9TICAS NO CONTAMINANTES EN LOS VEH\u00cdCULOS DEL ESTADO Y DEL TRANSPORTE P\u00daBLICO URBANO. CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL MEDIO AMBIENTE Y LA SALUD P\u00daBLICA.", "objetivo_ley": "Propone fomentar el uso del gas natural vehicular GNV, gas licuado de petr\u00f3leo vehicular GLP y otras fuentes energ\u00e9ticas no contaminantes en los veh\u00edculos del Estado y veh\u00edculos de transporte p\u00fablico urbano de pasajeros.", "codigo_ley": "03753", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA723D9CB2C004840525836A0065B838?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51de98c56a766fc60525836a0065b837?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EN EL ORDENAMIENTO NACIONAL EL DERECHO A SER JUZGADO PENALMENTE EN UN PLAZO RAZONABLE.", "objetivo_ley": "Propone establecer que toda persona tiene derecho a ser juzgada penalmente en un plazo razonable.", "codigo_ley": "03752", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51DE98C56A766FC60525836A0065B837?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d273ec0756256c3f0525836a0065b836?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE A LA \"\"FESTIVIDAD DE LA OCTAVA DEL NI\u0143O JES\u00daS\"\" DE LA PROVINCIA DE AZ\u00c1NGARO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO, COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACI\u00d3N.", "objetivo_ley": "Propone reconocer a la \"\"Festividad de la Octava del Ni\u0144o Jes\u00fas\"\" de la Provincia de Az\u00e1ngaro del Departamento de Puno, como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03751", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D273EC0756256C3F0525836A0065B836?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e656397c3fc3f3a05258369006e70fc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INVESTIGACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR Y PROMOCI\u00d3N DE LOS SITIOS ARQUEOL\u00d3GICOS EXISTENTES EN LA CUENCA DEL R\u00cdO CHILL\u00d3N, PROVINCIA DE CANTA, DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, puesta en valor y promoci\u00f3n de los sitios arqueol\u00f3gicos existentes en la cuenca del r\u00edo Chill\u00f3n, distritos de Huaros, Canta, Huamantanga, Lachaqui, San Buenaventura, Santa Rosa de Quives y Arahuay en la provincia de Canta, departamento de Lima.", "codigo_ley": "03750", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E656397C3FC3F3A05258369006E70FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7914bce9f44226d05258369006e70fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OTORGA RANGO DE LEY AL DECRETO SUPREMO N\u1e1e 068-2018-PCM QUE APRUEBA EL PLAN MULTISECTORIAL DE LUCHA CONTRA LA ANEMIA, Y MODIFICA SU ART\u00cdCULO 2\u1e1e, P\u00c1RRAFO 2\u1e1e PARA QUE EST\u00c9 A CARGO DEL MINISTERIO DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone otorgar rango de ley al Decreto Supremo N\u1e1e 068-2018-PCM, que aprueba el Plan Multisectorial de Lucha contra la Anemia, y modificase su art\u00edculo 2\u1e1e, p\u00e1rrafo 2 para que el Plan est\u00e9 a cargo de la Direcci\u00f3n General de Intervenciones Estrat\u00e9gicas en Salud P\u00fablica del Ministerio de Salud.", "codigo_ley": "03749", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7914BCE9F44226D05258369006E70FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29ad71f6792786f905258368007b60f7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA FORTALEZA DE UNGAR\u012e EN LA PROVINCIA DE CA\u0143ETE, REGI\u00d3N LIMA Y SU RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la restauraci\u00f3n y puesta en valor de la Fortaleza de Ungar\u012f, en la Provincia de Ca\u0144ete, regi\u00f3n Lima y su reconocimiento como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03748", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u012f Mateo  Percy Eloy", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dom\u0137nguez Herrera  Carlos Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u012fn", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Galv\u012fn Vento  Clayton Flavio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29AD71F6792786F905258368007B60F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a47dfd61abb6f3b505258368007b60f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LAS LEYES 27623 Y 27624", "objetivo_ley": "Propone Ley que deroga las Leyes 27623 y 27624.", "codigo_ley": "03747", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A47DFD61ABB6F3B505258368007B60F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/757c0074fdf04b0e05258367007d24cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO 4.1 DEL ART\u00cdCULO 79 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 4.1 del Art\u00edculo 79 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades.", "codigo_ley": "03746", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/757C0074FDF04B0E05258367007D24CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba28d2619486f2a205258367006f7246?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY ORG\u00c1NICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone garantizar la implementaci\u00f3n de la Junta Nacional de Justicia como una instituci\u00f3n aut\u00f3noma, independiente, moderna, con participaci\u00f3n de mujeres y hombres, y que cumpla con las funciones encomendadas constitucionalmente, a trav\u00e9s de procedimientos transparentes, con vigilancia ciudadana y respetuosos del debido procedimiento.", "codigo_ley": "03745", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/18/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA28D2619486F2A205258367006F7246?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b98133f3a115543905258367006f7245?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA D\u2026CIMA DISPOSICI\u201dN COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA, SOBRE EL CENTRO DE ALTOS ESTUDIOS NACIONALES-ESCUELA DE POSGRADO EPG-CAEN", "objetivo_ley": "Propone modificar la D\u0165cima Disposici\u016fn Complementaria Modificatoria de la Ley 30220 Ley Universitaria, referida al Centro de Altos Estudios Nacionales-Escuela de Posgrado EPG CAEN, con otras normas dadas con posterioridad referidas al sector o Ministerio al que est\u0160 adscrito y el tipo de entidad que califica, conforme a la Ley 29158 Ley Org\u0160nica del Poder Ejecutivo", "codigo_ley": "03744", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Del \u0143guila Herrera  Edmundo", "Rom\u0160n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Rodr\u016aguez Zavaleta  El\u016aas Nicol\u0160s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u0160lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B98133F3A115543905258367006F7245?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44f421f61d8d4f2e05258367006f7244?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INFORMACI\u00d3N ADECUADA DE PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS", "objetivo_ley": "Propone garantizar el derecho de acceso a la informaci\u00f3n de los consumidores de productos farmac\u00e9uticos en beneficio de la salud p\u00fablica, promoviendo a su vez la competencia en el mercado de medicamentos, y prescribiendo la obligatoriedad del uso de la denominaci\u00f3n \"\"Bioequivalente\"\" en el rotulado, inserto y ficha t\u00e9cnica, de los productos farmac\u00e9uticos que hayan acreditado equivalencia terap\u00e9utica, facilitando su adquisici\u00f3n y comercializaci\u00f3n y mejorando la competencia en el mercado de medicamentos.", "codigo_ley": "03743", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44F421F61D8D4F2E05258367006F7244?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52866f23c4621a3605258367006f7242?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CONCILIACI\u00d3N EXTRAJUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de prioridad e inter\u00e9s nacional el desarrollo, la difusi\u00f3n e institucionalizaci\u00f3n de la conciliaci\u00f3n extrajudicial como mecanismo alternativo de resoluci\u00f3n de conflictos.", "codigo_ley": "03742", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52866F23C4621A3605258367006F7242?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/160fa49e2d7341370525836700600225?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 14085, LEY QUE CREA EL COLEGIO DE ARQUITECTOS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar Disposiciones Complementarias y Finales a la Ley 14085, Ley que crea el Colegio de Arquitectos del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03741", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/160FA49E2D7341370525836700600225?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27e9546e0014ea010525836700600223?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA Y MODIFICA DISPOSICIONES COMPLEMENTARIAS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1422, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO TRIBUTARIO", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento, que propone modificar la Primera Disposici\u00f3n Complementaria Final del Decreto Legislativo 1422, Decreto Legislativo que modifica el C\u00f3digo Tributario.  (Remitida por el Poder Ejecutivo el 17.09.2018)", "codigo_ley": "03740", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27E9546E0014EA010525836700600223?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbfb2b23688c69f60525836700600222?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LAS COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD DE LOS PEQUE\u0143OS Y MEDIANOS AGRICULTORES ORGANIZADOS DEL  DECRETO LEGISLATIVO 1077, LEY DE CREACI\u00d3N DEL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 3, 4 y 5 del Decreto Legislativo 1077, que crea el Programa de Compensaciones para la Competitividad y establece una vigencia de 20 a\u0144os.", "codigo_ley": "03739", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Neyra Olaychea  Angel", "Saavedra Vela  Esther", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBFB2B23688C69F60525836700600222?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69cb0eb8345eea750525836700600220?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 55 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 55 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica. incentiva y fortalece la promoci\u00f3n del uso de los idiomas oficiales en el Per\u00fa distintos al castellano, con el fin de integrar a los millones de peruanos cuyas lenguas nativas no se ven representadas en los debates parlamentarios, contribuyendo al acercamiento del Congreso a los lugares m\u00e1s alejados del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03738", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Pariona Galindo  Federico", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69CB0EB8345EEA750525836700600220?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ed71e6a2279e24d052583660082bcfe?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA FEDERATIVA DEL BRASIL", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, para salir del territorio nacional del 31 de diciembre de 2018 al 1 de enero de 2019, con el objeto de viajar a la ciudad de Brasilia, distrito Federal, Rep\u00fablica Federativa de Brasil, en atenci\u00f3n a la invitaci\u00f3n del Gobierno de ese pa\u00eds, para participar en la asunci\u00f3n de mando del Presidente electo Jair Bolsonaro, quien asumir\u00e1 funciones como Presidente de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03737", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9ED71E6A2279E24D052583660082BCFE?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/094af2b60e37801c052583660082bcfd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES ESTABLECIENDO PRECISIONES LEGALES A FAVOR DE LOS HEREDEROS BENEFICIARIOS DEL AFILIADO Y/O PENSIONISTA Y QUE DETERMINA EL DESTINO DE LA CUENTA INDIVIDUAL DE CAPITALIZACI\u00d3N EN CASO DE NO EXISTIR HEREDEROS O TESTAMENTO CONFORME A LEY", "objetivo_ley": "Propone cautelar el destino y la proporcionalidad de la distribuci\u00f3n de las cuentas individuales de capitalizaci\u00f3n en el caso de muerte del afiliado y/o pensionista a favor de sus herederos, as\u00ed como el destino de los fondos, en el caso que \u00e9ste no tenga herederos conforme a Ley.", "codigo_ley": "03736", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vergara Pinto  Edwin", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Neyra Olaychea  Angel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Galarreta Velarde  Luis Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/094AF2B60E37801C052583660082BCFD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10a62b0a1d182277052583660082bcfc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL SEGUNDO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 62\u00b0 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da SOBRE EL R\u00c9GIMEN ECON\u00d3MICO", "objetivo_ley": "Propone derogar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n Politica del Per\u00fa, sobre el r\u00e9gimen econ\u00f3mico.", "codigo_ley": "03735", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10A62B0A1D182277052583660082BCFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a341728928bee0c1052583660082bcfb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CONSERVATORIO DE M\u00daSICA DEL ALTIPLANO \"\"THEODORO VALC\u00c1RCEL CABALLERO\"\" EN LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad regional la creaci\u00f3n del Conservatorio de M\u00fasica del Altiplano \"\"Theodoro Valc\u00e1rcel Caballero\"\" para la formaci\u00f3n de profesionales especializados en m\u00fasica, formaci\u00f3n de docentes en educaci\u00f3n musical y formaci\u00f3n de artistas profesisonales, idependiente de la escuela superior de formaci\u00f3n art\u00edstica de Puno-ESFAP.", "codigo_ley": "03734", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A341728928BEE0C1052583660082BCFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c18d7046c3fce75052583660082bcfa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA LA CASTRACI\u00d3N QU\u00cdMICA COMO MEDIDA FACULTATIVA ADICIONAL EN LOS DELITOS DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL, Y COMO MEDIDA OBLIGATORIA EN LOS CASOS DE REINCIDENCIA Y HABITUALIDAD EN ESTOS DELITOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 178-B en el C\u00f3digo Penal que dispone como medida facultativa adicional a la castraci\u00f3n qu\u00edmica en todos los casos de delitos de violaci\u00f3n sexual; y como medida obligatoria, en los casos de reincidencia en estos delitos.", "codigo_ley": "03733", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C18D7046C3FCE75052583660082BCFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a5ba7691d6ef268052583660082bcf9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCI\u00d3N DE SALUD DE LA POBLACI\u00d3N FRENTE A LA CONTAMINACI\u00d3N POR METALES PESADOS Y DEM\u00c1S PASIVOS AMBIENTALES MINEROS", "objetivo_ley": "Propone promover la protecci\u00f3n de salud de la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un Registro de zonas afectadas debido a la contaminaci\u00f3n por metales pesados y dem\u00e1s pasivos ambientales mineros.", "codigo_ley": "03732", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Saavedra Vela  Esther", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A5BA7691D6EF268052583660082BCF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42f86f668b616cd2052583660082bcf8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1\u00b0 DE LA LEY 26519, LEY QUE ESTABLECE PENSI\u00d3N PARA EXPRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone establecer un esquema pensionario digno y justo para los expresidentes Constitucionales de la Rep\u00fablica acorde a la voluntad del servicio que se les confiere modificando para ello el Art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley 26519, Ley que establece pensi\u00f3n para expresidentes Constitucionales de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03731", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42F86F668B616CD2052583660082BCF8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f388dba1beb36d3052583660082bcf7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL DEP\u00d3SITO LEGAL EN LA BIBLIOTECA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone regular la obligaci\u00f3n del Dep\u00f3sito Legal en la Biblioteca Nacional del Per\u00fa, as\u00ed como establecer los procedimientos para su cumplimiento en el territorio nacional.", "codigo_ley": "03730", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Villanueva Mercado  Armando", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F388DBA1BEB36D3052583660082BCF7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce00cb872fd0f574052583660082bcf6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N Y PRESENTACI\u00d3N DEL EXPEDIENTE T\u00c9CNICO DE NOMINACI\u00d3N COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA HUMANIDAD POR LA UNESCO, LA ESCULTURA Y PINTURA MONUMENTAL DE SAN PEDRITO, UBICADO EN EL DISTRITO Y PROVINCIA SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n del expediente t\u00e9cnico de nominaci\u00f3n como Patrimonio Cultural de la Humanidad por la UNESCO, la escultura y pintura monumental de San Pedrito, ubicado en el distrito y provincia Santa, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "03729", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE00CB872FD0F574052583660082BCF6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c20ec24fc00bce7052583660082bcf5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LA OFICINA DE NORMALIZACI\u00cbN PREVISIONAL (ONP) A ALLANARSE EN LOS PROCESOS JUDICIALES EN MATERIA PREVISIONAL", "objetivo_ley": "Propone autorizar a la Oficina de Normalizaci\u02c7n Previsional (ONP), a realizar el allanamiento en los procesos judiciales, que en representaci\u02c7n del Estado peruano mantenga con los pensionistas y jubilados del Decreto Ley 19990 y de la Ley 20530.", "codigo_ley": "03728", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u02dda N\u02d9\u02ddez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u00dasar Henry", "Cruz T\u00davez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C20EC24FC00BCE7052583660082BCF5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f213902e212def0052583660082bcf4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00ebCULO 206-A DEL C\u00c6DIGO PENAL E INCORPORA AGRAVANTES PARA EL DELITO DE MALTRATO ANIMAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00daculo 206-A del C\u00b5digo Penal, incorpora agravantes en el C\u00b5digo Penal para el delito de maltrato animal domesticado.", "codigo_ley": "03727", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00c3ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00c3squez S\u00c3nchez  C\u00d5sar Henry", "Acu\u00fea N\u00ba\u00feez  Richard Frank", "Cruz T\u00d5vez  Luz Rebeca", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F213902E212DEF0052583660082BCF4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a21e324842dbba33052583660082bcf2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA TUTELA DE LA PESCA CON FINES DE CONSUMO HUMANO DIRECTO, DENTRO DE LAS CINCO MILLAS PARALELAS AL LITORAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 33 de la Ley General de Pesca, aprobado por Decreto Ley 25977. que establece la tutela de la pesca con fines de consumo humano directo, dentro de las cinco millas paralelas al litoral.", "codigo_ley": "03726", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A21E324842DBBA33052583660082BCF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cbd322409321309a05258362007cf447?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL  80/PLAZOS DE PRESCRIPCI\u00d3N DE LA ACCI\u00d3N PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 80 del C\u00f3digo Penal, incorpora la imprescriptibilidad de los delitos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica o el patrimonio del Estado en el C\u00f3digo Penal", "codigo_ley": "03725", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CBD322409321309A05258362007CF447?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43cf17ed50eaa60605258362007cf446?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3\u00b0 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1164, QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA LA EXTENSI\u00d3N DE LA COBERTURA POBLACIONAL DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD EN MATERIA DE AFILIACION AL R\u00c9GIMEN DE FINANCIAMIENTO SUBSIDIADO, CON EL FIN DE EXTENDER LA PROTECCI\u00d3N DE SALUD A J\u00d3VENES Y ADULTOS CON DISCAPACIDAD DEL PROGRAMA INTEGRAL NACIONAL PARA EL BIENESTAR FAMILIAR-INABIF", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto ampliar la cobertura en el r\u00e9gimen de financiamiento subsidiado del Seguro Integral de Salud (SIS) establecido en el Decreto Legislativo 1164, con el fin de brindar protecci\u00f3n en salud a los j\u00f3venes y adultos con discapacidad que residen en los Centros de Atenci\u00f3n Residencial p\u00fablicos y privados, a efectos de garantizar lo establecido en el art\u00edculo 7\u00b0 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, respecto al derecho a la salud de todas las personas y a la protecci\u00f3n de las personas con discapacidad, consideran que estas \u00faltimas tienen derecho al respeto de su dignidad y a un r\u00e9gimen legal de protecci\u00f3n, atenci\u00f3n, readaptaci\u00f3n y seguridad.", "codigo_ley": "03724", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43CF17ED50EAA60605258362007CF446?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e64247358986f8d305258362007cf445?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE HABILITA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURA SOCIAL Y SU EQUIPAMIENTO MEDIANTE EL MECANISMO DE OBRAS POR IMPUESTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2-B de la Ley 29230, Ley que impulsa la inversi\u00f3n p\u00fablica regional y local con participaci\u00f3n del sector privado.", "codigo_ley": "03723", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E64247358986F8D305258362007CF445?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6579525054ddac5905258362005de8c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DE TRIBUTACI\u00d3N MUNICIPAL, APROBADO POR DECRETO SUPREMO N\u00b0 156-2004-EF, EXTENDIENDO LA INAFECTACI\u00d3N DEL IMPUESTO PREDIAL DE LOS INMUEBLES DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS A LOS ARBITRIOS MUNICIPALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso f) del art\u00edculo 17\u00b0 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley de Tributaci\u00f3n Municipal, aprobado por Decreto Supremo 156-2004-EF, extendiendo la inafectaci\u00f3n del impuesto predial de los inmuebles del Cuerpo General de Bomberos a los arbitrios municipales.", "codigo_ley": "03722", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6579525054DDAC5905258362005DE8C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd7a27dd243868790525835f0073ce1d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE LAS LEYES 27623 Y 27624", "objetivo_ley": "Proponen prorrogar las Leyes N\u00fams. 27623, que dispone la devoluci\u00f3n del Impuesto General a las Ventas  e Impuesto de Promoci\u00f3n Municipal a los titulares de la actividad minera durante la fase de exploraci\u00f3n; y, 27624, Ley que dispone la devoluci\u00f3n del Impuesto General a las Ventas e Impuesto de Promoci\u00f3n Municipal para la exploraci\u00f3n de hidrocarburos; hasta el 31 de diciembre de 2021.", "codigo_ley": "03721", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/10/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD7A27DD243868790525835F0073CE1D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89b75d072dd321520525835f0073ce1c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPONE LA OBLIGACI\u00d3N DE UN TEST DE ORIENTACI\u00d3N PROFESIONAL EN EL CUARTO Y QUINTO A\u0143O DE EDUCACI\u00d3N SECUNDARIA A FIN DE VIABILIZAR LA MEJOR INSERCI\u00d3N LABORAL DEL FUTURO EGRESADO DE CENTRO DE ESTUDIOS SUPERIORES", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto establecer la obligatoriedad de test de orientaci\u00f3n profesional a los educando de nivel secundario, en el cuarto y quinto a\u0144o de formaci\u00f3n. Dicho test se deber\u00e1 realizar durante el segundo bimestre, no pudiendo ser menor a dos y con un espacio de no menos de dos meses entre un test y otro.", "codigo_ley": "03720", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89B75D072DD321520525835F0073CE1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ccc8e4223a68c6010525835f0073ce1b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL LOS PREDIOS QUE SE ENCUENTRAN EN POSESI\u00d3N DE LAS ASOCIACIONES EN LAS PAMPAS DE CON-CON TOPARA, EN LA PROVINCIA DE CA\u0143ETE, DE LA REGI\u00d3N LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fabica el saneamiento f\u00edsico legal, de los predios que se encuentran en posesi\u00f3n de las Asociaciones en Las Pampas de Con-Con Topara, en la provincia de Ca\u0144ete de la regi\u00f3n Lima.", "codigo_ley": "03719", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCC8E4223A68C6010525835F0073CE1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb48b0795e148f360525835f0073ce18?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N DE ESTUDIOS DE PSICOPEDAGOG\u00cdA EN LOS ESTUDIANTES DE PRE GRADO EN LA CARRERA PROFESIONAL DE EDUCACI\u00d3N EN LAS UNIVERSIDADES DEL PER\u00da E INSTITUCIONES QUE CUENTEN CON PROGRAMAS EDUCATIVOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n del contenido curricular en la especialidad de Psicopedagog\u00eda en los estudiantes de pregrado en la carrera profesional de Educaci\u00f3n y de Psicolog\u00eda, en las Universidades P\u00fablicas y Privadas del Per\u00fa e instituciones que cuenten con estos programas educativos.", "codigo_ley": "03718", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB48B0795E148F360525835F0073CE18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24ad7d49e00a90620525835f0073ce17?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL 29 DE AGOSTO D\u00cdA DE LA LITERATURA INFANTIL PERUANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el 29 de agosto como el \"\"D\u00eda de la literatura infantil peruana\"\".", "codigo_ley": "03717", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24AD7D49E00A90620525835F0073CE17?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7534bed3a8fa9efe0525835d0068cf12?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG. CONG./MOIS\u00c9S MAMANI COLQUEHUANCA", "objetivo_ley": "Propone imponer al Congresista Mois\u00e9s Mamani Colhuanca la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica.", "codigo_ley": "03716", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7534BED3A8FA9EFE0525835D0068CF12?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1bf379098e90ec400525835c0078ac5d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCREMENTA EL IMPUESTO PARA LA EXPLOTACI\u00d3N DE JUEGOS DE CASINO Y M\u00c1QUINAS TRAGAMONEDAS Y CREA EL IMPUESTO A LOS JUEGOS DE APUESTA POR INTERNET Y A LAS APUESTAS DEPORTIVAS A DISTANCIA", "objetivo_ley": "Propone elevar la al\u00edcuota del impuesto para la explotaci\u00f3n de juegos de casino y m\u00e1quinas tragamonedas, crear el Impuesto a los Juegos de Apuestas por Internet y a las Apuestas Deportivas a Distancia, con el fin de promover la formalizaci\u00f3n tributaria, ampliar la base tributaria y homogeneizar la tributaci\u00f3n sectorial del juego.", "codigo_ley": "03715", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1BF379098E90EC400525835C0078AC5D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f10b2a2f6b76a930525835c005f979e?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE CONCILIACI\u00d3N EXTRAJUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de prioridad e inter\u00e9s nacional el desarrollo, la difusi\u00f3n e institucionalizaci\u00f3n de la conciliaci\u00f3n extrajudicial como mecanismo alternativo de resoluci\u00f3n de conflictos.", "codigo_ley": "03714", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F10B2A2F6B76A930525835C005F979E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f2bc5e423d82c190525835c005f979c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 33 DE LA LEY 29944 LEY DE REFORMA MAGISTERIAL QUE PERMITE A LOS Y LAS DOCENTES ACCEDER A CARGOS DIRECTIVOS SIN PERDER SUS PLAZAS ASIGNADAS", "objetivo_ley": "Propone permitir a los docentes acceder a cargos directivos sin el riesgo de perder su plaza docente de origen, modificando para ello el art\u00edculo 33 de la Ley 29944 Ley de Reforma Magisterial.", "codigo_ley": "03713", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F2BC5E423D82C190525835C005F979C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f6cbb68e4bad7be0525835c005f979b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL INSTITUTO PERUANO DE LENGUAS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIAS", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del Instituto Peruano de Lenguas Ind\u00edgenas u Originarias (IPELI) como organismo p\u00fablico ejecutor, adscrito al Ministerio de Cultura, con personer\u00eda jur\u00eddica de Derecho P\u00fablico, con competencias a nivel nacional y autonom\u00eda administrativa, funcional, t\u00e9cnica, econ\u00f3mica y financiera", "codigo_ley": "03712", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F6CBB68E4BAD7BE0525835C005F979B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c069b3f4ebe57aa10525835b0075fb1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL SEGUNDO P\u0143RRAFO DE LA PRIMERA DISPOSICI\u201dN COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1398, DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA EL BANCO DE DATOS GEN\u2026TICOS PARA LA B\u0155SQUEDA DE PERSONA DESAPARECIDAS EN EL PER\u0155", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento, que propone derogar el segundo p\u0160rrafo de la primera disposici\u016fn complementaria final  del Decreto Legislativo 1398, Decreto Legislativo que crea el  Banco de Datos Gen\u0165ticos para la b\u0137squeda de personas desaparecidas en el Per\u0137(Remitida por el Poder Ejecutivo el 12.09.2018 ).", "codigo_ley": "03711", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u016aa", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Alcorta Suero  Mar\u016aa Lourdes P\u016aa Luisa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Becerril Rodr\u016aguez  H\u0165ctor Virgilio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u0143ngel", "Villavicencio C\u0160rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C069B3F4EBE57AA10525835B0075FB1A?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25e346390c074e280525835b005ae0f4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA UN R\u00c9GIMEN JUR\u00cdDICO DE TRATAMIENTO EMPRESARIAL PARA LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS EN ZONAS URBANAS DISTRITALES EN EL \u00c1MBITO DE LOS GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone crear un R\u00e9gimen Jur\u00eddico de Tratamiento Empresarial para las micro y peque\u0144as empresas en zonas urbanas distritales bajo el \u00e1mbito de los gobiernos locales, con la finalidad de garantizar la participaci\u00f3n econ\u00f3mica y administrativa de las micro y peque\u0144as empresas en la gesti\u00f3n eficaz y transparente de los espacios p\u00fablicos donde desarrollan sus actividades.", "codigo_ley": "03710", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25E346390C074E280525835B005AE0F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e3b99988d9494220525835b005ae0f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PLANTEA EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL QUE EL ESTADO MANTIENE CON LOS TRABAJADORES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el pago de la deuda social que el Estado, en todos sus niveles, mantiene con los trabajadores activos, cesantes y jubilados, generada por sentencias judiciales que tienen la calidad de cosa juzgada", "codigo_ley": "03709", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E3B99988D9494220525835B005AE0F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ba1a95379c17e1f0525835b005ae0f2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL PROGRAMA BONO GAS MOTOTAXISTA", "objetivo_ley": "Propone crear el Programa Bono Gas Mototaxista, con la finalidad de fortalecer y promocionar el uso de gas natural en las mototaxis, en beneficio de los mototaxistas que se encuentren debidamente formalizados e inscritos en el Registro de Veh\u00edculos Menores, contribuyendo con ello en el cuidado del ambiente", "codigo_ley": "03708", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BA1A95379C17E1F0525835B005AE0F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00e24c3a93d5dc3a0525835a0082cd16?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL NUMERAL 2) DEL ART\u00cdCULO 31-A, Y 77 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 2) del art\u00edculo 31-A y 77 del Reglamento del Congreso, garantizando el debate y reflexi\u00f3n que requieren las propuestas de ley.", "codigo_ley": "03707", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00E24C3A93D5DC3A0525835A0082CD16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1bbdeeffdbb771a0525835a0082cd15?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXTIENDE LA COBERTURA DEL SEGURO OBLIGATORIO DE ACCIDENTES DE TR\u00c1NSITO A LOS ANIMALES DE COMPA\u0143\u00cdA POR GASTOS M\u00c9DICOS VETERINARIOS", "objetivo_ley": "Propone extender la cobertura de la p\u00f3liza del seguro obligatorio de accidentes de tr\u00e1nsito a los animales de compa\u0144\u00eda por gastos de atenci\u00f3n m\u00e9dica veterinaria, toda vez que el SOAT es obligatorio para todos los propietarios de veh\u00edculos y en consecuencia no generar\u00eda un gasto al Estado porque el seguro a trav\u00e9s de la veterinarias cubrir\u00e1n los gastos de atenci\u00f3n m\u00e9dica veterinaria en casos de accidente de tr\u00e1nsito para los animales de compa\u0144\u00eda.", "codigo_ley": "03706", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1BBDEEFFDBB771A0525835A0082CD15?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f48ae4acf67980f0525835a0082cd14?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE Y RECONOCE DERECHOS A LAS FAMILIAS MONOPARENTALES EN SITUACI\u00d3N DE VULNERABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone la protecci\u00f3n y reconocimiento de derechos a las familias monoparentales que se encuentran en estado de necesidad y/o vulnerabilidad econ\u00f3mica de car\u00e1cter progresivo a efectos de fortalecer y salvaguardar el  desarrollo integral de cada uno de sus miembros, considerando que la comunidad y el estado protegen a la familia y las reconoce como Institutos naturales y fundamentales de la sociedad.", "codigo_ley": "03705", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F48AE4ACF67980F0525835A0082CD14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a58deaf92a76e570525835a0082cd13?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1419, QUE MODIFICA LA LEY DE IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO INCORPORANDO A LOS JUEGOS DE CASINO Y TRAGAMONEDAS", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento, que deroga el  Decreto Legislativo 1419, Decreto Legislativo que incorporaba a los juegos de casinos y m\u00e1quinas tragamonedas en la Ley de Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, y restituci\u00f3n de diversos art\u00edculos de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo modificados por el Decreto Legislativo 1419. (Remitida por el Poder Ejecutivo el 17.09.2018)", "codigo_ley": "03704", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A58DEAF92A76E570525835A0082CD13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fec661258f300d4d0525835a0082cd12?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONTITUCIONAL QUE ESTABLECE LOS IMPEDIMENTOS PARA POSTULAR AL CARGO DE GOBERNADOR REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 191 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que establece los impedimentos para postular al cargo de Gobernador Regional.", "codigo_ley": "03703", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FEC661258F300D4D0525835A0082CD12?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb52c2b17289cb650525835a0082cd11?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE LOS IMPEDIMENTOS PARA POSTULAR AL CARGO DE ALCALDE PROVINCIAL Y DISTRITAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u0112culo 194 de la Constituci\u00ben Pol\u0112tica del Per\u00b7, que establece los impedimentos para postular al cargo de Alcalde provincial y distrital.", "codigo_ley": "03702", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Pariona Galindo  Federico", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u0112as \u2534valos  Miguel \u2534ngel", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u0112a Cristina", "Takayama Jim\u0137nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB52C2B17289CB650525835A0082CD11?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Constituci\u00ben y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c3e411a75b55edc0525835a0059981b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "COMISI\u00d3N PERMANENTE/DELEGA FACULTAD DE LEGISLAR..", "objetivo_ley": "Propone delegar en la Comisi\u00f3n Permanente del Congreso de la Rep\u00fablica, la facultad de legislar a partir del d\u00eda siguiente del t\u00e9rmino de la Primera Legislatura Ordinaria correspondiente al Per\u00edodo Anual de Sesiones 2018-2019, hasta el 28 de febrero de 2019.", "codigo_ley": "03701", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C3E411A75B55EDC0525835A0059981B?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95d1a5ba8315c80b0525835900767e7e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA FORTALECER LAS CONDICIONES DE SALUBRIDAD EN LA MANIPULACI\u00d3N DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer las condiciones de salubridad incorporando la excepcionalidad de contar con la exigencia de carn\u00e9 de salud en las actividades vinculadas en la manipulaci\u00f3n o venta de alimentos, a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 13 de la Ley 26842, Ley General de Salud.", "codigo_ley": "03700", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95D1A5BA8315C80B0525835900767E7E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b6ac270a3e71e5f0525835900767e7d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A LA UNIVERSIDAD NACIONAL MAYOR DE SAN MARCOS, DECANA DE AM\u2026RICA PATRIMONIO EDUCATIVO DE LA NACI\u201dN, EN EL MARCO DEL BICENTENARIO DE LA INDEPENDENCIA DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar a la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Decana de Am\u0165rica patrimonio educativo de la Naci\u016fn, en el marco del bicentenario de la independencia del Per\u0137.", "codigo_ley": "03699", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Torres Morales  Miguel \u0143ngel", "Del \u0143guila C\u0160rdenas  Juan Carlos", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B6AC270A3E71E5F0525835900767E7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ba30ae25112270b052583580077fe6f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL SOAT Y EL CAT PARA LA ATENCI\u00d3N DE ANIMALES AFECTADOS POR ACCIDENTES DE TR\u00c1NSITO", "objetivo_ley": "Propone ampliar la cobertura y atenci\u00f3n a trav\u00e9s del Seguro Obligatorio de Accidentes de Tr\u00e1nsito-SOAT y los Certificados contra Accidentes de Tr\u00e1nsito-CAT, a los animales que hayan sido lesionados por causa de accidentes de tr\u00e1nsito.", "codigo_ley": "03698", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1BA30AE25112270B052583580077FE6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/805c2533959d6528052583580061f414?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE MODIFICACI\u00d3N DE LA LEY 28271, LEY QUE REGULA LOS PASIVOS AMBIENTALES DE LA ACTIVIDAD MINERA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, 5, 6 y 7 de la Ley 28271, Ley que regula los pasivos ambientales de la actividad minera.", "codigo_ley": "03697", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/805C2533959D6528052583580061F414?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2e504937d45e69c052583580061f413?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL A) DEL ART\u00cdCULO 8 Y EL ART\u00cdCULO 9 DE LA LEY DE REGAL\u00cdA MINERA 28258", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal a) del art\u00edculo 8 y el art\u00edculo 9 de la Ley de Regal\u00eda Minera N\u1e1e 28258", "codigo_ley": "03696", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "12/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2E504937D45E69C052583580061F413?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
