{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/814e21b3ba0fa735052583af007d908b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO E IMPLEMENTACI\u00d3N DE UN HOSPITAL GERI\u00c1TRICO NACIONAL EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n, equipamiento e implementaci\u00f3n de un Hospital Geri\u00e1trico Nacional en la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "03950", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/814E21B3BA0FA735052583AF007D908B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8a5f358673aa8d9052583af00635061?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA TRANSPARENCIA Y LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N EN PROCESOS P\u00daBLICOS ENCARGADOS A ORGANISMOS INTERNACIONALES", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la transparencia y lucha contra la corrupci\u00f3n en cualquier modalidad de adquisici\u00f3n o contrataci\u00f3n p\u00fablica de bienes, obras y/o servicios, concesiones o ejecuci\u00f3n de cualquier operaci\u00f3n a cargo del Estado y que las entidades, instituciones y organismos del gobierno nacional, regional o municipal encarguen a organismo internacionales, para garantizar un efectivo control y fiscalizaci\u00f3n gubernamental.", "codigo_ley": "03949", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8A5F358673AA8D9052583AF00635061?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f9520fda0b8496c052583af00635060?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS COMISIONES DE LAS AFP Y PERMITE QUE LOS AFILIADOS PARTICIPEN EN SUS DIRECTORIOS Y EN LOS DE LAS EMPRESAS EN QUE INVIERTAN", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 23, 24 y 25-C del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones aprobado por Decreto Supremo N\u1e1e 054-97-EF, as\u00ed como disponer a trav\u00e9s de un art\u00edculo 2\u1e1e que los afiliados en los Directorios de las AFP y en los Directorios de las empresas en las que AFP tengan derecho a tener Directores.", "codigo_ley": "03948", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F9520FDA0B8496C052583AF00635060?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/865e270ce66076b2052583af0063505f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL \"\"ACUERDO ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y LA REP\u0155BLICA ARGENTINA EN MATERIA DE DESASTRES\"\"", "objetivo_ley": "Propone el Proyecto de Resoluci\u016fn Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo entre la Rep\u0137blica del Per\u0137 y la Rep\u0137blica Argentina en materia de desastres\"\" suscrito el 3 de noviembre de 2017, en la ciudad de Buenos Aires, Rep\u0137blica Argentina.", "codigo_ley": "03947", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/28/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/865E270CE66076B2052583AF0063505F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1edcf570868903b052583af0063505d?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA LAS \"\"ENMIENDAS AL ESTATUTO DE ROA DE LA CORTE PENAL INTERNACIONAL RELATIVAS AL CRIMEN DE AGRESI\u00d3N\"\"", "objetivo_ley": "Propone el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba las \"\"Enmiendas al Estatuto de Roa de la Corte Penal Internacional relativas al crimen de agresi\u00f3n\"\", adoptadas por la Conferencia de Revisi\u00f3n del Estatuto de Roma, en la ciudad de Kampala, Rep\u00fablica de Uganda, el 11 de junio de 2010.", "codigo_ley": "03946", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/28/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1EDCF570868903B052583AF0063505D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/224ee4abdba35078052583af005f1293?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA LUCHA CONTRA LA INSEGURIDAD CIUDADANA Y LA REDUCCI\u00d3N DE DELITOS COMETIDOS EN MOTOCICLETAS LINEALES", "objetivo_ley": "Propone la Ley que fortalece la Lucha contra la Inseguridad Ciudadana y la Reducci\u00f3n de Delitos cometidos en Motocicletas Lineales.", "codigo_ley": "03945", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/28/2019", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/224EE4ABDBA35078052583AF005F1293?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5cfb1061ae308c10052583ae0074ac9f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXIGE AL PETICIONARIO Y/O TITULAR MINERO EL CUMPLIMIENTO DE LOS COMPROMISOS ADOPTADOS EN BENEFICIO DE LAS COMUNIDADES DE LA \u00c1REAS DE INFLUENCIA MINERAS", "objetivo_ley": "Propone exigir al peticionario y/o titular minero el cumplimiento de todos los compromisos adoptados en convenios, actas, contratos y estudios ambientales, en beneficio de las comunidades de las \u00e1reas de influencia mineras, con la finalidad de impulsar su desarrollo social, econ\u00f3mico y cultural.", "codigo_ley": "03944", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5CFB1061AE308C10052583AE0074AC9F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55f58e696c272c39052583ae0074ac9e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL USO DE EMBLEMAS, DISTINTIVOS E INSIGNIAS DE QUIENES EJERCEN CARGOS P\u00daBLICOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone regular el uso de emblemas, distintivos e insignias de quienes ejercen cargos de elecci\u00f3n popular, con el fin de estandarizar y uniformizar su uso.", "codigo_ley": "03943", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55F58E696C272C39052583AE0074AC9E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b91663f6a15cf8e052583ae0074ac9d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL SE RECONOZCA AL PRIMER COLEGIO CHINO DE AM\u00c9RICA \"\"CEP PERUANO CHINO DIEZ DE OCTUBRE-BRE\u0143A\"\", COMO COLEGIO BENEM\u00c9RITO DE LA TRADICI\u00d3N EDUCATIVA Y CULTURAL CHINA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el reconocimiento al Primer Colegio Peruano Chino \"\"CEP Peruano Diez de Octubre-Bre\u0144a\"\", como Colegio Benem\u00e9rito de la tradici\u00f3n educativa y cultural china del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03942", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B91663F6A15CF8E052583AE0074AC9D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f4dae628230cfa3052583ae0074ac9b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "SISTEMATIZACI\u00d3N LEGISLATIVA:L.26889/PRODUCCI\u00d3N PROYECTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2\u1e1e de la Ley N\u1e1e 26889, Ley Marco para la Producci\u00f3n y Sistematizaci\u00f3n Legislativa\"\", referidos a los proyectos de ley, trat\u00e1ndose de Decretos de Urgencia la exposici\u00f3n de motivos contiene la sustentaci\u00f3n de los criterios de excepcionalidad, necesidad, transitoriedad, generalidad y conexidad.", "codigo_ley": "03941", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Apaza Ord\u00f3\u00f1ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F4DAE628230CFA3052583AE0074AC9B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27b8948f48cd08f0052583ae00634678?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N DE LOS ANIMALES DE COMPA\u0143\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone la Ley de protecci\u00f3n de los animales de compa\u0144\u00eda.", "codigo_ley": "03940", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27B8948F48CD08F0052583AE00634678?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb85c4010d208c4a052583ae00634677?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PREVIENE Y SANCIONA EL HOSTIGAMIENTO POL\u00cdTICO", "objetivo_ley": "Propone prevenir y sancionar el hostigamiento pol\u00edtico, a fin de garantizar el ejercicio efectivo de los derechos pol\u00edticos en igualdad de condiciones y sin ning\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03939", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Lazo Julca  Israel Tito", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB85C4010D208C4A052583AE00634677?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/520d7ce5080a7b68052583ae00634676?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ART\u00cdCULO 59\u00b0 DE LA LEY 30483, LEY DE CARRERA FISCAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 59\u00b0 de la Ley 30483, Ley de Carrera Fiscal, que regula la medida de apartamiento en el ejercicio de la funci\u00f3n, de los fiscales sometidos a investigaci\u00f3n disciplinaria por faltas graves que comprometen la dignidad del cargo, medidas que por su naturaleza cautelar, no constituye una sanci\u00f3n y tiene un plazo de caducidad de seis (06) meses de consentida o ejecutoriada la decisi\u00f3n.", "codigo_ley": "03938", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/520D7CE5080A7B68052583AE00634676?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15426e373bf904de052583ae00604a2c?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL ABUSO DE LA POSICI\u00d3N DE DOMINIO EN LAS VENTAS DE LAS MEDIANAS, PEQUE\u0143AS Y MICRO EMPRESAS", "objetivo_ley": "Propone que las facturas de las medianas, peque\u0144as y microempresas se deber\u00e1n cancelar en un plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas desde el momento de la recepci\u00f3n por parte del comprador del bien o servicio.", "codigo_ley": "03937", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15426E373BF904DE052583AE00604A2C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b5660f4c7d1e59a8052583ae00604a2a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MEJORA LA RENTABILIDAD DE LOS FONDOS DE LOS AFILIADOS A LAS AFPs", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 24 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Pensiones, en el sentido de mejorar la rentabilidad del fondo del afiliado.", "codigo_ley": "03936", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B5660F4C7D1E59A8052583AE00604A2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/392fa4c126bf9bc8052583ae005b223e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCENTIVA Y PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA DE LA MUJER Y SANCIONA EL ACOSO POL\u00cdTICO", "objetivo_ley": "Propone incentivar y promover la participaci\u00f3n pol\u00edtica de la mujer y su candidatura en cargos de elecci\u00f3n popular, as\u00ed como sancionar el acoso pol\u00edtico cometido en su contra.", "codigo_ley": "03935", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/392FA4C126BF9BC8052583AE005B223E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb3e12344fb59f4c052583ae005b223c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 15 DE LA LEY N\u1e1e 28628, LEY QUE REGULA LA PARTICIPACION DE LAS ASOCIACIONES DE PADRES DE FAMILIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone regular la participaci\u00f3n de las asociaciones de padres de familia en las instituciones p\u00fablicas, para establecer la homogeneidad de las cuotas anuales y extraordinarias entre todos los padres de familia de la APAFA, sin discriminaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03934", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Vergara Pinto  Edwin", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB3E12344FB59F4C052583AE005B223C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/482ff7ff85e9f938052583ad007bc0e2?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PUESTA EN VALOR NATURAL Y CULTURAL PARA EL DESARROLLO TUR\u00cdSTICO DEL SANTUARIO HIST\u00d3RICO DE CHACAMARCA DE LA REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s nacional la puesta en valor natural y cultural para el desarrollo tur\u00edstico del Santuario Hist\u00f3rico de Chacamarca de la regi\u00f3n Jun\u00edn.", "codigo_ley": "03933", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/26/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/482FF7FF85E9F938052583AD007BC0E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e943e899bf3e446e052583ad007bc0e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 358 Y 585 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL Y LOS ART\u00cdCULOS 1693 Y 1697 DEL C\u00d3DIGO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 358 y 585 del C\u00f3digo Procesal Civil; y, de los art\u00edculos 1693 y 1697 del C\u00f3digo Civil, a fin de mejorar el mercado de arrendamientos, al dotar al arrendatario de mecanismos eficaces para poder defender sus derechos.", "codigo_ley": "03932", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/26/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Neyra Olaychea  Angel", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E943E899BF3E446E052583AD007BC0E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba447fbb9c59404c052583ad006f65b0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO E IMPLEMENTACI\u00d3N DE UN INSTITUTO NACIONAL DE SALUD MENTAL EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n, equipamiento e implementaci\u00f3n de un instituto nacional de salud mental en la Provincia Constitucional del Callao, as\u00ed como tambi\u00e9n la construcci\u00f3n y fortalecimiento de centros de salud mental comunitarios y hogares protegidos en los diferentes distritos de la regi\u00f3n Callao, debiendo priorizar las zonas de mayor \u00edndice de violencia familiar, consumo de alcohol y drogas, suicidios, diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos y otros factores de riesgo y de vulnerabilidad econ\u00f3mica.", "codigo_ley": "03931", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/26/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA447FBB9C59404C052583AD006F65B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd6d124f4958d92c052583ad006f65af?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PACHAC\u00daTEC EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Pachac\u00fatec en la Provincia Constitucional del Callao, por razones de desarrollo territorial y articulaci\u00f3n econ\u00f3mico-social.", "codigo_ley": "03930", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/26/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD6D124F4958D92C052583AD006F65AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b251a2859787cdef052583ad006f65ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL COMPLEJO POLICIAL \"\"PACHAC\u00daTEC\"\" EN EL DISTRITO DE VENTANILLA, PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Complejo Policial \"\"Pachac\u00fatec\"\" en el distrito de Ventanilla, Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "03929", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/26/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B251A2859787CDEF052583AD006F65AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a6a88a2fc5017b1052583ad00633c10?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL CONTROL GUBERNAMENTAL EN LOS PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N EJECUTADOS BAJO LA MODALIDAD DE OBRAS POR IMPUESTO", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento del control a cargo de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica sobre los proyectos de inversi\u00f3n ejecutados bajo la modalidad de obras por impuesto, a fin de garantizar una adecuada inversi\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "03928", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/26/2019", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A6A88A2FC5017B1052583AD00633C10?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/06bca17528ddc5ee052583ac007a2e4c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LOS ALCANCES DE LA LEY N\u00b0 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CAR\u00c1CTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3NCON CAMBIOS PARA ATENDER LOS DESASTRES NATURALES QUE AFECTAN EL SUR Y DISVERSAS REGIONES DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone precisar los alcances de la Ley N\u00b0 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios, con el fin de atender los desastres naturales que vienen generando los fen\u00f3menos climatol\u00f3gicos que azotan a diversas regiones principalmente del sur del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03927", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/06BCA17528DDC5EE052583AC007A2E4C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/08f42ab53b6483d5052583ac006e1269?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PACHAC\u00daTEC, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico nacional la creaci\u00f3n del distrito de Pachac\u00fatec en la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "03926", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/08F42AB53B6483D5052583AC006E1269?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1531d7d590718ad1052583ac006e1268?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA EL FUNCIONAMIENTO DE PLANTAS DESALIZADORAS EN LOS CENTROS POBLADOS A LOS QUE PERTENECEN LAS CALETAS DEL LITORAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica el funcionamiento de plantas desalinizadoras en los Centros Poblados a los que pertenecen las caletas del litoral peruano, incluyendo los sectores que no cuentan con agua a nivel de superficie de manera pr\u00f3xima.", "codigo_ley": "03925", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1531D7D590718AD1052583AC006E1268?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8d2aadd00c6da00052583ac006e1267?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO DE AFIANZAMIENTO H\u00cdDRICO DE LA CUENCA DEL R\u00cdO CA\u0143ETE Y PROYECTOS DE IRRIGACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional el Proyecto de Afianzamiento H\u00eddrico de la Cuenca del R\u00edo Ca\u0144ete, as\u00ed como la ejecuci\u00f3n de proyectos de irrigaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03924", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8D2AADD00C6DA00052583AC006E1267?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7123515c31a5226b052583a90080c6a3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA CL\u00c1USULA DE EXCEPCI\u00d3N QUE OTORGA EL DERECHO A LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS (MYPE) DE LAS ACCIONES DE FISCALIZACI\u00d3N TRIBUTARIA", "objetivo_ley": "Propone establecer la cl\u00e1usula de excepci\u00f3n \u00fanica que otorga el derecho a las micro y peque\u0144as empresas (MYPE) para no ser sujeto de las acciones y facultades de fiscalizaci\u00f3n de la SUNAT, y el derecho a no sufrir los efectos de la determinaci\u00f3n por deudas o infracciones tributarias dispuestas en el C\u00f3digo Tributario, siempre que se cumpla con los requisitos y condiciones que establece la presente ley.", "codigo_ley": "03923", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Neyra Olaychea  Angel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7123515C31A5226B052583A90080C6A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc87e2fcc435cd14052583a8007cd058?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO SUPREMO 054-97-EF, TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDOS DE PENSIONES, EN LO RELACIONADO AL BONO DE RECONOCIMIENTO", "objetivo_ley": "Propone la Ley que modifica el D.S. 054-97-EF, Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones, en lo relacionado al Bono de Reconocimiento.", "codigo_ley": "03922", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC87E2FCC435CD14052583A8007CD058?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/129ffcf6ebf6bf69052583a8007cd057?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO CIVIL: MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 20\u00b0, 21\u00b0 y 22\u00b0 del C\u00f3digo Civil, referidos al registro del nacimiento y los apellidos de los hijos.", "codigo_ley": "03921", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/129FFCF6EBF6BF69052583A8007CD057?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1520662fcec9fd41052583a8007cd056?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30407, LEY DE PROTECCI\u00d3N Y BIENESTAR ANIMAL", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el marco normativo orientado a garantizar y proteger el bienestar animal; mediante la modificaci\u00f3n de la Ley 30407, Ley de Protecci\u00f3n y Bienestar Animal. Para ello se establece expl\u00edcitamente la prohibici\u00f3n de comercializar animales dom\u00e9sticos de compa\u0144\u00eda y o animales silvestres denominados mascotas que tengan menos de doce semanas de vida. Asimismo, se proh\u00edbe la comercializaci\u00f3n de animales en la v\u00eda p\u00fablica o lugares no autorizados por la autoridad municipal.", "codigo_ley": "03920", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1520662FCEC9FD41052583A8007CD056?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f2a842a9a58dfc9052583a70079b9bb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA RANGO DE LEY AL DECRETO SUPREMO 042-2011-PCM \"\"OBLIGACI\u00d3N DE LAS ENTIDADES DEL SECTOR P\u00daBLICO DE CONTAR CON UN LIBRO DE RECLAMACIONES\"\" Y ADEMAS MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS CON EL OBJETO DE MEJORAR LA CALIDAD DEL SERVICIO EN LA ATENCI\u00d3N DE PARTE DE LOS FUNCIONARIOS Y SERVIDORES DE LAS ENTIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone otorgar rango de ley al decreto supremo 042-2011-PCM \"\"Obligaci\u00f3n de las entidades del sector p\u00fablico de contar con un Libro de reclamaciones\"\", con la finalidad de darle el nivel y la fuerza normativa correspondiente.", "codigo_ley": "03919", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Neyra Olaychea  Angel", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F2A842A9A58DFC9052583A70079B9BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff975583e686dc11052583a70079b9b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 20,21,22 Y 24 DEL C\u00d3DIGO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 20, 21, 22 y 24 del C\u00f3digo Civil, a fin de garantizar el derecho de igualdad ante la ley de toda persona, consagrado en el numeral 2 del art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, estableciendo que corresponde, tanto al padre como a la madre, decidir el orden de los apellidos de sus hijos, as\u00ed como que es derecho de los c\u00f3nyuges, por igual, optar por agregar a sus apellidos, el primer apellido del otro c\u00f3nyuge.", "codigo_ley": "03918", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lazo Julca  Israel Tito", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF975583E686DC11052583A70079B9B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4899db82fbf5b0ee052583a60078439a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LOS ART\u00cdCULOS 274-B Y 275-A, Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 274 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar los art\u00edculos 274-B y 275-A y modifica el art\u00edculo 274 del C\u00f3digo Penal, sobre acumulaci\u00f3n de infracciones a las normas de tr\u00e1nsito, por conducci\u00f3n temeraria.", "codigo_ley": "03917", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/19/2019", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4899DB82FBF5B0EE052583A60078439A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22b585016b6a0d9a052583a5007da5bf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OBLIGA A LOS HOSPITALES P\u00daBLICOS Y PRIVADOS A NIVEL NACIONAL A OTORGAR TURNOS PREFERENCIALES Y ASISTENCIA A LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 26 de la Ley General de la Persona con Discapacidad, Ley 29973, perfeccionar\u00e1 y complementar\u00e1 y la fortalece ya que sirve como medidas para establecer como obligaci\u00f3n de los hospitales p\u00fablicos y privados a nivel nacional a otorgar turnos preferenciales y asistencia a las personas discapacitadas.", "codigo_ley": "03916", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22B585016B6A0D9A052583A5007DA5BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd8f06f6d5c626a9052583a5007da5be?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE MEDIDAS EN MATERIA ECON\u00d3MICA PARA EL FORTALECIMIENTO DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas en materia econ\u00f3mica para el fortalecimiento econ\u00f3mico del Seguro Social-ESSALUD a fin de garantizar las prestaciones oportunas y de calidad del servicio de salud, econ\u00f3micas y sociales de la poblaci\u00f3n asegurada y sus derechohabientes.", "codigo_ley": "03915", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD8F06F6D5C626A9052583A5007DA5BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b43316743330a4f052583a5005df00d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA MEDIDAS EXCEPCIONALES PARA LA PREPARACI\u00d3N Y DESARROLLO DE LOS XVIII JUEGOS PANAMERICANOS Y SEXTOS JUEGOS PARAPANAMERICANOS A REALIZARSE EN LA CIUDAD DE LIMA DURANTE EL A\u0143O 2019", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones excepcionales y de car\u00e1cter temporal que resultan necesarias para asegurar el adecuado cumplimiento de actividades de relevancia para la preparaci\u00f3n y desarrollo de los XVIII Juegos Panamericanos y Sextos Juegos Parapanamericanos que se desarrollar\u00e1n en la ciudad de Lima durante el a\u0144o 2019, en el marco de los compromisos y obligaciones asumidos por el Comit\u00e9 Organizador de los XVIII Juegos Panamericanos del 2019 (COPAL-PER\u00da).", "codigo_ley": "03914", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/18/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B43316743330A4F052583A5005DF00D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c9d3ac13646e3660052583a500577731?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTRINGE EL TRANSPORTE PESADO CON CARGA EN LA RUTA NACIONAL PE-22 (CARRETERA CENTRAL)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la restricci\u00f3n de las unidades de transporte de carga de m\u00e1s de 12 toneladas de peso bruto vehicular en la Ruta Nacional PE-22 (Carretera Central), en el tramo comprendido desde el kil\u00f3metro 23 (Chaclacayo) hasta el kil\u00f3metro 175 (Repartici\u00f3n La Oroya) y viceversa, en las fechas y horas que se establecen en el art\u00edculo 2 de la presente ley.", "codigo_ley": "03913", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C9D3AC13646E3660052583A500577731?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/88a9650671fad5f0052583a50054bcbd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE AL JUEZ DICTAR MANDATO DE DETENCI\u00d3N CONTRA EL PERSONAL DE LAS FUERZAS ARMADAS Y DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da QUE CUMPLA CON SU DEBER", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 11 del art\u00edculo 20 del C\u00f3digo Penal, aprobado mediante Decreto Legislativo 636, que proh\u00edbe al Juez dictar mandato de detenci\u00f3n contra el personal de las Fuerzas Armadas y de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa que cumpla con su deber.", "codigo_ley": "03912", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/88A9650671FAD5F0052583A50054BCBD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d6a14c6143a004f0052583a10076132d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL Y FORMALIZACI\u00d3N DE PREDIOS RURALES A CARGO DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco legal para las acciones de saneamiento f\u00edsico legal y formalizaci\u00f3n de predios r\u00fasticos, de las tierras eriazas habilitadas a nivel nacional y, de las acciones de levantamiento y actos derivados del catastro rural con fines de formalizaci\u00f3n a cargo de los \u00f3rganos de los Gobiernos Regionales en el marco de las funciones transferidas previstas en el literal n) del art\u00edculo 51 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales y lo dispuesto por el Decreto Supremo 018-2014-VIVIENDA.", "codigo_ley": "03911", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/14/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D6A14C6143A004F0052583A10076132D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5d833e4233a6985052583a1000016e9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PAGO DE COMISIONES EN FAVOR DE ADMINISTRADORA PRIVADA DE FONDO DE PENSIONES (AFP), ESTABLECIENDO EL PAGO DE COMISI\u00d3N POR RENDIMIENTO DE INVERSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 30 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones, aprobado mediante Decreto Supremo 054-97/EF, con el objeto de modificar el par\u00e1metro de liquidaci\u00f3n del pago o comisi\u00f3n que cobren las AFP.", "codigo_ley": "03910", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5D833E4233A6985052583A1000016E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1abc0186f0b1808052583a1000016e8?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 16 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, no colisiona ni afecta el orden constitucional o legal vigente, por el contrario, consolida el Estado de Derecho al precisar el cumplimiento de los alcances de la prerrogativa de la inmunidad parlamentaria, la misma que solo alcanza a los hechos cometidos durante el ejercicio del cargo de congresista de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03909", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1ABC0186F0B1808052583A1000016E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/989b994e1f844544052583a1000016e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 345-2018-EF, QUE APRUEBA LA POL\u00cdTICA NACIONAL DE COMPETITIVIDAD Y PRODUCTIVIDAD", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 345-2018-EF, que aprueba la Pol\u00edtica Nacional de Competitividad y Productividad, y declarar de inter\u00e9s la participaci\u00f3n efectiva de los trabajadores, a trav\u00e9s de sus organizaciones sindicales, en la elaboraci\u00f3n, aprobaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas y planes nacionales de crecimiento econ\u00f3mico.", "codigo_ley": "03908", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/989B994E1F844544052583A1000016E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf467a481129ae9c0525839f00733036?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CAPELLAN\u00cdA Y ASISTENCIA RELIGIOSA DE LOS CRISTIANOS EVANG\u00c9LICOS EN LAS ENTIDADES Y SERVICIOS DEL ESTADO, AL AMPARO DE LA LEY 29635, LEY DE LIBERTAD RELIGIOSA", "objetivo_ley": "Propone la asistencia religiosa a trav\u00e9s de capellanes o agentes pastorales a los cristianos evang\u00e9licos en las entidades y servicios del Estado en toda la Rep\u00fablica, en el marco del art\u00edculo 3 inciso c. de la Ley 29635, Ley de Libertad Religiosa.", "codigo_ley": "03907", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF467A481129AE9C0525839F00733036?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51bfe3a3ec2b942105258424005ebf31?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA TEMPORALMENTE EL TRASLADO DE FONDOS PARA EL FINANCIAMIENTO DE PLAZAS LABORALES DE OBREROS DE GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES POR REPOSICI\u00d3N JUDICIAL CON MANDATO FIRME", "objetivo_ley": "Propone autorizar temporalmente a las entidades de los Gobiernos Regionales y Locales, al traslado  de fondos de partidas presupuestales de su propia repartici\u00f3n, a la Gen\u00e9rica de Gasto 2.1 Pago de Personal, con el objeto de financiar plazas laborales de obreros permanentes que se generen o hayan generado por mandato judicial expreso y con autoridad de cosa juzgada.", "codigo_ley": "03906", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51BFE3A3EC2B942105258424005EBF31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a94c9a519c8fa84e0525839f005df7ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 371, 396, 398 Y 409-A DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 371, 396, 398 y 409-A del C\u00f3digo Penal, para unificar y compatibilizar el tratamiento del supuesto jur\u00eddico penal del soborno al testigo, al traductor e int\u00e9rprete.", "codigo_ley": "03905", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/12/2019", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A94C9A519C8FA84E0525839F005DF7BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/77c2912ec79a6bd00525839f005df7b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA PUESTA EN VALOR DE LA ZONA MONUMENTAL DEL CALLAO CON EL OBJETO DE SER DECLARADO CENTRO HIST\u00d3RICO DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la puesta en valor de la Zona Monumental del Callao con el objeto de ser declarado como Centro Hist\u00f3rico de la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "03904", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/77C2912EC79A6BD00525839F005DF7B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7fd9439fe87f1b840525839f005df7b8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA PREVENIR Y SANCIONAR EL ACOSO POL\u00cdTICO CONTRA LAS MUJERES POR CONSTITUIR UNA BARRERA PARA SU PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA IGUALITARIA", "objetivo_ley": "Propone establecer mecanismos de identificaci\u00f3n, prevenci\u00f3n, atenci\u00f3n y sanci\u00f3n del acoso pol\u00edtico contra las mujeres en su diversidad, a fin de garantizar el ejercicio pleno de sus derechos pol\u00edticos sin discriminaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03903", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FD9439FE87F1B840525839F005DF7B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8315922295e450d00525839f005df7b7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INALIENABILIDAD DE LOS TERRENOS DE PROPIEDAD DEL ESTADO QUE CONSTITUYAN \u00c1REAS NATURALES PROTEGIDAS, Y DE LAS COMUNIDADES NATIVAS DEL DISTRITO DE MEGANTONI, PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar la inalienabilidad de los terrenos de propiedad del Estado que constituyan \u00e1reas naturales protegidas y de las comunidades nativas del distrito de Megantoni, provincia de La Convenci\u00f3n, departamento del Cusco.", "codigo_ley": "03902", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8315922295E450D00525839F005DF7B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a8de00a2b28c611d0525839b00758a5e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ASEGURA LA CANCELACI\u00d3N OPORTUNA DE LAS OBLIGACIONES DE PAGO CONTRA\u00cdDAS POR ENTIDADES P\u00daBLICAS, EN EL RUBRO BIENES Y SERVICIOS, CUYA FUENTE DE FINANCIAMIENTO PROVIENE, ENTRE OTRAS DE RECURSOS DIRECTAMENTE RECAUDADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado, referente a la cancelaci\u00f3n oportuna de las obligaciones de pago contra\u00eddas por entidades p\u00fablicas, en el rubro bienes y servicios, cuya fuente de financiamiento proviene, entre otras, de recursos directamente recaudados.", "codigo_ley": "03901", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A8DE00A2B28C611D0525839B00758A5E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8eb11fbc160c9180525839a007ddc60?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE A\u0143ADE EL ART\u00cdCULO 24-A DEL C\u00d3DIGO PENAL, MODIFICA EL ART\u00cdCULO 140 DEL C\u00d3DIGO DE PROCEDIMIENTOS PENALES Y EL ART\u00cdCULO 165 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL DE 2004", "objetivo_ley": "Propone ley que a\u0144ade el art\u00edculo 24-A del C\u00f3digo Penal, que modifica el art\u00edculo 140 del C\u00f3digo de Procedimientos Penales y el Art\u00edculo 165 del Codigo Procesal Penal de 2004 (Decreto Legislativo 957).", "codigo_ley": "03900", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8EB11FBC160C9180525839A007DDC60?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10eb292b33c9ee810525839a007ddc5f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCENTIVA EL CONSUMO DEL CAF\u00c9", "objetivo_ley": "Propone incentivar el consumo del caf\u00e9 en todo el territorio nacional, con la finalidad de promover e impulsar la continuidad del cultivo, producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de este importante producto agr\u00edcola.", "codigo_ley": "03899", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10EB292B33C9EE810525839A007DDC5F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de80d5c845f1180a0525839a007ddc5e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE TRATAMIENTO PROCESAL DE LA PRISI\u00d3N PREVENTIVA Y LA PRESUNCI\u00d3N DE INOCENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo de aplicaci\u00f3n de la medida de prisi\u00f3n preventiva, adecuando sus reglas procesales a las garant\u00edas y derechos reconocidos en nuestra Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "03898", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE80D5C845F1180A0525839A007DDC5E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91fa290ea9dfb21e0525839a007ddc5d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE EL DESARROLLO DEL NUEVO JUICIO ORAL-ORDENADO COMO RESULTADO DE LA DECLARACI\u00d3N DE NULIDAD DE UNA SENTENCIA CON EL PROCESADO EN LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 298 del C\u00f3digo de Procedimientos Penales, busca establecer que el nuevo juicio oral que se ordena realizar como consecuencia de la declaraci\u00f3n de nulidad de una sentencia condenatoria o absolutoria, deber\u00e1 llevarse a cabo con el procesado en situaci\u00f3n de libertad.", "codigo_ley": "03897", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91FA290EA9DFB21E0525839A007DDC5D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7e49880b66b18700525839a007ddc5c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DEL CONTROL CIUDADANO SOBRE LA ACTIVIDAD DE LOS SERVIDORES Y FUNCIONARIOS P\u00daBLICOS EN EJERCICIO DE SU CARGO Y EN EL \u00c1MBITO DE SU FUNCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 138 -A al C\u00f3digo Penal, constituye una modificaci\u00f3n legislativa necesaria en cuanto refuerza el control popular que se ejerce sobre los funcionarios y servidores p\u00fablicos en ejercicio de su cargo y en el \u00e1mbito de su funci\u00f3n.", "codigo_ley": "03896", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7E49880B66B18700525839A007DDC5C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e79df0d3ff4d4e890525839a007ddc5b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TUTELA LOS DERECHOS FUNDAMENTALES DE LA PERSONA EN TODO PROCEDIMIENTO LEGAL", "objetivo_ley": "Propone hacer viable en el Per\u00fa el respeto a los derechos fundamentales de la persona humana, en todo el procedimiento legal.", "codigo_ley": "03895", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E79DF0D3FF4D4E890525839A007DDC5B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/49027ed2cc7fcebe0525839a007ddc59?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u2044BLICA LA CREACI\u201dN DEL CIRCUITO TUR\u00d5STICO DEL CA\u2014\u201dN DEL COTAHUASI Y SU AUTORIDAD AUT\u201dNOMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00c8s nacional y necesidad p\u02d9blica, la promoci\u00dbn, desarrollo, protecci\u00dbn, conservaci\u00dbn y explotaci\u00dbn del turismo de la zona que en adelante constituir\u00b7 el \"\"Circuito Tur\u00ccstico del Ca\u00d2\u00dbn de Cotahuasi\"\"", "codigo_ley": "03894", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/07/2019", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/49027ED2CC7FCEBE0525839A007DDC59?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3567b2297424e3bf05258398007a5666?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DE UN SISTEMA NACIONAL DE GESTI\u00d3N DEL USO DEL SUELO Y DEL SUBSUELO EN EL ESPACIO P\u00daBLICO, EN TERRITORIO PERUANO.", "objetivo_ley": "Propone la priorizaci\u00f3n de un Sistema Nacional de Gesti\u00f3n del Uso del Suelo y del Subsuelo en el Espacio P\u00fablico - SINAGUS, para que la Presidencia del Consejo de Ministros formule los principios, normas, procedimientos y lineamientos que permitan una gesti\u00f3n coordinada del uso del suelo y del subsuelo en el espacio p\u00fablico.", "codigo_ley": "03893", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Neyra Olaychea  Angel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3567B2297424E3BF05258398007A5666?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fa62afbe03661c405258398006faefe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LINEAMIENTOS PARA COADYUVAR A COMBATIR LA ANEMIA INFANTIL A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone una norma para contribuir con la reducci\u00f3n de los \u00edndices de la anemia infantil a nivel nacional.", "codigo_ley": "03892", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FA62AFBE03661C405258398006FAEFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ac92cb47908dba705258398006faefc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ORDENAMIENTO TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone planificar, gestionar, orientar y regular la ocupaci\u00f3n, el uso sostenible y para promover el desarrollo del territorio en armon\u00eda con el uso racional de sus recursos naturales.", "codigo_ley": "03891", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6AC92CB47908DBA705258398006FAEFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1472902a54534e4705258398006faef9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA PREVENCI\u00d3N, SEGUIMIENTO Y MANEJO DE INCENDIOS FORESTALES", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas y acciones que permitan prevenir y hacer seguimiento a los incendios forestales incluyendo la participaci\u00f3n activa de la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03890", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1472902A54534E4705258398006FAEF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5beb36c49d55e21b05258397006ebe27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CONSERVACI\u00d3N Y REVALORACI\u00d3N DE PREDIOS MEDIANTE LA TRANSFERENCIA DE DERECHOS EDIFICATORIOS", "objetivo_ley": "Propone promover la recuperaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, la puesta en valor y el desarrollo urbano distrital de los predios contemplados en la presene Ley, mediante el establecimiento del r\u00e9gimen de transferencia de derechos edificatorios.", "codigo_ley": "03889", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BEB36C49D55E21B05258397006EBE27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97f58054e46a0c3505258397006ebe26?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1213, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LOS SERVICIOS DE SEGURIDAD PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del Decreto Legislativo 1213, Decreto que regula los servicios de seguridad privada.", "codigo_ley": "03888", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/04/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97F58054E46A0C3505258397006EBE26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04423117b364df5c05258397006d4ee2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ADICIONA LA SEGUNDA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA EN LA LEY 27170 LEY DEL FONDO NACIONAL DE FINANCIAMIENTO DE LA ACTIVIDAD EMPRESARIAL DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone adicionar en el Cap\u00edtulo II Disposiciones Complementarias, Transitorias y Finales de la Ley 21710 Ley del Fondo Nacional de Financiamiento de la Actividad Empresarial del Estado.", "codigo_ley": "03887", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04423117B364DF5C05258397006D4EE2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29a34fa3b44be70005258397006d4ee0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA INFANCIA FRENTE LOS CASOS DE VIOLENCIA, PARTICULARMENTE SEXUAL, EN EL \u00c1MBITO DE LA EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 44 de la Ley 29944 Ley de Reforma Magisterial, referente a la protecci\u00f3n de la infancia frente a los casos de violencia, particularmente sexual, en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03886", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29A34FA3B44BE70005258397006D4EE0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c6aaa5d01487cfd05258397005f8c89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE FISCAL\u00cdAS ANTIDROGAS EN EL VRAEM (VALLE DEL R\u00cdO APUR\u00cdMAC, ENE Y MANTARO)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de fiscal\u00edas especializadas antidrogas en los departamentos y provincias que comprenden el VRAEM que a\u00fan no cuenten con estas, con la finalidad de contribuir en la lucha efectiva y oportuna en la persecuci\u00f3n del delito.", "codigo_ley": "03885", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C6AAA5D01487CFD05258397005F8C89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/33ea94a1fa34052b05258397005f8c88?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA A FIN DE FORTALECER SU CONTROL INSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 19 y 25 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, a fin de fortalecer su control institucional.", "codigo_ley": "03884", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/33EA94A1FA34052B05258397005F8C88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e4987eb9c8b32eee05258397005f8c87?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 30, Y 39 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, A FIN DE FORTALECER SU CONTROL INTERNO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 30 y 39 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, a fin de fortalecer su control interno.", "codigo_ley": "03883", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E4987EB9C8B32EEE05258397005F8C87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1f959facd0f2a5905258397005f8c85?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, LA LEY 27683, LEY DE ELECCIONES REGIONALES, Y LA LEY 26864, LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, SOBRE IMPEDIMENTOS PARA POSTULAR A CARGO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, y la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales, sobre impedimentos para postular a cargo p\u00fablico.", "codigo_ley": "03882", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1F959FACD0F2A5905258397005F8C85?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/39332ddd48fb451c0525839500011d08?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA RESPONSABILIDAD LEGAL DEL EMPLEADOR ANTE SUPUESTOS DE PRECARIEDAD LABORAL E INCUMPLIMIENTO DE NORMAS SOCIO LABORALES", "objetivo_ley": "Propone precisar los \u00e1mbitos de responsabilidad legal, sea \u00e9sta de \u00edndole administrativo, civil o penal, que se deriven de la verificaci\u00f3n de supuestos de precarizaci\u00f3n laboral, as\u00ed como el reiterado incumplimiento de normas socio laborales por el empleador, con presindencia del r\u00e9gimen laboral aplicable y la naturaleza jur\u00eddica del empleador, sea p\u00fablico o privado.", "codigo_ley": "03881", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/39332DDD48FB451C0525839500011D08?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f98b2bf143c6996d0525839500011d07?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 31 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA  Y ESTABLECE EL VOTO FACULTATIVO", "objetivo_ley": "Propone ley de Reforma Constitucional tiene por objeto establecer el voto facultativo para todos los procesos electorales nacionales o locales, de consulta ciudadana y similares que se lleven a cabo en el territorio de la Rep\u00fablica o en el extranjero", "codigo_ley": "03880", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F98B2BF143C6996D0525839500011D07?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab0737ffce8320380525839500011d04?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL LA ADQUISICI\u201dN Y RESTAURACI\u201dN DEL INMUEBLE SEDE DE LA ASAMBLEA CONSTITUYENTE DE SICUANI DE LA CONFEDERACI\u201dN PER\u0155-BOLIVIA Y SE RECEONOZCA COMO PATRIMONIO HIST\u201dRICO DE LA NACI\u201dN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional la aquisici\u016fn del hist\u016frico inmueble, que el a\u016eo 1836, fue sede de la Asamblea Constituyente de Sicuani (Cusco), creando el Estado Sud Peruano, bajo el marco de la Confederaci\u016fn Per\u0137-Boliviana.", "codigo_ley": "03879", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u016fn Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u0143guila Herrera  Edmundo", "Rom\u0160n Valdivia  Miguel", "Garc\u016aa Belaunde  V\u016actor Andr\u0165s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB0737FFCE8320380525839500011D04?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ec27db2a3b03e1e0525839400754259?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA LUIS HUMBERTO L\u00d3PEZ VILELA LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer al Congresista Luis Humberto L\u00f3pez Vilela la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria", "codigo_ley": "03878", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4EC27DB2A3B03E1E0525839400754259?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02ea1de5b953395105258394006f57ea?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 23 DE LA LEY 28094 LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 23 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas", "codigo_ley": "03877", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02EA1DE5B953395105258394006F57EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/501ff14aa6892d6205258394006f57e9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE DERECHO A LOS USUARIOS DEL SERVICIO P\u00daBLICO DE GAS NATURAL", "objetivo_ley": "Propone reconocer a los usuarios del servicio p\u00fablico de gas natural derechos que les permitan acceder a este servicio de manera oportuna, justa y sin exclusi\u00f3n.", "codigo_ley": "03876", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "02/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/501FF14AA6892D6205258394006F57E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
