{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ab14c2052e85f91052582430002c09c?OpenDocument", "estado_ley": "Aut\u00f3grafa", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA POR UN PLAZO DE QUINCE A\u0143OS EL APORTE SOCIAL ESTABLECIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1084, LEY SOBRE L\u00edMITES M\u00c1XIMOS DE CAPTURA POR EMBARCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone prorrogar el plazo del aporte social establecido en la Primera Disposici\u00f3n Final del Decreto Legislativo 1084, Ley sobre L\u00edmites M\u00e1ximos de Captura por Embarcaci\u00f3n, con la finalidad de atender la problem\u00e1tica de la seguridad social de los trabajadores pesqueros jubilados afectados con la liquidaci\u00f3n de la Caja de Beneficios y Seguridad Social del Pescador.", "codigo_ley": "02470", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1AB14C2052E85F91052582430002C09C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3a363645b9ee697052582430002c09a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO Y CAR\u00c1CTER PRIORITARIO LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE \u00c1CORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico y car\u00e1cter prioritario la creaci\u00f3n de la provincia de \u00c1cora en el departamento de Puno, conforme al procedimiento establecido en la Ley 27795, Ley de demarcaci\u00f3n territorial y su reglamento, a cargo de la Direcci\u00f3n Nacional T\u00e9cnica de Demarcaci\u00f3n Territorial de la Presidencia del Consejo de Ministros.", "codigo_ley": "02469", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3A363645B9EE697052582430002C09A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3d725ce84c162310525824200775c34?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1141 DE FORTALECIMIENTO Y MODERNIZACI\u00d3N DEL SISTEMA DE INTELIGENCIA NACIONAL -SINA Y DE LA DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE INTELIGENCIA-DINI", "objetivo_ley": "Propone modificaar diversos art\u00edculos del Decreto Legislativo 1141, Decreto Legislativo de Fortalecimiento y Modernizaci\u00f3n del Sistema e Inteligencia Nacional-SINA y de la Direcci\u00f3n Nacional de Inteligencia-DINI, con el objeto de fortalecer la rector\u00eda del Sistema de Inteligencia Nacional, lograr mayores niveles de confianza en la ciudadan\u00eda y eficiencia en la producci\u00f3n de inteligencia en materia de seguridad nacional.", "codigo_ley": "02468", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3D725CE84C162310525824200775C34?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inteligencia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4302f8e5041d65af052582420060a412?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE IDENTIFICACI\u00d3N ODONTOL\u00d3GICA (RENIOD)", "objetivo_ley": "Propone crear el Registro Nacional de Identificaci\u00f3n Odontol\u00f3gica (RENIOD), que contiene una base de datos digitalizada y actualizada con informaci\u00f3n que permita identificar a trav\u00e9s del odontograma, a las personas que no pueden ser reconocidas por ning\u00fan familiar, ni por otro medio de identificaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02467", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4302F8E5041D65AF052582420060A412?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/65f43c77820e0623052582420060a411?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 15 DE LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 15 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar. regula la denuncia de los casos de violencia familiar, espec\u00edficamente en lo referido a remisi\u00f3n del atestado policial a los Juzgados de Familia dentro del plazo de 24 horas.", "codigo_ley": "02466", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Vergara Pinto  Edwin", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/65F43C77820E0623052582420060A411?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7d86abf1ee1158d6052582420060a410?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL QUE EL MINISTERIO DE CULTURA DECLARE A LA CAPILLA DEL SE\u0143OR DE PAMPACUCHO UBICADO EN EL DISTRITO DE COLCHA, PROVINCIA DE PARURO, DEPARTAMENTO DE CUSCO, PARTE DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional que el Ministerio de Cultura declare a la Capilla del Se\u0144or de Pampacucho ubicado en el distrito de Colcha, provincia de Paruro departamento de Cusco, parte del patrimonio cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "02465", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7D86ABF1EE1158D6052582420060A410?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60c688957751789b052582420060a40f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA EMPRESA DEPARTAMENTAL DE SERVICIO P\u00daBLICO DE ELECTRICIDAD DE MADRE DE DIOS-ELECTRO MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Empresa Departamental de Servicio P\u00fablico de Electricidad Madre de Dios-Electro Madre de Dios, con la finalidad de abastecer la electricidad de calidad en el departamento.", "codigo_ley": "02464", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60C688957751789B052582420060A40F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2833e33c67e71fd052582420060a40e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 1, 2 DE LA LEY 26385, PARA LA PROMOCI\u00d3N CULTURAL Y TUR\u00cdSTICA EN LOS DEPARTAMENTOS DE LORETO, UCAYALI Y MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2 de la Ley 26385 para impulsar la ejecuci\u00f3n de proyectos de promoci\u00f3n cultural y tur\u00edstica en los departamentos de Loreto, Ucayali y Madre de Dios, con recursos provenientes del canon, sobre canon, petr\u00f3leo, gas\u00edfero y explotaci\u00f3n minero.", "codigo_ley": "02463", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2833E33C67E71FD052582420060A40E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa2b5eb67942bd56052582420060a40d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA DISPOSICIONES EN LA LEY 27332, LEY MARCO DE ORGANISMOS REGULADORES DE LA INVERSI\u00d3N PRIVADA EN LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS Y EN LA LEY 29158, LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER EJECUTIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27332, Ley Marco de Organismos Reguladores de la Inversi\u00f3n Privada en los Servicios P\u00fablicos y en la Ley 29158, Ley Org\u00e1nica del Poder Ejecutivo.", "codigo_ley": "02462", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA2B5EB67942BD56052582420060A40D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/610f2a245d4e5750052582420060a40c?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY PARA ENFRENTAR LAS PR\u00c1CTICAS DE ELUSI\u00d3N DE DERECHOS ANTIDUMPING Y COMPENSATORIOS", "objetivo_ley": "Propone Ley para enfrentar las pr\u00e1cticas de elusi\u00f3n de derechos antidumping y compensatorios.", "codigo_ley": "02461", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/610F2A245D4E5750052582420060A40C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/30471599e4cdb49b052582420060a40a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE LA INTIMIDAD SEXUAL Y EL ESTADO PSICO-EMOCIONAL DE LAS PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 154, 177 del C\u00f3digo Penal, con la finalidad de proteger la integridad moral y psicol\u00f3gica de manera especial a las mujeres, ni\u0144os y ni\u0144as y sancionar la difusi\u00f3n de im\u00e1genes \u00edntimas a trav\u00e9s de cualquier medio de comunicaci\u00f3n afectando su privacidad.", "codigo_ley": "02460", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/30471599E4CDB49B052582420060A40A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec071e63535b0d7f05258242005873ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA E INTER\u2026S NACIONAL LA CREACION DE UNA ENTIDAD REGULADORA DEL MERCADO DE MEDICAMENTOS EN EL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica e inter\u0165s nacional la creaci\u016fn de una Entidad Reguladora del Mercado de Medicamentos en el Per\u0137", "codigo_ley": "02459", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u0160 Mateo  Percy Eloy", "Albrecht Rodr\u016aguez  V\u016actor Augusto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC071E63535B0D7F05258242005873AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u0137blicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/205dcaa331756cbe052582420055e1c3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 333, 339 DEL C\u00d3DIGO CIVIL, APROBADO MEDIANTE DECRETO LEGISLATIVO 295, PARA PRECISAR Y AMPLIAR LAS CAUSALES DE SEPARACI\u00d3N DE CUERPOS Y DIVORCIO", "objetivo_ley": "Propone precisar y ampliar las causales de separaci\u00f3n de cuerpos y divorcio con la finalidad de proteger a los miembros de familias en las que se susciten casos de violencia, facilitando la terminaci\u00f3n del v\u00ednculo matrimonial.", "codigo_ley": "02458", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/205DCAA331756CBE052582420055E1C3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7bca59aba6c4340e052582420055e1c2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PAGO DE COMISI\u00d3N JUSTA DE AFP", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 24 del Decreto Supremo 054-97-EF con la finalidad de generar incentivos a las empresas Administradoras Privadas de Fondos de Pensiones (AFP) para la correcta administraci\u00f3n de los fondos previsionales.", "codigo_ley": "02457", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Figueroa Minaya  Modesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7BCA59ABA6C4340E052582420055E1C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0cfd8506108d9af10525823c007a5e9c?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY GENERAL DE MUSEOS", "objetivo_ley": "Propone establecer las normas b\u00e1sicas y los lineamientos generales para la creaci\u00f3n, mejoramiento, promoci\u00f3n, organizaci\u00f3n, integridad, preservaci\u00f3n y gesti\u00f3n de los museos, p\u00fablicos y privados,", "codigo_ley": "02456", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CFD8506108D9AF10525823C007A5E9C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f998a5e1d32b26ab0525823c007a5e9b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u2550CULOS 236, 237 DEL C\u00cbDIGO DE LOS NI\u0110OS Y ADOLESCENTES INCREMENTANDO A QUINCE A\u0110OS LA DURACI\u00cbN DE LA SANCI\u00cbN DE INTERNACI\u00cbN PARA ADOLESCENTES CUYA EDAD ES DE 16 Y MENOS DE 18 A\u0110OS.", "objetivo_ley": "Propone incrementar la duraci\u02c7n de la sanci\u02c7n para los adolescentes cuando sean sujetos activos en la realizaci\u02c7n de un acto reprochable por la sociedad y calificado como delito o falta de efectos de reducir la tasa de criminalidad y brindar a los ni\u02ddos, ni\u02ddas y adolescentes una protecci\u02c7n garantista, lo cual se encuentra fundamentado en su condici\u02c7n de sujeto de derecho y en la Convenci\u02c7n sobre los Decrechos del Ni\u02ddo.", "codigo_ley": "02455", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u00dda Cristina", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Torres Morales  Miguel \u2534ngel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F998A5E1D32B26AB0525823C007A5E9B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u02c7n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7b26a08ea4feaca0525823c007a5e9a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DEL PERSONAL T\u00c9CNICO ADMINISTRATIVO PRESTADOR DE SERVICIO ASISTENCIAL DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS Y LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera del personal T\u00e9cnico Administrativo del Ministerio de Salud, sus organismos P\u00fablicos y las Unidades Ejecutoras de Salud de los Gobiernos Regionales que, a la fecha de entrada en vigencia de esta ley, se dedica plenamente al servicio asistencial de salud.", "codigo_ley": "02454", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7B26A08EA4FEACA0525823C007A5E9A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/94aac0856fab395f0525823c007a5e98?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REGULACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la regulaci\u00f3n de medicamentos con el objeto de establecer lineamientos que permitan el acceso a medicinas y garantizar el derecho a la salud.", "codigo_ley": "02453", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/94AAC0856FAB395F0525823C007A5E98?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/280e7fb1592531790525823b007d7bd5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA UNA TRANSFERENCIA DE PARTIDAS EN EL PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018, PARA FINANCIAR PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N EN MATERIA DE SANEAMIENTO URBANO", "objetivo_ley": "Propone autorizar una transferencia de partidas en el Presupuesto del Sector P\u00fablico para el a\u0144o fiscal 2018, para financiar proyectos de inversi\u00f3n en materia de saneamiento urbano.", "codigo_ley": "02452", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/280E7FB1592531790525823B007D7BD5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07227e0bc5e6b5960525823b006b9f43?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE PREVENCI\u00d3N E IDENTIFICACI\u00d3N DE AGRESORES SEXUALES", "objetivo_ley": "Propone crear en el \u00d3rgano de Gobierno del Poder Judicial, el Registro Nacional de Prevenci\u00f3n e Identificaci\u00f3n de agresores sexuales, donde inscribir\u00e1n conforme la presente ley, aquellas personas que cuenten con resoluciones con sentencia, consentida o ejecutoriada y aquella que posean orden de captura por delito de trata de personas y sus derivados.", "codigo_ley": "02451", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07227E0BC5E6B5960525823B006B9F43?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc287141884f42a40525823b006b9f42?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN EL C\u00d3DIGO PENAL EL DELITO CONTRA LA LIBERTAD RELIGIOSA Y DE CULTO", "objetivo_ley": "Propone incorporar en el C\u00f3digo Penal el delito contra la Libertad Regliosa y de Culto.", "codigo_ley": "02450", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC287141884F42A40525823B006B9F42?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9cbb7c9303344fb50525823b0067d759?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA LA CORRECTA APLICACI\u00d3N DE LA LEY 30597, CON LA FINALIDAD DE ARMONIZAR NUESTRO ORDENAMIENTO JUR\u00cdDICO", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas para la correcta aplicaci\u00f3n de la Ley 30597, con la finalidad de armonizar nuestro ordenamiento jur\u00eddico.", "codigo_ley": "02449", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CBB7C9303344FB50525823B0067D759?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9e2ff95cf45f7370525823b0067d758?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 48 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 48 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa insertando la denominaci\u00f3n \"\"lenguas ind\u00edgenas u originarias\"\" por la de \"\"lenguas abor\u00edgenes\"\", acorde con la legislaci\u00f3n nacional e internacional que garantiza el uso de la lengua ind\u00edgena u originaria como parte de la identidad de los pueblos.", "codigo_ley": "02448", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9E2FF95CF45F7370525823B0067D758?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/82d8f57faabd53fc0525823b0067d757?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS  DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da Y RESTITUYE EL SISTEMA BICAMERAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 104, 105, 106, 107, 108 y 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y restituye el Sistema Bicameral.", "codigo_ley": "02447", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/82D8F57FAABD53FC0525823B0067D757?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/70f9f4555c57aed70525823b0067d756?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL CONOCIMIENTO DE DOS IDIOMAS OFICIALES PARA ACCEDER AL CARGO DE PRESIDENTE DE LA REP\u250cBLICA, VICEPRESIDENTE, CONGRESISTA, REPRESENTANTE AL PARLAMENTO ANDINO, AUTORIDAD REGIONAL Y MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u0112culos 90 y 110 de la Constituci\u00ben Pol\u0112tica del Per\u00b7, que establece el conocimiento de dos idiomas oficiales para acceder al cargo de Presidente de la Rep\u00b7blica, Vicepresidente, Congresista, representante al Parlamento Andino, Autoridad Regional y Municipal", "codigo_ley": "02446", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u0112a Huam\u00dfn  Sonia Rosario", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Garc\u0112a Jim\u0137nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u0137valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u0137 Marv\u0112n", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/70F9F4555C57AED70525823B0067D756?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Constituci\u00ben y Reglamento", " Comisi\u00ben de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e5326f4b54b980090525823b0067d755?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA A LOS AFILIADOS DE LAS AFP EL CAMBIO ID\u00d3NEO Y C\u00c9LERE DE SU TIPO DE FONDO A OTRO PARA PROTEGER SUS AHORROS", "objetivo_ley": "Propone modificar el pen\u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 18 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Pensiones, Decreto Supremo 054-97-EF, que garantiza a los afiliados de las AFP el cambio id\u00f3neo y c\u00e9lere de su tipo de fondo a otro para proteger sus ahorros.", "codigo_ley": "02445", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E5326F4B54B980090525823B0067D755?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a7ba441bed888100525823b0067d754?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29415, LEY DE SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL DE PREDIOS TUGURIZADOS CON FINES DE RENOVACI\u00d3N URBANA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 29415, Ley de Saneamiento F\u00edsico Legal de Predios Tugurizados con fines de renovaci\u00f3n urbana.", "codigo_ley": "02444", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A7BA441BED888100525823B0067D754?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fdda274ed6d52c050525823b0067d752?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LOS CLUBES CULTURALES Y DEPORTIVOS", "objetivo_ley": "Propone establecer normas promocionales a los clubes deportivos y culturales, as\u00ed como a las asociaciones que lo representen.", "codigo_ley": "02443", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDDA274ED6D52C050525823B0067D752?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc01a0b633ab47ae0525823a006f75d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1267, LEY DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, RESPECTO A LA DEPENDENCIA DE LOS FRENTES POLICIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 23 del Decreto Legislativo 1267, Ley de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, respecto a la dependencia de los Frentes Policiales", "codigo_ley": "02442", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC01A0B633AB47AE0525823A006F75D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a749a6fa767b1a00525823a00572fff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD E INTER\u00c9S P\u00daBLICO NACIONAL, DEL VALLE DE CHILINA Y LA IMPLEMENTACI\u00d3N DEL PARQUE ECOL\u00d3GICO REGIONAL LAS ROCAS, EN EL DISTRITO DE ALTO SELVA ALEGRE DE LA PROVINCIA DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar intangible la integridad de las \u00c1reas del Parque Ecol\u00f3gico Las Rocas de Chilina, ubicado en el distrito de Alto Selva Alegre, provincia y departamento de Arequipa, as\u00ed como, de inter\u00e9s p\u00fablico nacional su protecci\u00f3n e implementaci\u00f3n, como un instrumento de desarrollo econ\u00f3mico, social y ambiental.", "codigo_ley": "02441", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/19/2018", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A749A6FA767B1A00525823A00572FFF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e30f3eed6b2c214c05258236008079ef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TUTELA AL TRABAJADOR O TRABAJADORA QUE ES V\u00cdCTIMA DE VIOLENCIA EN EL \u00c1MBITO LABORAL", "objetivo_ley": "Propone incluir el literal e) al art\u00edculo 11 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar en el \u00e1mbito laboral.", "codigo_ley": "02440", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E30F3EED6B2C214C05258236008079EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e73702aa0adfda1e05258235007ca705?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DEL SERVICIO DE LIMPIEZA PUBLICA Y EL PROCESO DE DISPOSICI\u00d3N FINAL DE LOS RESIDUOS S\u00d3LIDOS MUNICIPALES DE LOS DISTRITOS DE IQUITOS, BEL\u00c9N Y PUNCHANA DE LA PROVINCIA DE MAYNAS, DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento y ampliaci\u00f3n del servicio de limpieza p\u00fablica y el proceso de disposici\u00f3n final de los residuos s\u00f3lidos municipales de los distritos de Iquitos, Bel\u00e9n y Punchana de la provincia de Maynas-Loreto, con el fin de proteger la salud de la poblaci\u00f3n y el cuidado del medio ambiente", "codigo_ley": "02439", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Saavedra Vela  Esther", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E73702AA0ADFDA1E05258235007CA705?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a8a3858fdb5b6c005258235007782e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXIGE LA PARTICIPACI\u201dN OBLIGATORIA DE LA ONPE Y FORTALECE AL COMIT\u2026 ELECTORAL UNIVERSITARIOS EN LOS PROCESOS ELECTORALES UNIVERSITARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 72 de la Ley 30220, Ley Universitaria, que exige la participaci\u016fn obligatoria de la ONPE y fortalece al comit\u0165 electoral universitarios en los procesos electorales universitarios.", "codigo_ley": "02438", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Pariona Galindo  Federico", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Lazo Julca  Israel Tito", "Letona Pereyra  Mar\u016aa \u0155rsula Ingrid", "Ush\u016eahua Huasanga  Glider Agust\u016an"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A8A3858FDB5B6C005258235007782E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2efe846ed0b295c405258235007782df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, LA LEY 27683, LEY DE ELECCIONES REGIONALES, Y A LA LEY 26864, LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, CON EL FIN DE INCLUIR A LOS SENTENCIADOS POR LAVADO DE ACTIVOS DENTRO DE LOS ALCANCES DE LOS IMPEDIMENTOS DE POSTULACI\u00d3N A CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone incluir a los ciudadanos sentenciados por el delito de lavado de activos dentro de los alcances de los impedimentos de postulaci\u00f3n a cargos de elecci\u00f3n popular contemplados en la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales y la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales.", "codigo_ley": "02437", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2EFE846ED0B295C405258235007782DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e051ecd6b0f0700105258235007782de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PROTECCI\u00d3N DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone fortalecer los incrementos y mecanismos de protecci\u00f3n de nuestro patrimonio cultural e hist\u00f3rico a trav\u00e9s de la presentaci\u00f3n y sustentaci\u00f3n de un informe elaborado por un profesional de arqueolog\u00eda colegiados y habilitado, para la emisi\u00f3n del Certificado de Inexistencia de Restos Arqueol\u00f3gicos (CIRA), por parte del Ministerio de Cultura, impidiendo afectaciones al patrimonio cultural, que podr\u00edan ser irreparables.", "codigo_ley": "02436", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E051ECD6B0F0700105258235007782DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1014cd9e239cfee605258235007782dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA LA CONSTRUCCI\u201dN, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO DE CRIMINAL\u00d5STICA DE LA POLIC\u00d5A NACIONAL DEL PER\u0155 EN LA REGI\u201dN DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica la construcci\u016fn y funcionamiento de un laboratorio de Criminal\u016astica de la Polic\u016aa Nacional del Per\u0137 en la regi\u016fn de Madre de Dios.", "codigo_ley": "02435", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Ush\u016eahua Huasanga  Glider Agust\u016an", "Yika Garc\u016aa  Luis Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u016aa \u0155rsula Ingrid", "Villavicencio C\u0160rdenas  Francisco Javier", "Ananculi G\u016fmez  Betty Gladys", "Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1014CD9E239CFEE605258235007782DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5dfa641055f7181205258235007782dc?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN LA LEY UNIVERSITARIA A LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACI\u00d3N ART\u00cdSTICA P\u00daBLICA DE MOHO DE PUNO, CONFIRI\u00c9NDOLE LA FACULTAD DE OTORGAR EN NOMBRE DE LA NACI\u00d3N LOS GRADOS ACAD\u00c9MICOS Y T\u00cdTULOS DE LICENCIADO, EQUIVALENTES A LOS OTORGADOS POR LAS UNIVERSIDADES DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone conferir a la Escuela Superior de Formaci\u00f3n Art\u00edstica P\u00fablica de Moho, la facultad de otorgar en nombre de la Naci\u00f3n, el grado acad\u00e9mico y t\u00edtulos de licenciado, equivalente a los otorgados por las universidades del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02434", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5DFA641055F7181205258235007782DC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d201910e6aba2f4105258235007782db?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 26397, LEY ORG\u2534NICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA PARA PRECISAR LOS IMPEDIMENTOS PARA SER ELEGIDO COMO UNO DE SUS MIEMBROS Y LAS CAUSALES DE VACANCIA", "objetivo_ley": "Propone optimizar los par\u00dfmetros que limitan la posibilidad de ser miembro del Consejo Nacional de la Magistratura y precisar su aplicaci\u02c7n obligatoria en el proceso de elecci\u02c7n, asi como ampliar las causales de vacancia al cargo, de modo tal que se contribuya a mejorar la elecci\u02c7n de Consejeros m\u00dfs id\u02c7neos y con mayor probidad, sapiencia y eficiencia en el desempe\u02ddo de sus funciones.", "codigo_ley": "02433", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00davalo  C\u00dasar", "Acu\u02dda N\u02d9\u02ddez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00ddos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D201910E6ABA2F4105258235007782DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/384d7fc0a83f2f0505258235007782da?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL DE M\u00daSICA CARLOS VALDERRAMA AL CONSERVATORIO REGIONAL DE M\u00daSICA DEL NORTE P\u00daBLICO CARLOS VALDERRAMA", "objetivo_ley": "Propone denominar Universidad Nacional de M\u00fasica Carlos Valderrama al Conservatorio Regional de M\u00fasica del Norte P\u00fablico Carlos Valderrama, con la finalidad reconocerle tal condici\u00f3n, en atenci\u00f3n a que la actualidad cuenta con rango universitario", "codigo_ley": "02432", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/384D7FC0A83F2F0505258235007782DA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73a4ea1ac85f293305258235007782d9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL ABUSO DE LAS POSICIONES DOMINANTES O MONOP\u00d3LICAS DE MERCADO", "objetivo_ley": "Propone Ley que regula el abuso de las posiciones dominantes o monop\u00f3licas de mercado.", "codigo_ley": "02431", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73A4EA1AC85F293305258235007782D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14fb3e773521a0b205258235007782d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTERES NACIONAL LA REUBICACI\u00d3N Y/O REHABILITACI\u00d3N DE LAS L\u00cdNEAS EL\u00c9CTRICAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, la reubicaci\u00f3n de torres y redes de alta tensi\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, instaladas inadecuadamente, que ponen en riesgo la vida y la salud de las personas, para tal efecto enc\u00e1rguese al Ministerio de Energ\u00eda y Minas dictar medidas legales, con la finalidad de afianzar soluciones t\u00e9cnicas y alternativas de financiamiento", "codigo_ley": "02430", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14FB3E773521A0B205258235007782D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d054103138885a0405258235007782d7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE AN\u00c1LISIS, PREVENCI\u00d3N Y GESTI\u00d3N DE CONFLICTOS SOCIALES (SINAPGECS)", "objetivo_ley": "Propone crear un sistema funcional de alcance nacional que permita analizar con objetividad, prevenir de manera oportuna y gestionar de manera efectiva y eficiente la conflictividad social que se produce en territorio peruano", "codigo_ley": "02429", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D054103138885A0405258235007782D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20cf4c933220510505258235007782d6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULOL 6 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS, PARA FORTALECER LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, para fortalecer la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "02428", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20CF4C933220510505258235007782D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5bd16dfc0855d91c05258235007782d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACI\u00d3N, PARA REGULAR LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DEL PRIMER CICLO DEL NIVEL DE EDUCACI\u00d3N INICIAL DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR (EBR)", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28044, Ley General de Educaci\u00f3n, para regular las Instituciones Educativas del Primer Ciclo del nivel de Educaci\u00f3n Inicial de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular (EBR).", "codigo_ley": "02427", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BD16DFC0855D91C05258235007782D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/05b29335b77295d305258235007782d3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00e8S NACIONAL LA CELEBRACI\u00c6N DE LA DANZA TUPAY", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00d5s nacional la celebraci\u00b5n de la Danza Tupay que se realiza en el marco de las fiestas de carnaval de las provincias de Canas y Espinoza", "codigo_ley": "02426", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00daos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00d5valo  C\u00d5sar", "Acu\u00fea N\u00ba\u00feez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/05B29335B77295D305258235007782D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f459781a874787f05258235007782d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N AL PUTUTU", "objetivo_ley": "Propone declarar como patrimonio cultural de la Naci\u00f3n al Pututu, y d\u00eda nacional de su celebraci\u00f3n el d\u00eda 01 de enero de cada a\u0144o, a fin de revalorar como expresi\u00f3n de la cultural andina y el reconocimiento de los usos y costumbres de la cosmovisi\u00f3n andina de los pueblos y comunidades originarias del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02425", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F459781A874787F05258235007782D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ffd2bfebaa42be405258235007782d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL CONSUMO DE LA CARNE Y SANGRE DEL CAVIA PORCELLUS POR SUS PROPIEDADES SALUDABLE, PREVENTIVAS Y TERAP\u00c9UTICAS COMO MEDICINA NATURAL ANCESTRAL", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n, fomento y difusi\u00f3n para el consumo de la carne y sangre del cavia porcellus, por sus propiedades saludables, preventivas y terap\u00e9uticas como medicina natural ancestral como una forma alternativa orientada a contribuir en el proceso de prevenci\u00f3n, tratamiento y recuperaci\u00f3n de los pacientes que padecen el c\u00e1ncer as\u00ed como para contribuir en la seguridad alimentaria nutricional.", "codigo_ley": "02424", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FFD2BFEBAA42BE405258235007782D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09920d4719a4370505258235007782ce?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA AUTENTICIDAD DE LA ESCRITURA DE LA LENGUA QUECHUA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 e incorporase al Cap\u00edtulo V Normalizaci\u00f3n ling\u00fcistica de la Ley 29735, Ley que regula el uso, preservaci\u00f3n, desarrollo, recuperaci\u00f3n, fomento y difusi\u00f3n de las lenguas originarias del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02423", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09920D4719A4370505258235007782CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ce61038513a73020525823400723773?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL TRATAMIENTO INTEGRAL PARA LA REDUCCI\u00d3N DE LA VULNERABILIDAD FRENTE A INUNDACIONES Y ESCASEZ H\u00cdDRICA EN LA CUENCA CHIRA PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s p\u00fablico la ejecuci\u00f3n de la propuesta \"\"Tratamiento Integral para la reducci\u00f3n de la vulnerabilidad frente a inundaciones y escasez h\u00eddrica en la Cuenca Chira-Piura\"\" del departamento de Piura.", "codigo_ley": "02422", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CE61038513A73020525823400723773?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6c6e2070be8627e0525823400723771?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS PROFESORES DE LAS INSTITUCIONES DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da A LA LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar una vig\u00e9sima segunda disposici\u00f3n complementaria transitoria y final a la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, que permita que los profesores que laboran en las instituciones educativas de educaci\u00f3n b\u00e1sica administradas y gestionadas por las instituciones de las Fuerzas Armadas y Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, nombrados bajo el r\u00e9gimen del Decreto Legislativo 276, se rigen por la presente ley en cuanto les corresponda.", "codigo_ley": "02421", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6C6E2070BE8627E0525823400723771?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c6758b89547e0ac0525823400723770?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO DE CONDENADOS POR DELITOS DE VIOLACI\u00d3N DE LIBERTAD SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone crear el Registro de Condenados por Delitos de Violaci\u00f3n de la Libertad Sexual, el cual contendr\u00e1 el listado de los condenados, con sentencia firme, por cualquier delito contra la libertad sexual, de acuerdo a los cap\u00edtulos IX y X del C\u00f3digo Penal, Decreto Legislativo 635.", "codigo_ley": "02420", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C6758B89547E0AC0525823400723770?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2cba12aad33d6ff40525823400582b25?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PUBLICIDAD ANTITERRORISTA", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo que regule la obligatoriedad de la publicidad antiterrorista en las entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y en los servicios de radiodifusi\u00f3n del Estado, como mecanismo orientado al fortalecimiento y defensa de la democracia, as\u00ed como de preservaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de las consecuencias negativas del terrorismo en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "02419", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CBA12AAD33D6FF40525823400582B25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2502053f3227465d0525823400582b23?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE A LOS LICENCIADOS DE LAS FUERZAS ARMADAS LA OPORTUNIDAD DEL OTORGAMIENTO DE LOS BENEFICIOS CONTENIDOS EN EL ART\u00cdCULO 61 DE LA LEY 29248, LEY DEL SERVICIO MILITAR", "objetivo_ley": "Propone restituir la oportunidad del otorgamiento de los beneficios a favor de los licenciados de las fuerzas armadas contenidos en el art\u00edculo 61 de la Ley 29248 \"\"Ley del Servicio Militar\"\", suprimiendo que la conducci\u00f3n de su otorgamiento sea por \u00fanica vez.", "codigo_ley": "02418", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2502053F3227465D0525823400582B23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ccce8fcf63325fea0525823300709f54?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N DE LA PRODUCCI\u00d3N Y EL USO DE BOLSAS PL\u00c1STICAS BIODEGRADABLES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n de la produccion y el uso de bolsas pl\u00e1sticas biodegradables para la sustituci\u00f3n de las bolsas de pl\u00e1stico no biodegradables con la finalidad de proteger nuestra ecolog\u00eda y medio ambiente", "codigo_ley": "02417", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCCE8FCF63325FEA0525823300709F54?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4aca92696d99225305258233006bf31b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA REVISI\u00d3N DE LA PENA DE CADENA PERPETUA EN CASO DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL DE MENORES DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 59-A del C\u00f3digo de Ejecuci\u00f3n Penal, que prohibe la revisi\u00f3n de la pena de cadena perpetua en caso de violaci\u00f3n sexual de menores de edad.", "codigo_ley": "02416", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4ACA92696D99225305258233006BF31B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cfb75db0208cb81c0525828f007f61a6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PENA DE CADENA PERPETUA  PARA EL DELITO DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL DE MENOR DE CATORCE A\u0143OS DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 173 del C\u00f3digo Penal, que establece la pena de cadena perpetua para el delito de violaci\u00f3n sexual de menor de catorce a\u0144os de edad", "codigo_ley": "02415", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFB75DB0208CB81C0525828F007F61A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e780b61d9ba32b305258232007957c2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL ART\u00cdCULO \u00daNICO DE LA LEY 30723, QUE DECLARA DE PRIORIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE CARRETERAS EN ZONAS DE FRONTERA Y EL MANTENIMIENTO DE TROCHAS CARROZABLES EN EL DEPARTAMENTO DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone ley que deroga el art\u00edculo \u00fanico de la Ley 30723 que declara de prioridad e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de carreteras en zonas de frontera y el mantenimiento de trochas carrozables en el departamento de Ucayali.", "codigo_ley": "02414", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E780B61D9BA32B305258232007957C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c3f4edbb51280b40525823200734656?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE A LAS FUERZAS ARMADAS, EN FORMA EXCEPCIONAL, COMPLEMENTARIA O SUBSIDIARIA, REALIZAR ACTIVIDADES O ACCIONES QUE COADYUVEN A LA PREVENCI\u00d3N, REDUCCI\u00d3N DE RIESGOS, PREPARACI\u00d3N, RESPUESTA, REHABILITACI\u00d3N Y RECONSTRUCCI\u00d3N, EN LA GESTI\u00d3N DE RIESGOS DE DESASTRES", "objetivo_ley": "Propone ley que permita a las Fuerzas Armadas, realizar, de manera excepcional y en forma complementaria o subsidiaria, intervenciones con actividades y acciones que coadyuven con la implementaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Nacional de Gesti\u00f3n de Riesgos de Desastres y conforme lo  dispuesto en el art\u00edculo 6 de la Ley 29664.", "codigo_ley": "02413", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Vergara Pinto  Edwin", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C3F4EDBB51280B40525823200734656?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6c6b33301614e440525822e007a7557?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL ESTABLECIMIENTO DE LA PENSI\u00d3N M\u00cdNIMA PARA LOS PENSIONISTAS DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el establecimiento progresivo de una pensi\u00f3n m\u00ednima mensual, equivalente a una remuneraci\u00f3n m\u00ednima vital, para los pensionistas pertenecientes al r\u00e9gimen del Decreto Ley 19990.", "codigo_ley": "02412", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6C6B33301614E440525822E007A7557?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f80f104e3f856140525822e007a7556?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 19990 CON LA FINALIDAD DE DEVOLVER LAS APORTACIONES DE LOS ASEGURADOS QUE NO CUMPLEN CON EL M\u00cdNIMO DE APORTACIONES PARA ALCANZAR LA PENSI\u00d3N DE JUBILACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Ley 19990, que crea el Sistema Nacional de Pensiones de la Seguridad Social, con la finalidad de que se permita la devoluci\u00f3n de las aportaciones de los asegurados que no cumplen con el m\u00ednimo de aportaciones para alcanzar la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02411", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F80F104E3F856140525822E007A7556?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6785a2f01613ca820525822e007a7555?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA UNA COMISI\u00d3N EVALUADORA PARA GARANTIZAR LA PROTECCI\u00d3N DE LA LAGUNA MAMACOCHA", "objetivo_ley": "Propone crear una Comisi\u00f3n Evaluadora para garantizar la protecci\u00f3n de la Laguna Mamacocha.", "codigo_ley": "02410", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6785A2F01613CA820525822E007A7555?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/084d610cace3eb110525822e007a7554?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 30 DEL DECRETO LEGISLATIVO 776, LEY DE TRIBUTACI\u00d3N MUNICIPAL, CUYO TEXTO \u00daNICO ORDENADO FUE APROBADO POR EL DECRETO SUPREMO 156-2004-EF", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 30 del Decreto Legislativo 776, Ley de Tributaci\u00f3n Municipal, Texto \u00danico Ordenado aprobado por el Decreto Supremo 156-2004-EF.", "codigo_ley": "02409", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/08/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/084D610CACE3EB110525822E007A7554?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd92e6b3bf19db1f0525822e00535c89?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACI\u00cbN CIVIL A FAVOR DEL ESTADO EN CASOS DE CORRUPCI\u00cbN INCENTIVANDO LA COLABORACI\u00cbN EFICAZ Y LA REACTIVACI\u00cbN DE LA ECONOM\u2550A", "objetivo_ley": "Propone aprobar medidas que aseguren el pago inmediato de la reparaci\u02c7n civil a favor del Estado en casos de corrupci\u02c7n, incentivar la colaboraci\u02c7n eficaz, evitar la paralizaci\u02c7n de las obras p\u02d9blicas o asociaciones p\u02d9blico privadas, as\u00dd como evitar la ruptura de la cadena de pagos.", "codigo_ley": "02408", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/08/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD92E6B3BF19DB1F0525822E00535C89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1bc67040efffb3350525822e00535c88?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE IMPEDIMENTOS A LA PERSONA NATURAL O JUR\u00cdDICA AS\u00cd COMO DEL PERSONAL OPERATIVO QUE REALIZAN SERVICIOS DE SEGURIDAD PRIVADA EN EL MARCO DE LA LEY 28879", "objetivo_ley": "Propone incluir el art\u00edculo 4-A a la Ley 28879, Ley de Servicios de Seguridad Privada, que incluye impedimentos a la persona natural o jur\u00eddica as\u00ed como del personal operativo que realizan servicios de seguridad privada en el marco de la Ley 28879", "codigo_ley": "02407", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1BC67040EFFFB3350525822E00535C88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cef646520d12ca8f0525822d007cf374?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 474, INCISO 2 LITERAL C Y 479 INCISO 4 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL, MODIFICADO POR EL ART\u00cdCULO 2 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1301, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL PARA DOTAR DE EFICACIA AL PROCESO ESPECIAL POR COLABORACI\u00d3N EFICAZ", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 474 inciso 2 literal c y 479 inciso 4 del C\u00f3digo Procesal Penal, modificado por el art\u00edculo 2 del Decreto Legislativo 1301, Decreto Legislativo que modifica el C\u00f3digo Procesal Penal para dotar de eficacia al proceso especial por colaboraci\u00f3n eficaz.", "codigo_ley": "02406", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CEF646520D12CA8F0525822D007CF374?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b0fce6434cd27cd0525822d007cf373?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LOS ALCANCES Y RESPONSABILIDADES EN EL EJERCICIO DE LA POTESTAD REGLAMENTARIA DEL PODER EJECUTIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 13 de la Ley 29158, Ley Org\u00e1nica del Poder Ejecutivo, con el objeto de garantizar la oportuna reglamentaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de las leyes aprobadas por el Congreso de la Rep\u00fablica, precisando la labor de control pol\u00edtico del Congreso, as\u00ed como, el rol del Primer Ministro y las responsabilidades de los ministros que correspondan.", "codigo_ley": "02405", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B0FCE6434CD27CD0525822D007CF373?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6090e381af7dfd230525822d007cf372?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY N\u00b0 27806, LEY DE TRANSPARENCIA Y ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA PARA GARANTIZAR EL ACCESO A INFORMACI\u00d3N RELEVANTE PARA LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone garantizar el acceso ciudadano a informaci\u00f3n relevante para la lucha contra la corrupci\u00f3n a trav\u00e9s de los Portales de Transparencia de las Entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, ampliando el alcance de la informaci\u00f3n que \u00e9stas deben contener y definiendo las responsabilidades referente al cumplimiento de la Ley de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica", "codigo_ley": "02404", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6090E381AF7DFD230525822D007CF372?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac5ea2000a07b8510525822d007cf371?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859-LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, LEY 27863 -LEY DE ELECCIONES REGIONALES Y LA LEY 26864-LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, PARA PROMOVER LA IDONEIDAD DE LOS CANDIDATOS A CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR.", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26859-Ley Org\u00e1nica de Elecciones, la Ley 27863-Ley de Elecciones Regionales y la Ley 26864-Ley de Elecciones Municipales, para promover la idoneidad de los candidatos a cargos de Elecci\u00f3n Popular.", "codigo_ley": "02403", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC5EA2000A07B8510525822D007CF371?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23547af7015319af0525822d007cf370?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 170, 171, 172, 174/INCREMENTAR LA PENA BASE DEL DELITO DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 170, 171, 172, 173 y 174 del C\u00f3digo Penal, a fin de incrementar la pena base del delito de violaci\u00f3n sexual, hacerla extensiva a todo el personal acad\u00e9mico y establecer la cadena pepetua cuando a consecuencia de la violaci\u00f3n sexual se cauce la muerte de la v\u00edctima o cuando el agente le quita la vida a la v\u00edctima para ocultar su delito, imponer como pena \u00fanica la cadena perpetua cuando la v\u00edctima tenga menos de 14 a\u0144os de edad, y establece la inhabilitaci\u00f3n definitiva en los delitos violaci\u00f3n sexual previsto en los art\u00edculos 170, 171, 172 y 174 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "02402", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23547AF7015319AF0525822D007CF370?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ebcde2e508f45b690525822d00601ac8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL NOMBRAMIENTO, BAJO EL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276, DE LOS TRABAJADORES ADMINISTRATIVOS CONTRATADOS PROFESIONALES, T\u00c9CNICOS, AUXILIARES Y EL PERSONAL DE SERVICIOS EN EL MINISTERIO DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone autorizar excepcionalmente el nombramiento, bajo el r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 276, de los trabajadores administrativos contratados profesionales, tecnicos, auxiliares y el personal de servicios, en el Ministerio de Salud de los Gobiernos Regionales, que presten servicios bajo cualquier modalidad contractual.", "codigo_ley": "02401", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBCDE2E508F45B690525822D00601AC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/616dc05b08702da30525822d00601ac7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA EL FUNCIONAMIENTO DE LAS REDES INTEGRADAS DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco normativo para la conformaci\u00f3n y funcionamiento de las Redes Integradas de Salud a nivel nacional.", "codigo_ley": "02400", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/616DC05B08702DA30525822D00601AC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5132455bf80b8670525822d00601ac6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTERES NACIONAL LA CONSTRUCCION DE LA AUTOPISTA, RUTA N\u1e1e PE-08, EMP.PE-1N (CIUDAD DE DIOS)-EMP.PE-3N (CAJAMARCA)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la autopista, ruta N\u1e1e PE-08, EMP. PE-1N (Ciudad de Dios)-EMP.PE-3N (Cajamarca), ubicado entre las regiones de La Libertad y Cajamarca, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02399", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5132455BF80B8670525822D00601AC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45ac1ad4d48bdb250525822d00601ac4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY ANTIMONOPOLIO Y ANTIOLIGOPOLIO EMPRESARIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer un procedimiento de autorizaci\u00f3n previo, con el objeto de evitar actos de concentraci\u00f3n empresarial que tengan por efecto disminuir, da\u0144ar o impedir la competencia y la libre concurrencia en el mercado que involucren una afectaci\u00f3n a los derechos, econom\u00eda y bienestar de los consumidores.", "codigo_ley": "02398", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45AC1AD4D48BDB250525822D00601AC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/229f986ce25094fd0525822c006eaecf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL, LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL MUSEO DE CUTERVO EN LA PROVINCIA DE CUTERVO, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Museo de Cutervo, en la provincia de Cutervo, departamento de Cajamarca, con la finalidad de mostrar piezas arqueol\u00f3gicas de la provincia.", "codigo_ley": "02397", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Pariona Galindo  Federico", "Saavedra Vela  Esther", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/229F986CE25094FD0525822C006EAECF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a11a2258a168a6860525822c00633fa3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONTINUIDAD Y PERMANENCIA EN LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE SALUD AL CENTRO DE SALUD SAN JUAN DE DIOS DE PISCO, SOBRE EL \u00c1REA QUE VIENE OCUPANDO EN LA PROVINCIA DE PISCO, DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la continuidad y permanencia en la prestaci\u00f3n de servicios de salud al Centro de Salud San Juan de Dios de Pisco, sobre el \u00e1rea que viene ocupando en la provincia de Pisco, departamento de Ica.", "codigo_ley": "02396", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A11A2258A168A6860525822C00633FA3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f729c217cf1f18e0525822c00633fa2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u250cBLICA E INTER\u2554S NACIONAL LA CREACI\u00cbN DEL DISTRITO \"\"SAN MIGUEL\"\"EN LA PROVINCIA DE PISCO DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u02d9blica e inter\u00das nacional la creaci\u02c7n del distrito de San Miguel ubicado en la provincia de Pisco, departamento de Ica.", "codigo_ley": "02395", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00ddas \u2534valos  Miguel \u2534ngel", "Saavedra Vela  Esther", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Pariona Galindo  Federico", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F729C217CF1F18E0525822C00633FA2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84dcc2b98cfe47960525822c00633fa0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE INFRAESTRUCTURA DE TRANSPORTES \"\"TREN DE CERCAN\u00cdAS\"\" BARRANCA-HUACHO-LIMA-ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del proyecto de infraestructura de transporte denominado \"\"Tren de Cercan\u00edas\"\" que abarca los tramos Barranca-Huacho-Lima-Ica", "codigo_ley": "02394", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84DCC2B98CFE47960525822C00633FA0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11ce1f1fdf029fe70525822c0058710a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE REGULARIZAR LA MATR\u00cdCULA DE LOS NI\u0143OS Y NI\u0143AS DE INICIAL Y PRIMARIA DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR QUE ASISTIERON A CLASES EN EL A\u0143O ESCOLAR 2017", "objetivo_ley": "Propone reconocer los estudios cursados y permitir la matr\u00edcula de los ni\u0144os y ni\u0144as de inicial y primaria de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular en el Sistema de Informaci\u00f3n de Apoyo a la Gesti\u00f3n de la Instituci\u00f3n Educativa-SIAGIE, que asistieron en el a\u0144o escolar 2017 como alumnos libres, siempre y cuando hayan aprobado satisfactoriamente.", "codigo_ley": "02393", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11CE1F1FDF029FE70525822C0058710A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b81fa7ae680dbec0525822c00587109?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA LA DESCONTAMINACI\u00d3N DE LA CUENCA DEL R\u00cdO MANTARO", "objetivo_ley": "Propone la descontaminaci\u00f3n, recuperaci\u00f3n y gesti\u00f3n ambiental de la cuenca del r\u00edo Mantaro, generando las bases para su conservaci\u00f3n con enfoque ecosist\u00e9mico, de cambio clim\u00e1tico y de gesti\u00f3n de riesgos, mediante la articulaci\u00f3n de las acciones de las instituciones p\u00fablicas de los tres niveles de gobierno, as\u00ed como aquellas que corresponden al sector privado y a la sociedad civil.", "codigo_ley": "02392", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Vergara Pinto  Edwin", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B81FA7AE680DBEC0525822C00587109?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/064bde50005e37f00525822c00587108?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ESCUELA PARA PADRES O MADRES DE FAMILIA (EPAMAFA) EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA", "objetivo_ley": "Propone promover y fortalecer la Escuela para padres o madres de familia (EPAMAFA) en las instituciones educativas de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica, con la finalidad de ofrecer a los padres o madres de familia la informaci\u00f3n y los conocimientos necesarios para la buena crianza de sus hijos.", "codigo_ley": "02391", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/064BDE50005E37F00525822C00587108?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5430bd6bfb93cd150525822c00594652?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA INTANGIBILIDAD DE LOS FONDOS CREADOS PARA ATENDER CASOS DE DESASTRE", "objetivo_ley": "Propone establecer que los fondos creados para la intervenci\u00f3n del estado en casos de desastre, tienen car\u00e1cter intangible.", "codigo_ley": "02390", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5430BD6BFB93CD150525822C00594652?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad2da122e0da724e0525822b005f7201?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u2026S NACIONAL LA PROMOCI\u201dN, INVESTIGACI\u201dN, PROTECCI\u201dN, CONSERVACI\u201dN Y PUESTA EN VALOR DE LOS MONUMENTOS Y SITIOS ARQUEOL\u201dGICOS DEL DISTRITO DE HUASTA EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u0165s nacional la investigaci\u016fn, protecci\u016fn, conservaci\u016fn y puesta en valor los monumentos y sitios arqueol\u016fgicos del distrito de Huasta en el departamento de Ancash.", "codigo_ley": "02389", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u0160ucar  Mar\u016aa Cristina", "Ananculi G\u016fmez  Betty Gladys", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u016aa", "Re\u0160tegui Flores  Rolando", "Letona Pereyra  Mar\u016aa \u0155rsula Ingrid", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Castro Gr\u0160ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD2DA122E0DA724E0525822B005F7201?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e01d503c1b5a74840525822b005f7200?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO DE PILOTOS DE LA AVIACI\u00d3N COMERCIAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio de Pilotos de la Aviaci\u00f3n Comercial del Per\u00fa, como instituci\u00f3n aut\u00f3noma de derecho p\u00fablico interno, con sede en la ciudad de Lima. El Colegio puede establecer filiales en las regiones del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02388", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E01D503C1B5A74840525822B005F7200?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16880b2ed7352ae5052582290004e151?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA CENTRAL \u00daNICA DE EMERGENCIA 911 PARA LA ATENCI\u00d3N DE EMERGENCIAS Y URGENCIAS A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Final del Decreto Legislativo 1277, a fin de unificar todos los n\u00fameros de emergencia y urgencias a nivel nacional y establecer la Central \u00danica de Emergencia 911, para fortalecer el sistema de comunicaci\u00f3n integrado.", "codigo_ley": "02387", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16880B2ED7352AE5052582290004E151?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/366c996d1c8cb2b4052582290004e150?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL NOMBRAMIENTO, BAJO EL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276, DEL PERSONAL ADMINISTRATIVO, PROFESIONALES, T\u00c9CNICOS, AUXILIARES Y PERSONAL DE SERVICIOS DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS ADSCRITOS, UNIDADES EJECUTORAS Y DIRECCIONES DE SALUD DE GOBIERNOS REGIONALES, QUE LABORAN EN CONDICI\u00d3N DE CONTRATADOS", "objetivo_ley": "Propone autorizar excepcionalmente el nombramiento, bajo el r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 276, del personal administrativo, profesionales, t\u00e9cnicos, auxiliares y personal de servicios del Ministerio de Salud, sus Organismos P\u00fablicos Adscritos, Unidades Ejecutoras y de las Direcciones de Salud de los Gobiernos Regionales, que laboran en condici\u00f3n de contratados.", "codigo_ley": "02386", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/366C996D1C8CB2B4052582290004E150?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/94e102688d5f1439052582290004e14f?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL CENTRO CIENT\u00cdFICO TECNOL\u00d3GICO PARA LA PREVENCI\u00d3N Y GESTI\u00d3N DE RIESGOS EN ZONAS ALTO ANDINAS (CEPREANDES)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Centro Cient\u00edfico-Tecnol\u00f3gico para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Riesgos en Zonas Alto Andinas (CEPREANDES)", "codigo_ley": "02385", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/94E102688D5F1439052582290004E14F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/592f3672798c70df05258228006a3611?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA CINEMATECA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Cinemateca Peruana para la preservaci\u00f3n, catalogaci\u00f3n, exhibici\u00f3n y difusi\u00f3n del cine peruano.", "codigo_ley": "02384", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/592F3672798C70DF05258228006A3611?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f09346a21ea76b1e05258228006a3610?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA COMISI\u00d3N ESPECIAL INTERINSTITUCIONAL PARA LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone crear la Comisi\u00f3n Especial Interinstitucional para la reforma del Sistema Nacional de Pensiones que depender\u00e1 de la Presidencia del Consejo de Ministros.", "codigo_ley": "02383", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Pariona Galindo  Federico", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F09346A21EA76B1E05258228006A3610?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37c5d65f7fbddb9d05258228006a360f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD NACIONAL DE INOCUIDAD ALIMENTARIA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Autoridad Nacional de Inocuidad Alimentaria del Per\u00fa, debiendo el Poder Ejecutivo emitir las disposiciones necesarias en un plazo de cuarenta d\u00edas calendario, a partir de su vigencia.", "codigo_ley": "02382", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37C5D65F7FBDDB9D05258228006A360F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5d06d1382371068a05258228006a360e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD EXTERIOR EN EL TERRITORIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone regular la actividad de publicidad exterior realizada en el territorio nacional, con el fin de proteger los espacios p\u00fablicos y establecer normas para la ubicaci\u00f3n de avisos, elementos publicitarios y anuncios, permitiendo mantener la est\u00e9tica de los paisajes de nuestro pais.", "codigo_ley": "02381", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5D06D1382371068A05258228006A360E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d86d7c344f7623c3052582280058f6c6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DE CHILE", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, para salir del territorio nacional los d\u00edas 10 y 11 de marzo de 2018, con el objeto de asistir a la Ceremonia de Transmisi\u00f3n del Mando Presidencial de la Rep\u00fablica de Chile, a llevarse a cabo en las ciudades de Santiago y Valpara\u00edso, Rep\u00fablica de Chile, en esas fechas.", "codigo_ley": "02380", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D86D7C344F7623C3052582280058F6C6?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9dc12adbf8c83df7052582280058f6c5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DE  COLOMBIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, para salir del territorio nacional del 26 al 27 de febrero de 2018, a la ciudad de Cartagena de Indias, departamento de Bol\u00edvar, Rep\u00fablica de Colombia, para  participar en el Encuentro Presidencial y IV Gabinete Binacional de Ministros Per\u00fa-Colombia", "codigo_ley": "02379", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DC12ADBF8C83DF7052582280058F6C5?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6495655c0269e729052582280058f6c4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 286 DE LA LEY 26702, LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORG\u00c1NICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 286 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendencia de Banca y Seguros, modificado por la Segunda Disposici\u00f3n Complementaria Modificatoria de la Ley 30607.", "codigo_ley": "02378", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6495655C0269E729052582280058F6C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d9c759bdf06cc09e052582280058f6c3?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29151, LEY GENERAL DEL SISTEMA NACIONAL DE BIENES ESTATALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 13 e incorporar los art\u00ddculos 13-A y 13-C a la Ley 29151, Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales", "codigo_ley": "02377", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D9C759BDF06CC09E052582280058F6C3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Vivienda y Construcci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b6617696c618fbc4052582280058f6c2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA INSTITUCI\u00d3N DE LA CUSTODIA DE SEGURIDAD Y LA VIGILANCIA NECESARIA", "objetivo_ley": "Propone incorporar a la normatividad las medidas de seguridad de la custodia de seguridad y la vigilancia necesaria, a fin de proteger a la sociedad frente al pedido real y fundado de actos delictivos que atenten con el normal desenvolvimiento y ejercicio de los derechos ciudadanos.", "codigo_ley": "02376", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B6617696C618FBC4052582280058F6C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df29cd1bc6a2dbed052582280058f6c1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL E) DEL NUMERAL 58.1 DEL ART\u00cdCULO 58 DE LA LEY 29571, C\u00d3DIGO DE PROTECCI\u00d3N Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal e) del numeral 58.1 del art\u00edculo 58 de la Ley 29571, C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor.", "codigo_ley": "02375", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF29CD1BC6A2DBED052582280058F6C1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03c26ebf9e679bbf052582280058f6bf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1310, DECRETO LEGISLATIVO, QUE APRUEBA MEDIDAS ADICIONALES DE SIMPLIFICACI\u00d3N ADMINISTRATIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 del Decreto Legislativo 1310, Decreto Legislativo que aprueba medidas adicionales de simplificaci\u00f3n administrativa.", "codigo_ley": "02374", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03C26EBF9E679BBF052582280058F6BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e04df36fdb2866b00525822700822164?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA FACILITACI\u00d3N DE INFORMACI\u00d3N SOBRE LOS RIESGOS POTENCIALES DEL CONSUMO DE BEBIDAS ENERGIZANTES EN COMBINACI\u00d3N CON BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS Y OTRAS SUSTANCIAS DE CONSUMO HUMANO QUE PUEDAN CAUSAR DA\u0143O A LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la facilitaci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre los riesgos potenciales del consumo descontrolado y desinformado de bebidas energizantes, al ser ingerido en combinaci\u00f3n con bebidas alcoh\u00f3licas y otras sustancias de consumo humano que puedan causar da\u0144o a la salud.", "codigo_ley": "02373", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E04DF36FDB2866B00525822700822164?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9eac8903898f66ef0525822700822163?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA INFORMACI\u00d3N COMERCIAL SOBRE LA PRESENCIA DE INGREDIENTES GENERADORES DE ALERGIAS E INTOLERANCIAS ALIMENTARIAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente interes nacional la informaci\u00f3n sobre la presencia de ingredientes generadores de alerg\u00edas e intolerancias alimentarias en productos culinarios para el fortalecimeinto de la promoci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n saludable, principalmente en ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes.", "codigo_ley": "02372", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EAC8903898F66EF0525822700822163?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/629bd78d89bcabaf0525822700822162?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA REGULACI\u00d3N DE PRECIOS M\u00c1XIMOS DE LOS MEDICAMENTOS B\u00c1SICOS PARA ENFERMEDADES DE MAYOR INCIDENCIA, GRAVEDAD Y DE ALTO COSTO", "objetivo_ley": "Propone disponer la regulaci\u00f3n de los precios m\u00e1ximos de venta de los medicamentos b\u00e1sicos, con la finalidad de contribuir a asegurar el derecho constitucional a la salud.", "codigo_ley": "02371", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/629BD78D89BCABAF0525822700822162?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb9e37c0c3aaf2190525822700822160?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA COMISI\u00d3N PARA LA FORMACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD NACIONAL DE CONTROL DE ALIMENTOS PROCESADOS Y F\u00c1RMACOS", "objetivo_ley": "Propone la Comisi\u00f3n que promueve la formaci\u00f3n de la Autoridad Nacional de Control de Alimentos Procesados y F\u00e1rmacos.", "codigo_ley": "02370", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB9E37C0C3AAF2190525822700822160?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/01e15521e2dcfb71052582270082215f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OBLIGA AL REGISTRO ELECTR\u00d3NICO DE TODA CLASE DE PERMISOS, AUTORIZACIONES, INSRIPCIONES, DICT\u00c1MENES, INFORMES, EXPEDIENTES T\u00c9NICOS Y OTROS ESTABLECIDOS POR DISPOSICIONES LEGALES RELACIONADOS A LA FASE DE EJECUCI\u00d3N DE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal c) del art\u00edculo 4 del Decreto Legislativo 1252, Decreto Legislativo que crea el Sistema Nacional de Programaci\u00f3n Multianual y gesti\u00f3n de inversiones y deroga la Ley 27293, Ley del Sistema Nacional de Inversi\u00f3n P\u00fablica.", "codigo_ley": "02369", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/01E15521E2DCFB71052582270082215F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/981062ba7d4604f8052582270082215e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE Y REEMPLAZA PROGRESIVAMENTE EL USO DE BOLSAS DE POLIETILENO Y OTROS MATERIALES DE PL\u2534STICO CONVENCIONAL ENTREGADAS POR DISTINTOS TIPOS DE COMERCIOS PARA TRANSPORTE DE PRODUCTOS Y MERCADERIAS", "objetivo_ley": "Propone establecer la prohibici\u02c7n y reemplazo progresivo de uso de bolsas de polietileno en el transporte de productos o mercader\u00ddas por bolsas y contenedores de material degradable y/o biodegradable.", "codigo_ley": "02368", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Lombardi El\u00ddas  Guido Ricardo", "Violeta L\u02c7pez  Gilbert F\u00dalix", "Flores V\u00ddlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00dda", "Gu\u00dda Pianto  Mois\u00das Bartolom\u00da"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/981062BA7D4604F8052582270082215E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u02c7n  Micro y Peque\u02dda Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b29aceff181350f052582270082215d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA EL INCISO 25) DENTRO DEL ART\u00cdCULO 2 Y EL INCISO  23) DENTRO DEL ART\u00cdCULO 139 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da SOBRE EL DERECHO AL DEBIDO PROCESO, PROCEDIMIENTO, A LA TUTELA JURISDICCIONAL EFECTIVA Y EL CUMPLIMIENTO DE SENTENCIAS Y RESOLUCIONES FIRMES DE LOS \u00d3RGANOS JURISDICCIONALES O NATURALEZA SIMILAR", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n del inciso 25) dentro del art\u00edculo 2 y el inciso 23) dentro del art\u00edculo 139 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa sobre el derecho al debido proceso, procedimiento , a la tutela jurisdiccional efectiva y el cumplimiento de sentencias y resoluciones firmes de los \u00f3rganos jurisdiccionales o naturaleza similar", "codigo_ley": "02367", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B29ACEFF181350F052582270082215D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31a865894c33c110052582270082215c?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 19 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da SOBRE EL R\u00c9GIMEN TRIBUTARIO DE CENTROS DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa sobre el r\u00e9gimen tributario de Centros de Educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02366", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31A865894C33C110052582270082215C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/665f4169d18af750052582270082215a?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE DEROGA EL SEGUNDO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 62 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da SOBRE EL R\u00c9GIMEN ECON\u00d3MICO", "objetivo_ley": "Propone derogar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa sobre el r\u00e9gimen econ\u00f3mico", "codigo_ley": "02365", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/665F4169D18AF750052582270082215A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38367e8ab74c08e505258227006fde4d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA CENTRAL DE REFERENCIAS LABORALES DE LOS TRABAJADORES DEL SISTEMA FINANCIERO Y DE SEGUROS", "objetivo_ley": "Propone crear la Central de Referencias Laborales de los Trabajadores del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros, con el prop\u00f3sito de evitar los riesgos de p\u00e9rdidas y malas pr\u00e1cticas por negligencia grave o dolo de los trabajadores de las empresas de estos sistemas, que incrementan los costos de los productos y servicios financieros.", "codigo_ley": "02364", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38367E8AB74C08E505258227006FDE4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78e66a91b5f772af0525822700822158?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 30137 LEY QUE ESTABLECE LOS CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES, CON LA FINALIDAD DE PRIORIZAR EL PAGO A DEUDAS SUPERIORES A 5 UITs.", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2, numeral 2.2 de la Ley 30137, Ley que establece los criterios de priorizaci\u00f3n para la atenci\u00f3n del pago de Sentencias Judiciales.", "codigo_ley": "02363", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78E66A91B5F772AF0525822700822158?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3782db29b7d571e05258227006fde4b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOL\u00d3GICA DE CHINCHA (UNATEC-CHINCHA)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad publica, la creaci\u00f3n de la Universidad Nacional Tecnol\u00f3gica de Chincha-UNATEC", "codigo_ley": "02362", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3782DB29B7D571E05258227006FDE4B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b9700bf121f0ede205258227006fde4a?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA COMISI\u00d3N DE EVALUACI\u00d3N DE LAS EXONERACIONES TRIBUTARIAS Y DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL INCREMENTO DE LAS PENSIONES DE JUBILACI\u00d3N DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES E IMPULSA LA INVESTIGACI\u00d3N CIENTIFICA", "objetivo_ley": "Propone crear  Comisi\u00f3n encargada de evaluar las exoneraciones, beneficios, deducciones y cualquier otro incentivo tributario vitgente, que estar\u00edan originando que el Estado no perciba ingresos tributarios mayores.", "codigo_ley": "02361", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B9700BF121F0EDE205258227006FDE4A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d230203a44f054d05258227006b22a3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 30723, QUE DECLARA DE PRIORIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE CARRETERAS EN ZONAS DE FRONTERA Y EL MANTENIMIENTO DE TROCHAS CARROZABLES EN EL DEPARTAMENTO DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 30723 que declara de prioridad e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de carreteras en zonas de frontera y el mantenimiento de trochas carrozables en el departamento de Ucayali.", "codigo_ley": "02360", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "02/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D230203A44F054D05258227006B22A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
