{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c27e27fd3b0e23b805258226007c4f1e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DEL CULTIVO DE LA PAPA Y DE SUS PRODUCTORES", "objetivo_ley": "Propone Ley de promoci\u00f3n y protecci\u00f3n del cultivo de la papa y de sus productores", "codigo_ley": "02359", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C27E27FD3B0E23B805258226007C4F1E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5d68d78bd3d4cedc05258226007c4f1d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA DESALINIZACI\u00d3N DEL AGUA DE MAR PARA EL USO DE LA AGRICULTURA Y OTRAS ACTIVIDADES SIMILARES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la desalinizaci\u00f3n de agua de mar, para el uso de la agricultura y otras actividades similares.", "codigo_ley": "02358", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5D68D78BD3D4CEDC05258226007C4F1D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/596fcaddefc0c44005258226007c4f1c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS REQUISITOS PARA SER CANDIDATO A CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, Ley de Elecciones Regionales  y Ley de Elecciones Municipales, a efectos de incorporar en ellas un supuesto de impedimento para ser candidato a quienes han sido sentenciados por la comisi\u00f3n de los delitos contra los Poderes del Estado y Orden Constitucional, sin importar que la pena se encuentre o no vigente.", "codigo_ley": "02357", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/596FCADDEFC0C44005258226007C4F1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1220cc7f6e25caf305258226007c4f1b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECUPERACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LA BAH\u00cdA DE PUCUSANA DEBIDO A LA CONTAMINACI\u00d3N DE SUS AGUAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la recuperaci\u00f3n y protecci\u00f3n de la Bah\u00eda de Pucusana debido a la contaminaci\u00f3n de sus aguas.", "codigo_ley": "02356", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1220CC7F6E25CAF305258226007C4F1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8cc7c51cb2811ff805258226007c4f1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFIVA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28456, LEY DEL TRABAJO DEL PROFESIONAL DE LA SALUD TECN\u00d3LOGO M\u00c9DICO Y DEROGA SU SEGUNDA, TERCERA Y CUARTA DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA, COMPLEMENTARIA Y FINAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28456, Ley del Trabajo del Profesional de la Salud Tecn\u00f3logo M\u00e9dico y deroga su segunda, tercera y cuarta disposici\u00f3n transitoria, complementaria y final", "codigo_ley": "02355", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8CC7C51CB2811FF805258226007C4F1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/210cceb7fe6c8d4d05258226007c4f19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 30723 Y DECLARA DE PRIORIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LAS \u00c1REAS NATURALES PROTEGIDAS Y PUEBLOS IND\u00cdGENAS EN SITUACI\u00d3N DE AISLAMIENTO Y CONTACTO INICIAL EN UCAYALI Y MADRE DIOS", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 30723, Ley que declara de prioridad e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de carreteras en zonas de fronteras y el mantenimiento de trochas carrozables en el departamento de Ucayali", "codigo_ley": "02354", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/210CCEB7FE6C8D4D05258226007C4F19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd92f2566b6d6b3e05258226007c4f18?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL PERSONAL ACTIVO DEL SERVICIO MILITAR DE LAS FUERZAS ARMADAS AL SEGURO INTEGRAL DE SALUD-SIS", "objetivo_ley": "Propone incorporar al personal activo del servico militar de las Fuerzas Armadas al Seguro Integral de Salud-SIS", "codigo_ley": "02353", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD92F2566B6D6B3E05258226007C4F18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c8f47ca55472ad505258226007c4f17?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 239 DE LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 239 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, contempla la posibilidad del voto por correspondencia o postal.", "codigo_ley": "02352", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C8F47CA55472AD505258226007C4F17?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7ecebf9333d5da8052582250070169b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE UNI\u00d3N ASHANINKA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Uni\u00f3n Ashaninka en la provincia de La Convenci\u00f3n, el departamento de Cusco.", "codigo_ley": "02351", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Saavedra Vela  Esther", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7ECEBF9333D5DA8052582250070169B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e542f5571963223a05258225005ec545?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 38, 69, 296, 296-A y 297/INHABILITACI\u00d3N PERPETUA PARA LOS DELITOS DE TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS Y DE LAVADO DE ACTIVOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 38, 69, 296, 296-A y 297 del C\u00f3digo Penal, para establecer y ampliar el plazo de duraci\u00f3n de la pena de inhabilitaci\u00f3n principal, e incorporar la inhabilitaci\u00f3n perpetua para los delitos de tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas y de lavado de activos.", "codigo_ley": "02350", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E542F5571963223A05258225005EC545?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55009f967304cf27052582250055aae3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "HABILITACIONES URBANAS Y DE EDIFICACIONES/MODIFICA LA LEY 29090...", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo del inciso i, del art\u00edculo 25\u00b0 de la Ley N\u00b0 29090, Ley de Regulaci\u00f3n de Habilitaciones Urbanas y de Edificaciones, \u00fanicamente para las Modalidades C y D: El Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y saneamiento desarrolla los criterios, condiciones, caracter\u00edsticas, alcances y requisitos que deben reunir los documentos y planos que permitan la evaluaci\u00f3n del impacto vial de las edificaciones proyectadas, que ser\u00e1n materia de evaluaci\u00f3n y verificaci\u00f3n de acuerdo a la modalidad de aprobaci\u00f3n que corresponda. La incorporaci\u00f3n al proyecto de los criterios, condiciones, caracter\u00edsticas, alcances y requisitos exigidos por el Ministerio de Vivi9enda, Construcci\u00f3n y Saneamiento reemplazar\u00e1 al Estudio de Impacto Vial que se menciona en el primer p\u00e1rrafo.", "codigo_ley": "02349", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55009F967304CF27052582250055AAE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2741be121bf9a040525822400797d3c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL DESARROLLO DE INFRAESTRUCTURA DEPORTIVA DE F\u00daTBOL Y OTRAS DISCIPLINAS DEPORTIVAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el desarrollo de infraestructura deportiva de f\u00fatbol y otras disciplinas deportivas.", "codigo_ley": "02348", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2741BE121BF9A040525822400797D3C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a3641c1cfef2c59052582240062f871?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ANTONIO BRACK EGG, EN LA PROVINCIA DE MARISCAL NIETO, DEL DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito Antonio Brack Egg, en la provincia de Mariscal Nieto, departamento de Moquegua.", "codigo_ley": "02347", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A3641C1CFEF2C59052582240062F871?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c6522cbdb7797ef052582240062f86f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL DERECHO DE LAS PERSONAS NATURALES A LA DEVOLUCI\u00d3N AUTOM\u00c1TICA DE LOS IMPUESTOS PAGADOS O RETENIDOS EN EXCESO O QUE CALIFIQUE COMO INDEBIDOS", "objetivo_ley": "Propone la Ley que establece el derecho de las personas naturales contribuyentes que perciben rentas de cuarta y/o quinta categor\u00eda, a la devoluci\u00f3n de oficio de los impuestos pagados o retenidos en exceso o que califiquen como indebidos, cuando la SUNAT cuente con la informaci\u00f3n necesaria y disponible en los respectivos sistemas de dicha entidad.", "codigo_ley": "02346", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C6522CBDB7797EF052582240062F86F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b401c298b790b03d0525822400599b72?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CONTIN\u00daA EL PROCESO DE CONSOLIDACI\u00d3N DEL ESPECTRO NORMATIVO PERUANO Y EXCLUYE NORMAS DEL ORDENAMIENTO JUR\u00cdDICO", "objetivo_ley": "Ley que contin\u00faa el Proceso de Consolidaci\u00f3n del Espectro Normativo Peruano y excluye normas del ordenamiento jur\u00eddico.", "codigo_ley": "02345", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B401C298B790B03D0525822400599B72?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/777fe0ea725810350525822100738d66?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "MODIFICA LEY 28086, LEY DE DEMOCRATIZACI\u00d3N DEL LIBRO Y FOMENTO DE LA LECTURA PARA PRECISAR LA EXONERACI\u00d3N DEL IGV PARA LOS PRODUCTOS DE CONTENIDO ESTRICTAMENTE CIENT\u00cdFICO, EDUCATIVO Y CULTURAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, 19 y 20 de la Ley 28086, Ley de Democratizaci\u00f3n del Libro y de Fomento de la Lectura, precisa la exoneraci\u00f3n del IGV para los productos de contenido estrictamente cient\u00edfico, educativo o cultural.", "codigo_ley": "02344", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Vergara Pinto  Edwin", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/777FE0EA725810350525822100738D66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec87e357917eddbe05258221006df533?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL DESARROLLO DE \"\"ESQUEMAS\"\" PARA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO EN LIMA METROPOLITANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el desarrollo de \"\"esquemas\"\" para el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los servicios de agua potable y alcantarillado en Lima Metropolitana.", "codigo_ley": "02343", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC87E357917EDDBE05258221006DF533?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74605b5e35bc96cc0525821f006364fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO CIVIL:MODIFICA ART\u00cdCULO 20/ORDEN DEL APELLIDO DEL HIJO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 20\u00b0 del Decreto Legislativo N\u00b0 295, C\u00f3digo Civil, sobre la elecci\u00f3n del orden de los apellidos del hijo seg\u00fan acuerdo de los padres.", "codigo_ley": "02342", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74605B5E35BC96CC0525821F006364FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/605d08a71f79962f0525821f005b11f4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE CENTROS DE INTERNAMIENTO DE FORMACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA Y ASEGURAMIENTO DE LA SALUD EN SECTORES RURALES PARA UNA MEJORA EDUCATIVA, FOCALIZACI\u00d3N  Y OPTYIMIZACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS DE LA EDUCACI\u00d3N Y LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de Centros de Formaci\u00f3n Educativa y Aseguramiento de la Salud en zonas rurales ubicados a 2500 metros sobre el nivel del mar para la focalizaci\u00f3n y optimizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de la educaci\u00f3n y la salud.", "codigo_ley": "02341", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/605D08A71F79962F0525821F005B11F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d8fb488fa28b7820525821e005dd85d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL NACIONAL ARZOBISPO LOAYZA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del proyecto de inversi\u00f3n p\u00fablica \"\"Ampliaci\u00f3n y mejoramiento de la oferta de mediana y alta complejidad hospitalaria con \u00e9nfasis en nuevos servicios en el Hospital Arzobispo Loayza con c\u00f3digo SNIP 107956, ubicado en el departamento de Lima, provincia de Lima.", "codigo_ley": "02340", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D8FB488FA28B7820525821E005DD85D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55951bd84b0ffe520525821e005dd85a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL CENTRO POBLADO DE KELKAYBAMBA COMO LA CAPITAL DEL DISTRITO DE OCOBAMBA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, CUSCO", "objetivo_ley": "Propone establecer el Centro Poblado de Kelkaybamba como la capital del distrito de Ocobamba, ubicada en la provincia de La Convenci\u00f3n, regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "02339", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55951BD84B0FFE520525821E005DD85A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90e4299f937dde8c0525821d00706f65?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA INFANCIA MEDIANTE EL FORLECIMIENTO DEL REGISTRO NACIONAL DE CONDENAS E INHABILITACION PARA TRABAJO CON NI\u0143AS, NI\u0143OS Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto garantizar la protecci\u00f3n de los derechos de ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes mediante el fortalecimiento del Registro Nacional de Condenas y otros sistemas de informaci\u00f3n y la regulaci\u00f3n de la inhabilitaci\u00f3n definitiva para el trabajo con ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes de las personas condenadas por los delitos del Libro Segundo, T\u00edtulo I, Cap\u00edtulos I (Homicidio) y III (Lesiones) del C\u00f3digo Penal; y Titulo IV, Cap\u00edtulos  I (Libertad Personal), IX (Libertad Sexual), X (Proxenetismo), XI (Ofensas al pudor p\u00fablico) y XII (Disposici\u00f3n com\u00fan) del C\u00f3digo Penal, todos relacionados a actos de violencia en distintas modalidades.", "codigo_ley": "02338", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90E4299F937DDE8C0525821D00706F65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4152dc14f49caa8a052582190072e3b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DEL ART\u00cdCULO 138 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 138\u00b0 del Texto \u00danico Ordenado del C\u00f3digo Procesal Civil, aprobado por Resoluci\u00f3n Ministerial 010-93-JUS, a fin de dinamizar el sistema judicial y facilitar el examen de los expedientes judiciales a las partes, sus abogados y sus apoderados a trav\u00e9s del uso de la tecnolog\u00eda.", "codigo_ley": "02337", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4152DC14F49CAA8A052582190072E3B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51bf4609e5fe84d3052582190072e3b0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE COMO COLEGIO NACIONAL BENEM\u00c9RITO DE LA REP\u00daBLICA Y PATRIMONIO NACIONAL POR SU LEGADO HIST\u00d3RICO, EDUCATIVO Y CULTURAL AL PER\u00da A LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS SECUNDARIAS P\u00daBLICA UBICADAS EN LOS DISTRITOS DE PUNO Y JULIACA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto reconocer como Colegio Nacional Benem\u00e9rito de la Rep\u00fablica y Patrimonio Nacional por su legado hist\u00f3rico, educativo y cultural al Per\u00fa, a las Instituciones Educativas Secundarias P\u00fablicas: Glorioso San Carlos, Gran Unidad Escolar San Carlos, Santa Rosa, del distrito y provincia de Puno, y a la Instituci\u00f3n Educativa Secundaria 32 - Mariano H. Cornejo del distrito de Juliaca, provincia de San Rom\u00e1n, del departamento de Puno.", "codigo_ley": "02336", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51BF4609E5FE84D3052582190072E3B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8bd5e2dd0922679a05258219007039d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N E INSTALACION DE PLANTAS DESALINIZADORAS DEL AGUA DE MAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n, instalaci\u00f3n, puesta en funcionamiento y mantenimiento de plantas desalinizadoras de agua de mar que produzcan agua potable destinada al consumo masivo por una poblaci\u00f3n, as\u00ed como a la construcci\u00f3n, instalaci\u00f3n, puesta en funcionamiento y mantenimiento de pantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda que sustenten el funcionamiento de aquellas.", "codigo_ley": "02335", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8BD5E2DD0922679A05258219007039D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61c49d82e9d0ee760525821900624cd6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA DE NECESIDAD PUBLICA Y PREFERENTE NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN PUENTE SOBRE EL R\u00cdO CHINCHIPE, QUE UNE LOS CENTROS POBLADOS DEL DISTRITO DE SANTA ROSA CON LA PROVINCIA DE JA\u00c9N Y SAN IGNACIO DE LA REGI\u00d3N CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Declara de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la elaboraci\u00f3n de estudios de factibilidad, expedientes t\u00e9cnicos y ejecuci\u00f3n de la obra construcci\u00f3n de un puente sobre el r\u00edo Chinchipe, que une los centros poblados del distrito de Santa Rosa con los distritos de las provincias de Ja\u00e9n y San Ignacio- regi\u00f3n Cajamarca, sin afectar las \u00e1reas naturales protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02334", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61C49D82E9D0EE760525821900624CD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/83c4ff2217e06f4105258219005e5b69?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD LA PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, RESTAURACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO SAYWITE, EN EL DISTRITO DE CURAHUASI, PROVINCIA DE ABANCAY, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la protecci\u00f3n, investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y puesta en valor del sitio arqueol\u00f3gico Saywite, ubicado en el distrito de Curahuasi, provincia de Abancay, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "02333", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/83C4FF2217E06F4105258219005E5B69?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00bb6af8686a806305258219005d05a4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA EL TRANSPORTES DE NI\u0143AS, NI\u0143OS Y ADOLESCENTES EN VEH\u00cdCULOS DE TRANSPORTE FLUVIAL TERRESTRE O A\u00c9REO SIN AUTORIZACI\u00d3N CORRESPONDIENTE", "objetivo_ley": "Propone la Ley que protege la integridad de las ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes, regulando su ingreso en veh\u00edculos de transporte p\u00fablico por v\u00eda fluvial, terrestre o a\u00e9rea.", "codigo_ley": "02332", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00BB6AF8686A806305258219005D05A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/063a306352bb561c05258219005d05a3?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "MODIFICA LA LEY N\u1e1e 23346, RECONOCE PROFESI\u00d3N DE OBSTETRICIA COMO PROFESI\u00d3N M\u00c9DICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley N\u1e1e 23346, que reconoce a la profesi\u00f3n de obstetricia como profesi\u00f3n de la salud, quienes disfrutar\u00e1n de los mismos derechos de la legislaci\u00f3n y dem\u00e1s disposiciones otorgan a los profesionales de la salud, de conformidad con la Ley N\u1e1e 23536, Ley de Trabajo y Carrera de los profesionales de la salud.", "codigo_ley": "02331", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/063A306352BB561C05258219005D05A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7d5099408717572e05258218005e718b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.140\u015f/PENA DE MUERTE", "objetivo_ley": "Propone la ley de reforma del art\u00edculo 140\u00b0 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, la pena de muerte s\u00f3lo puede aplicarse por el delito de traici\u00f3n a la patria en caso de guerra, y el de terrorismo; as\u00ed como por el delito de violaci\u00f3n contra la libertad sexual cometido en agravio de menores de 07 a\u0144os, conforme a las leyes y a los tratados de los que el Per\u00fa es parte obligada.", "codigo_ley": "02330", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7D5099408717572E05258218005E718B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b273707e8117b7105258218005b1fbc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA GESTI\u00d3N DE LA OFICINA DE NORMALIZACI\u00d3N PREVISIONAL PARA UN ACCESO JUSTO Y OPORTUNO DE LA PENSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone la Ley que fortalece la gesti\u00f3n de la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional (ONP), en aspectos de la operaci\u00f3n, administraci\u00f3n y supervisi\u00f3n de sus procesos, para beneficio de los asegurados cuyos reg\u00edmenes de prestaci\u00f3n se encuentran a cargo de ella.", "codigo_ley": "02329", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B273707E8117B7105258218005B1FBC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/491083ac4f2d663d0525821700728705?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA SEMANA DEL CARNAVAL DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone la Ley que declara de inter\u00e9s nacional la semana del Carnaval de Cajamarca e incorpora al cronograma de las actividades de promoci\u00f3n tur\u00edstica y cultural de nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "02328", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Saavedra Vela  Esther", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/491083AC4F2D663D0525821700728705?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25aa56d18f7be8c00525821700728703?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE \"\"CUYUMALCA\"\", EN EL DISTRITO Y PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de \"\"Cuyumalca\"\" ubicada en el distrito de Chota, provincia de Chota, departamento de Cajamarca, cuya capital ser\u00e1 denominado con el mismo nombre, la misma que se eleva a la categor\u00eda de ciudad.", "codigo_ley": "02327", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Saavedra Vela  Esther", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25AA56D18F7BE8C00525821700728703?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1a1182c73845e2305258217004fb33b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANGANI, EN LA PROVINCIA DE CHANCHAMAYO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Sangani, en la provincia de Chanchamayo, departamento de Jun\u00edn.", "codigo_ley": "02326", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1A1182C73845E2305258217004FB33B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5bcbd67ae57a1e0052582160077fedf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA ZONA DE AGROBIODIVERSIDAD DE LAS COMUNIDADES DE HUAYANA, POMACOCHA Y PAMPACHIRI, PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, REGI\u00d3N  APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la zona de agrobiodiversidad de las comunidades de Huayana, Pomacocha y Pampachiri, en la provincia de Andahuaylas, regi\u00f3n Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "02325", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5BCBD67AE57A1E0052582160077FEDF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e951a15f8ff6e6e05258216006fc874?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N  Y EJECUCI\u00d3N DE UN PROYECTO DE AMPLIACI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y EQUIPAMIENTO DE LOS SERVICIOS EDUCATIVOS DEL INSTITUTO SUPERIOR TECNOL\u00d3GICO P\u00daBLICO CHOTA-DISTRITO Y PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un proyecto de ampliaci\u00f3n, mejoramiento de los servicios educativos del Instituto Superior Tecnol\u00f3gico P\u00fablico Chota-Distrito y Provincia de Chota, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02324", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Saavedra Vela  Esther", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E951A15F8FF6E6E05258216006FC874?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/973fb441bde0a45205258216006fc873?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INVESTIGACI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOL\u00d3GICA MONUMENTAL FORTALEZA PARAMONGA, Y LOS SITIOS ARQUEOL\u00d3GICOS ANEXO 1, ANEXO 2, CERRO LA HORCA Y CEMENTERIO LA HORCA, UBICADOS EN EL DISTRITO DE PARAMONGA, PROVINCIA DE BARRANCA, DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la investigaci\u00f3n, recuperaci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor de la zona arqueol\u00f3gica monumental Fortaleza Paramonga, y los sitios arqueol\u00f3gicos Anexo 1, Anexo 2, Cerro La Horca y Cementerio La Horca, ubicados en el distrito de Paramonga, provincia de Barranca, departamento de Lima.", "codigo_ley": "02323", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Saavedra Vela  Esther", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/973FB441BDE0A45205258216006FC873?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dfa9e9d6ebf3e51105258216006fc872?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA QUE LAS INSTALACIONES EL\u00c9CTRICAS Y DE COMUNICACIONES SE ENCUENTREN EN DUCTOS SUBTERR\u00c1NEOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica que las instalaciones el\u00e9ctricas y de comunicaci\u00f3n se encuentren en ductos subterr\u00e1neos, a fin de salvaguardar la integridad de la ciudadan\u00eda ante la vulnerabilidad por el cableado a\u00e9reo.", "codigo_ley": "02322", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Saavedra Vela  Esther", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DFA9E9D6EBF3E51105258216006FC872?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b41d5f1102c0538a05258216006fc871?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA COMISI\u00d3N ESPECIAL PARA LE REDUCCI\u00d3N PROGRESIVA DE LA QUEMA DE LA CA\u0143A DE AZ\u00daCAR PREVIO A SU COSECHA", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Especial encargada de la elaboraci\u00f3n de un Plan de Acci\u00f3n para evitar o minimizar los efectos nocivos contra la calidad de vida y el medio ambiente originados por quemar las plantaciones de ca\u0144a de az\u00facar previo a su cosecha.", "codigo_ley": "02321", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Saavedra Vela  Esther", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B41D5F1102C0538A05258216006FC871?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/796c47ea18676ebc0525821300805c24?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABLECE EFICIENCIA EN GENERACI\u00d3N Y PRECIOS DE ELECTRICIDAD GARANTIZANDO TARIFA JUSTA PARA EL USUARIO", "objetivo_ley": "Propone Ley que restablece eficiencia en generaci\u00f3n y precios de electricidad garantizando tarifa justa para el usuario", "codigo_ley": "02320", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/796C47EA18676EBC0525821300805C24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/66962e159d3064890525821300644a19?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA VIG\u00c9SIMA SEGUNDA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA, TRANSITORIA Y FINAL A LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar la vig\u00e9sima segunda disposici\u00f3n complementaria, transitoria y final de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial", "codigo_ley": "02319", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/12/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/66962E159D3064890525821300644A19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8333669db52bcf305258213005d5733?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 33 DE LA LEY 26486, LEY ORG\u00c1NICA DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 33 de la Ley 26486, Ley Org\u00e1nica del Jurado Naciconal de Elecciones", "codigo_ley": "02318", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8333669DB52BCF305258213005D5733?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf13d97ca09c272205258213005d5732?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA RESPONSABILIDAD PENAL DE LOS ADOLESCENTES MAYORES DE 16 A\u0143OS POR LA COMISI\u00d3N DE DELITOS GRAVES Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 20 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el iniciso 2 del art\u00edculo 20 del C\u00f3digo Penalaprobado mediante Decreto Legislativo 635 y establece la responsabilidad pebnal de los mayores de 16 a\u0144os por la comisi\u00f3n de delitos graves", "codigo_ley": "02317", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF13D97CA09C272205258213005D5732?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a70dbdc69e00156e05258213005d5731?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ELEVA LA PENA Y PRECISA EL DELITO DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL DEL AGENTE CON VINCULACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA CON LA V\u00cdCTIMA Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 170 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 170 del C\u00f3digo Penal, que eleva la pena y precisa el delito de violaci\u00f3n sexual.", "codigo_ley": "02316", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A70DBDC69E00156E05258213005D5731?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/555bee600f81ce3105258213005d572f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA EXTENSI\u00d3N DE LA VIGENCIA DEL APORTE SOCIAL  ESTABLECIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1084-LEY SOBRE L\u00cdMITES M\u00c1XIMOS DE CAPTURA POR EMBARCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone darle car\u00e1cter permanente al Aporte Social establecido en la Primera Disposici\u00f3n Final del Decreto Legislativo 1084-Ley sobre L\u00edmites M\u00e1ximos de Captura por Embarcaci\u00f3n, para que el aporte social equivalente a $1.95 por tonelada m\u00e9trica de pescado descargado, cumpla con los objetivos se\u0144alados en dicha ley.", "codigo_ley": "02315", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Saavedra Vela  Esther", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/555BEE600F81CE3105258213005D572F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/609fe7c836825e2005258212006f8468?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA NULIDAD DE DESPIDO POR EJERCER LA LABOR DE BOMBERO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 29 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competencia Laboral, aprobado por Decreto Supremo 003-97-TR, que declara la nulidad de despido por ejercer la labor de Bombero.", "codigo_ley": "02314", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/609FE7C836825E2005258212006F8468?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/992af50630932dc305258212006f8467?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29245, PARA GARANTIZAR LOS DERECHOS DE LOS TRABAJADORES DE LAS EMPRESAS TERCERIZADORAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 de la Ley 29245, Ley que regula los servicios de tercerizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02313", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/992AF50630932DC305258212006F8467?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99c53ee96c4a3da105258212006a26e9?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE EN SUS PLAZAS A LOS DOCENTES INTERINOS CESADOS POR APLICACI\u00d3N DE LA RESOLUCI\u00d3N DE SECRETAR\u00cdA GENERAL 2078-2014-MINEDU", "objetivo_ley": "Propone reincorporar al servicio docente, en las mismas plazas que ven\u00edan ocupando y en la condici\u00f3n de nombrados, a los profesores nombrados interinamente durante la vigencia de la Ley 24029, modificada por las Leyes 25212, 29062 y que fueron cesados por aplicaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n de Secretar\u00eda General 2078-2014-MINEDU.", "codigo_ley": "02312", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Arimborgo Guerra  Tamar", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99C53EE96C4A3DA105258212006A26E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da35db6dfe43536505258212006a26e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE EN SUS CARGOS A LOS DIRECTORES Y SUBDIRECTORES CESADOS", "objetivo_ley": "Propone Ley que restituye en sus cargos a los Directores y Subdirectores cesados.", "codigo_ley": "02311", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Arimborgo Guerra  Tamar", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA35DB6DFE43536505258212006A26E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dcdbbef09f6b39cd05258212006a26e7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 30328", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 30328, Ley que establece medidas en materia educativa y dicta otras disposiciones.", "codigo_ley": "02310", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DCDBBEF09F6B39CD05258212006A26E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/188ba668fccd639605258212006a26e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA LA EDUCACI\u00d3N A DISTANCIA A PUEBLOS IND\u00cdGENAS, MINOR\u00cdAS CULTURALES Y LINGU\u00cdSTAS Y GRUPOS DESFAVORECIDOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 47 de la Ley 30220, Ley Universitaria, tiene como objetivo facilitar el acceso a la educaci\u00f3n a distancia a Pueblos Ind\u00edgenas, minor\u00edas, culturales y Ligu\u00edsticas y grupos desfavorecidos dentro y fuera del territorio nacional.", "codigo_ley": "02309", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/188BA668FCCD639605258212006A26E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fbf96a0832c631aa05258212006a26e5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA E INTER\u2026S NACIONAL LA EJECUCI\u201dN DEL PROYECTO REPRESA SIGUAS EN LA PROVINCIA DE AREQUIPA, DEPARTAMENTO DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica la ejecuci\u016fn del proyecto Represa Siguas en la provincia de Arequipa, departamento de Arequipa, con el objetivo de contribuir a garantizar el afianzamiento h\u016adrico de la cuenca hidrogr\u0160fica y el buen uso y aprovechamiento sostenible de los recursos h\u016adricos en beneficio de la poblaci\u016fn.", "codigo_ley": "02308", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Beteta Rub\u016an  Karina Juliza", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u016aguez  V\u016actor Augusto", "Dipas Huam\u0160n  Miky Joaqu\u016an", "L\u016fpez Vilela  Luis Humberto", "Torres Morales  Miguel \u0143ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FBF96A0832C631AA05258212006A26E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/231de7f4c29b85f705258212006a26e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS DE TRANSPARENCIA Y CONTROL EN EL PROCESO DE RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS EN LAS ZONAS AFECTADAS POR EL FEN\u00d3MENO EL \"\"NI\u0143O COSTERO\"\"", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 6, 7 de la Ley 30556 que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del gobierno nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "02307", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/231DE7F4C29B85F705258212006A26E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95d8abdf0dba8fbe05258212006a26e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE NORMAS SOBRE EXTINCI\u00d3N DE DOMINIO PARA BIENES, INSTRUMENTOS Y PRODUCTOS DE DELITO", "objetivo_ley": "Propone normar el proceso de p\u00e9rdida y extinci\u00f3n de dominio a favor del Estado, sobre aquellos bienes, instrumentos y productos de la actividad delictiva, que se encuentran dentro de los presupuestos que dan lugar a la misma", "codigo_ley": "02306", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95D8ABDF0DBA8FBE05258212006A26E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/79a47a9f119efdf0052582110080f743?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD PARA LOS DELITOS DE VIOLACI\u00d3N DE LA LIBERTAD SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 80 del C\u00f3digo Penal, con la finalidad de mejorar el marco legal de protecci\u00f3n penal, frente a lo delitos de Violaci\u00f3n de la Libertad Sexual, as\u00ed como hacer mucho m\u00e1s eficaz los mecanismos, medidas y pol\u00edticas de prevenci\u00f3n, persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n de los casos de violencia sexual en nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "02305", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/79A47A9F119EFDF0052582110080F743?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8a08e30a8c375af052582110080f742?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y FORTALECE LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone establecer diversas medidas orientadas al fortalecimiento de la lucha contra el terrorismo, as\u00ed como para la formaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas de car\u00e1cter social y democr\u00e1tico, destinadas a la prevenci\u00f3n  y sanci\u00f3n del delito de terrorismo.", "codigo_ley": "02304", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8A08E30A8C375AF052582110080F742?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/691d2ce974dcc658052582110080f741?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA SEGURIDAD VIAL Y PROMUEVE LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE GPS EN EL SERVICIO DE TRANSPORTE TERRESTRE DE MERCANCIAS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la seguridad vial en el transporte, promoviendo la implementaci\u00f3n de Sistemas de Control y Monitoreo en los veh\u00edculos del servicio de transporte de mercanc\u00edas, con la finalidad de fortalecer la fiscalizaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de la seguridad vial, as\u00ed como combatir la informalidad, proteger la vida humana, reduciendo los accidentes en el servicio de transporte terrestre de mercanc\u00edas.", "codigo_ley": "02303", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/691D2CE974DCC658052582110080F741?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0445aba3c97f2c7052582110080f740?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL SERVICIO DE TRANSPORTE P\u00daBLICO TERRESTRE DE PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone establecer normas complementarias para la regulaci\u00f3n del servicio de transporte p\u00fablico terrestre regular de personas a nivel nacional, regional y provincial, con la finalidad de fortalecer la fiscalizaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de la seguridad vial.", "codigo_ley": "02302", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0445ABA3C97F2C7052582110080F740?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d95aaada478362ef052582110080f73f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PR\u00c1CTICA DEL DEPORTE E INCENTIVA MEDIDAS PARA SU FINANCIAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone promover la pr\u00e1ctica deportiva e incentivar el financiamiento al deporte nacional, proponiendo la creaci\u00f3n del Observatorio Peruano del Deporte, as\u00ed como autorizar al Ministerio de Educaci\u00f3n la creaci\u00f3n del Fondo Nacional para el Desarrollo del Deportista (FONDEPOR).", "codigo_ley": "02301", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D95AAADA478362EF052582110080F73F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db7b70bcd76f04c7052582110080f73e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO DE LOS ORGANISMOS REGULADORES DE LOS GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone Ley Marco de los Organismos Reguladores de los Gobiernos Locales.", "codigo_ley": "02300", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB7B70BCD76F04C7052582110080F73E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/08e4984c8b4f2740052582110080f73d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE RECONOCIMIENTO DE LA PROFESI\u00d3N M\u00c9DICA", "objetivo_ley": "Propone reconocer como profesi\u00f3n m\u00e9dica \u00fanicamente al profesional con t\u00edtulo de m\u00e9dico cirujano.", "codigo_ley": "02299", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/08E4984C8B4F2740052582110080F73D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/347ec21fbe5b94d7052582110080f73c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EXPROPIACI\u00d3N DE LOS PREDIOS DONDE FUNCIONA EL RELLENO SANITARIO \"\"PORTILLO GRANDE\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la expropiaci\u00f3n de los predios identificados para el adecuado funcionamiento del Relleno Sanitario \"\"Portillo Grande\"\", los cuales se ubican en la margen izquierda del r\u00edo Lur\u00edn, al este de la Quebrada de Pucar\u00e1 entre las estribaciones de los Cerros Portillo Grande y Conejo, en el distrito de Lur\u00edn, provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "02298", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/347EC21FBE5B94D7052582110080F73C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e9120e3eb751783052582110080f73b?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LOS INCISOS I), M) AL ART\u00cdCULO 4 DEL DECRETO LEY 22315, LEY DE CREACI\u00d3N DEL COLEGIO DE ENFERMEROS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar el literal i), m) al art\u00edculo 4 del Decreto Ley 22315, Ley de Creaci\u00f3n del Colegio de Enfermeros del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02297", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E9120E3EB751783052582110080F73B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b59ef1e9d8984f0052582110080f73a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD NACIONAL DE ORDENACI\u00d3N DE PERFILES PROFESIONALES EN SALUD", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la idoneidad de los recursos humanos en la prestaci\u00f3n de los servicios de salud y garantizar que las atenciones de salud se brinden por profesionales de la salud adecuadamente formados y con competencias acorde a los perfiles profesionales que requiere el Sistema Nacional Coordinado y Descentralizado de Salud en sus diferentes niveles.", "codigo_ley": "02296", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B59EF1E9D8984F0052582110080F73A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/107589783a61611b052582110080f739?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1,2 DE LA LEY 29972, LEY QUE PROMUEVE LA INCLUSI\u00d3N DE LOS PRODUCTORES AGRARIOS A TRAV\u00c9S DE LAS COOPERATIVAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 29972, Ley que promueve la inclusi\u00f3n de los productores agrarios a trav\u00e9s de las cooperativas, con relaci\u00f3n a los productores pecuarios y de crianza de animales menores.", "codigo_ley": "02295", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Saavedra Vela  Esther", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/107589783A61611B052582110080F739?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b5adf037e6877de6052582110080f738?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 27908, LEY DE RONDAS CAMPESINAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 27908, Ley de Rondas Campesinas con la finalidad de mejorar la gesti\u00f3n de los ronderos en el desarrollo de su comunidad.", "codigo_ley": "02294", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Vergara Pinto  Edwin", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B5ADF037E6877DE6052582110080F738?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f178207585c48bd1052582110080f737?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LA LEY 26519, LEY QUE ESTABLECE PENSI\u00d3N PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 26519, Ley que establece pensi\u00f3n para ex Presidentes Constitucionales de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02293", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F178207585C48BD1052582110080F737?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29eb3c6ed043ca81052582110080f736?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOL\u00d3GICA DE CHINCHA (UNATEC -CHINCHA)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Universidad Nacional Tecnol\u00f3gica de Chincha (UNATECE CHINCHA).", "codigo_ley": "02292", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29EB3C6ED043CA81052582110080F736?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5ac3a4df1c6cac9052582110080f735?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LAS COMPETENCIAS DE LOS \u00d3RGANOS DEL ESTADO EN LAS ACTIVIDADES MINERAS DE MINERALES RADIACTIVOS", "objetivo_ley": "Propone establecer las competenciaas de los \u00f3rganos del Estado en las actividades mineras de minerales radiactivos", "codigo_ley": "02291", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5AC3A4DF1C6CAC9052582110080F735?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52e0befc0b85aa660525821100502909?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA PROMOCI\u00d3N DE PROGRAMAS Y ACCIONES PARA PREVENIR LA COMISI\u00d3N DEL DELITO DE APOLOG\u00cdA DEL TERRORISMO EN EL \u00c1MBITO EDUCATIVO", "objetivo_ley": "Propone la Ley que dispone la promoci\u00f3n de programas y acciones para prevenir la comisi\u00f3n del delito de apolog\u00eda del terrorismo en el \u00e1mbito educativo.", "codigo_ley": "02290", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52E0BEFC0B85AA660525821100502909?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd64ea993031f3670525821000834bb1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL PUENTE PACHACHACA, UBICADO EN EL DISTRITO Y PROVINCIA DE ABANCAY, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y puesta en valor del Puente Pachachaca, ubicado en el distrito y provincia de Abancay, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "02289", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD64EA993031F3670525821000834BB1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8867f58b84c898f20525821000834bb0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL SISTEMA DE TELECABINAS INTERREGIONAL CHOQUEQUIRAO SOBRE EL R\u00cdO APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del sistema de Telecabinas interregional Choquequirao sobe el r\u00edo Apur\u00edmac, que facilitar\u00e1 el acceso al Parque Arqueol\u00f3gico de Choquequirao ubicado en el Cusco, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02288", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8867F58B84C898F20525821000834BB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a464651e16cfca1c0525821000834baf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, LA LEY 27683, LEY DE ELECCIONES REGIONALES Y LA LEY 26864, LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES CON LA FINALIDAD DE PROMOVER LA IDONEIDAD DE LOS CANDIDATOS A CARGOS P\u00daBLICOS REPRESENTATIVOS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, La Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales y la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales con la finalidad de promoveer la idoneidad de los candidatos a cargos p\u00fablicos representativos.", "codigo_ley": "02287", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A464651E16CFCA1C0525821000834BAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b57b6a74ebcfaf1b0525821000764325?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTERES NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE \"\"SAN MIGUEL\"\" EN  LA PROVINCIA DE PISCO DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de \"\"San Miguel\"\" en la provincia de Pisco, departamento de Ica.", "codigo_ley": "02286", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B57B6A74EBCFAF1B0525821000764325?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6446e544de4223430525821000764324?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA PARA DAR CONTINUIDAD AL FUNCIONAMIENTO DE CARRERAS PROFESIONALES", "objetivo_ley": "Propone crear un marco legal que permita el funcionamiento de las carreras profesionales sobre las que se crearon Universidades P\u00fablicas, autorizando a sus Comisiones Organizadoras a convocar a ex\u00e1menes de admisi\u00f3n grarantizando la continuidad de la prestaci\u00f3n de servicios educativos.", "codigo_ley": "02285", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6446E544DE4223430525821000764324?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6dd2fb76078c6380525821000764323?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA SE ACLARE QUE LOS PROFESORES QUE LABORAN EN LAS INSTITUCIONES DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR ADMINISTRADOS POR EL SECTOR DEFENSA, SE ENCUENTRAN COMPRENDIDOS EN LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone precisar que los profesores que laboran en las instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica regular administrados por el sector defensa, se encuentran comprendidos en la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, entendi\u00e9ndose que dicho servidores son parte del Magisterio Nacional.", "codigo_ley": "02284", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6DD2FB76078C6380525821000764323?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e9eb6d4aa6330d180525821000764322?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PESCA ANCESTRAL EN CABALLITO DE TOTORA, AS\u00cd COMO, LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DEL BALSAR DE TOTORA, EN EL DISTRITO DE HUANCHACO, PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la pesca ancestral en Caballito de Totora, as\u00ed como la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n del Balsar de Totora, en el distrito de Huanchaco, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "02283", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E9EB6D4AA6330D180525821000764322?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7b6e74da3f3e9b00525821000764321?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LAS AGUAS DE LA CUENCA DEL R\u00cdO SANTA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de las aguas de la cuenca del r\u00edo Santa, localizada en los departamentos de Ancash y La Libertad.", "codigo_ley": "02282", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7B6E74DA3F3E9B00525821000764321?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7bac25b612e8cfb0525821000764320?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA MORATORIA DE CREACI\u00d3N DE UNIVERSIDADES P\u00daBLIAS Y PRIVADAS POR UN PER\u00cdODO DE DOS A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone establecer la moratoria de dos (2) a\u0144os para la creaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n de funcionamiento de nuevas universidades p\u00fablicas y privadas", "codigo_ley": "02281", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7BAC25B612E8CFB0525821000764320?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4efc8f94a2fcf38b05258210006d806c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA MORATORIA PARA LA CREACI\u00d3N DE UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS Y PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone establecer la moratoria de dos (2) a\u0144os para la creaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n de funcionamiento de nuevas universidades p\u00fablicas y privadas.", "codigo_ley": "02280", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4EFC8F94A2FCF38B05258210006D806C?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d8905ec9c8c35e305258210006d806a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "COMISI\u00d3N PERMANENTE/DELEGA FACULTAD DE LEGISLAR...", "objetivo_ley": "Propone delegar en la Comisi\u00f3n Permanente del Congreso de la Rep\u00fablica, la facultad de legislar a partir del d\u00eda siguiente del t\u00e9rmino de la Ampliaci\u00f3n de la Primera Legislatura Ordinaria del Per\u00edodo Anual de Sesiones 2017-2018 hasta el 28 de febrero de 2018.", "codigo_ley": "02279", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D8905EC9C8C35E305258210006D806A?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/214e61b810ef03830525820c007609b7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PREVENCI\u00d3N DE RIESGOS DE LA LAGUNA DE MAMACOCHA DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de riesgos de la laguna de Mamacocha, ubicada en el distrito de Ayo, provincia de Castilla, departamento de Arequipa.", "codigo_ley": "02278", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/214E61B810EF03830525820C007609B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f1553122f7f8a7670525820b006c28d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO DE LOS ORGANISMOS REGULADORES DE LOS GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone la Ley de Modificaci\u00f3n del Marco Normativo para dar autonom\u00eda a los \u00f3rganos reguladores, fiscalizadores y supervisores de los contratos de promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n privada en Infraestructura y Transporte de Lima Metropolitana.", "codigo_ley": "02277", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/03/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F1553122F7F8A7670525820B006C28D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00b6efd5dea2e9c00525820b006a20b4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON ANTONIO EDUARDO ZA\u0143ARTU ARANA, POR SU DESTACADA LABOR COMO INT\u00c9RPRETE DE M\u00daSICA CRIOLLA", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Antonio Eduardo Za\u0144artu Arana, ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "02276", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/03/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00B6EFD5DEA2E9C00525820B006A20B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/162f087e4d9a03fc0525820b006a20b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1053, DECRETO LEGISLATIVO QUE APRUEBA LA LEY GENERAL DE ADUANAS, ESTABLECIENDO OBLIGACIONES E INFRACCIONES PARA LOS AGENTES DE CARGA INTERNACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1053, Decreto Legislativo que aprueba la Ley General de Aduanas, a fin de garantizar la seguridad y reducir el riesgo involucrado en las operaciones de comercio exterior.", "codigo_ley": "02275", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "01/03/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/162F087E4D9A03FC0525820B006A20B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u02c7n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
