{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3009428c38be56da052583930081a07d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA GARANT\u00cdA QUINQUENAL", "objetivo_ley": "Propone regular la responsabilidad del contratista que se encuentra prevista en el art\u00edculo 1784 del C\u00f3digo Civil y la garant\u00eda quinquenal que debe constituir en favor de los comitentes y de los subsiguientes propietarios de obras de edificaci\u00f3n, sin perjuicio de las dem\u00e1s responsabilidades contractuales y de las que, en su caso, pudiesen corresponder respecto a terceros.", "codigo_ley": "03875", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/31/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3009428C38BE56DA052583930081A07D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7dc5498e88c4a090525839300769df2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28864-LEY DE LA ZONA ECON\u00d3MICA ESPECIAL DE PUNO-ZEEDEPUNO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28864, Ley de la Zona Econ\u00f3mica Especial de Puno-ZEEDEPUNO, incorporando una nueva redacci\u00f3n para efectivizar su funcionamiento e incorporar dentro de su finalidad la Zona Comercial, a fin de promover la estabilidad de las inversiones, fomentar el empleo, contribuir al desarrollo socioecon\u00f3mico sostenible y promover la competitividad e innovaci\u00f3n, del departamento de Puno, a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n de  la inversi\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico.", "codigo_ley": "03874", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/31/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7DC5498E88C4A090525839300769DF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5bb46233f4e1eb930525839300769df1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DE LAS ESPECIES MARINAS Y EL DESARROLLO SOSTENIBLE EN LA ZONA COSTERA DE LAS REGIONES TUMBES Y PIURA", "objetivo_ley": "Propone promover la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las especies marinas y el desarrollo sostenible de la zona costera de las regiones Tumbes y Piura, a trav\u00e9s de la articulaci\u00f3n entre los sectores p\u00fablicos y privados presentes en el \u00e1mbito geogr\u00e1fico materia de la presente ley con el fin de mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03873", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/31/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BB46233F4E1EB930525839300769DF1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aabb98960ad9110a0525839300769df0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL REGISTRO, INVESTIGACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LOS LUGARES QUE VAN A FORMAR PARTE DEL CORREDOR TUR\u00cdSTICO ARQUEOL\u00d3GICO Y NATURAL DE LA PROVINCIA DE CUTERVO, EN LA REGI\u00d3N CAJAMARCA, Y SU INCLUSI\u00d3N EN EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO REGIONAL DE TURISMO (PERTUR) DEL GOBIERNO REGIONAL DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone promover la investigaci\u00f3n, protecci\u00f3n y puesta en valor de los lugares que van a formar parte del corredor tur\u00edstico arqueol\u00f3gico y natural de la provincia de Cutervo, regi\u00f3n Cajamarca, y su inclusi\u00f3n en el Plan Estrat\u00e9gico Regional de Turismo (PERTUR) del Gobierno Regional de Cajamarca.", "codigo_ley": "03872", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/31/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AABB98960AD9110A0525839300769DF0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23a043554f4dbd5605258393005cac25?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL LA SUSCRIPCI\u00d3N DEL CONVENIO ENTRE EL PER\u00da Y BOLIVIA PARA EL SUMINISTRO DE GAS EN EL SUR (PUNO, APUR\u00cdMAC, MOQUEGUA, TACNA Y AREQUIPA)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la celebraci\u00f3n del Convenio entre el Estado peruano y el Estado Plurinacional de Bolivia, con la finalidad de dotar y beneficiar a los departamentos de Puno, Apur\u00edmac, Moquegua, Tacna y Arequipa con el suministro de gas domiciliario, gas para veh\u00edculos, peque\u0144a industria y otros; buscando el desarrollo y bienestar de la poblaci\u00f3n, especialmente de los sectores marginales.", "codigo_ley": "03871", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23A043554F4DBD5605258393005CAC25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d61b0b169777b80405258393005cac24?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY ORG\u00c1NICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone Ley Org\u00e1nica de la Junta Nacional de Justicia", "codigo_ley": "03870", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D61B0B169777B80405258393005CAC24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3fc9e6c104b7f1605258393005cac23?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MODIFICACI\u201dN E INCORPORACI\u201dN AL ART\u00d5CULO 9 DE LA LEY 27669 LEY DEL TRABAJO DE LA ENFERMERA (O)", "objetivo_ley": "Propone ley que establece modificaci\u00dbn e incorporaci\u00dbn al art\u00ccculo 9 de la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera (o)", "codigo_ley": "03869", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3FC9E6C104B7F1605258393005CAC23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Salud y Poblaci\u00dbn", " Comisi\u00dbn de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f1c8f2baa8cb1a105258393005cac22?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 DE LA LEY 27669, LEY DEL TRABAJO DE LA ENFERMERA (O)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 de la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera (o)", "codigo_ley": "03868", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F1C8F2BAA8CB1A105258393005CAC22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f2c21db04a55da205258393005cac21?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MODIFICA EL ART. 2 DEL DECRETO SUPREMO  232-2017-EEF QUE FIJA EL MONTO DE LA ENTREGA ECON\u00d3MICA DEL SERVICIO DE GUARDIA EN EL MARCO DE LO ESTABLECIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1153, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA POL\u00cdTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECON\u00d3MICAS DEL PERSONAL DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 del Decreto Supremo 232-2017-EF que fija el monto de la entrega econ\u00f3mica del servicio de guardia en el marco de lo establecido en el Decreto Legislativo 1153, Decreto Legislativo que regula la pol\u00edtica integral de compensaciones y entregas econ\u00f3micas del personal de la Salud al servicio del Estado.", "codigo_ley": "03867", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F2C21DB04A55DA205258393005CAC21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8637f59e6bd92d605258393005cac20?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MODIFICACI\u00d3N DEL ART. 17 E INCORPORA EL ART. 20 A LA LEY 27669, LEY DEL TRABAJO DE LA ENFERMERA (O)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 17  e incorpora el art\u00edculo 20 a la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera (o).", "codigo_ley": "03866", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8637F59E6BD92D605258393005CAC20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d13ea1f7a8bb03fe05258393005cac1f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MODIFICACI\u00d3N DEL ART\u00cdCULO 9 DE LA LEY 27669-LEY DEL TRABAJO DE LA ENFERMERA (0)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 de la Ley del Trabajo del Enfermera (o).", "codigo_ley": "03865", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D13EA1F7A8BB03FE05258393005CAC1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89f160944127ec5d05258393005cac1d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 30879-LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00b4BLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2019 QUE PROHIBE EL REAJUSTE DE REMUNERACIONES DEL PERSONAL DE LAS ENTIDADES P\u00daBLICAS VINCULADO A LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA", "objetivo_ley": "Propone derogar el art\u00edculo 6 de la Ley 30879, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2019, que elimina el derecho a la negociaci\u00f3n colectiva de los trabajadores p\u00fablicos.", "codigo_ley": "03864", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89F160944127EC5D05258393005CAC1D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1e744620cf0059b05258392007fc8da?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 1, 2 DE LA LEY 28667, LEY QUE DECLARA LA REVERSI\u00d3N DE PREDIOS R\u00daSTICOS AL DOMINIO DEL ESTADO ADJUDICADOS A T\u00cdTULO GRATUITO CON FINES AGRARIOS, OCUPADOS POR ASENTAMIENTOS HUMANOS", "objetivo_ley": "Propone promover el desarrollo urbano dotando de servicios b\u00e1sicos a una vivienda formalizada, ubicada en un predio destinado inicialmente para fines agrarios, incluyendo los predios r\u00fasticos adjudicados a t\u00edtulo gratuito, y ampliar la fecha para acogerse siempre que se encuentren ocupados con anterioridad al 24 de noviembre del 2010.", "codigo_ley": "03863", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1E744620CF0059B05258392007FC8DA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74c219eb22faaacd05258392007fc8d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA EJECUCI\u00d3N DE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N PARA EL MEJORAMIENTO Y REGULACI\u00d3N DEL  SISTEMA DE RIEGO DE LA CUENCA ALTA, MEDIA Y BAJA DEL R\u00cdO CUNAS", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n para el mejoramiento y regulaci\u00f3n del sistema de riego de la cuenca alta, media y baja del r\u00edo cunas, con la finalidad de construir represas, canales de irrigaci\u00f3n y mejoramiento de canales existentes.", "codigo_ley": "03862", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74C219EB22FAAACD05258392007FC8D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02cd4a126080dd4105258392007fc8d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00cbN DEL PATRIMONIO CULTURAL Y NATURAL DE LA NACI\u00cbN PARA FINES TUR\u2550STICOS", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u02c7n y el aprovechamiento del patrimonio cultural y natural de la naci\u02c7n con el fin de contribuir al desarrollo del turismo local e internacional, estableciendo mecanismos para el fortalecimiento de las relaciones y coordinaciones interinstitucionales del Ministerio de Comercio Exterior y Turismo, el Ministerio de Cultura, el Ministerio del Ambiente y los Gobiernos Regionales y la creaci\u02c7n de Organizaciones de Gesti\u02c7n de Destino para la gesti\u02c7n y promoci\u02c7n de destinos tur\u00ddsticos.", "codigo_ley": "03861", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00da Marv\u00ddn", "Garc\u00dda Jim\u00danez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00dda Huam\u00dfn  Sonia Rosario", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02CD4A126080DD4105258392007FC8D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c273e48828d7ccb05258392007fc8d7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 20 Y 367 DEL C\u00d3DIGO PENAL, EXCENTO DE RESPONSABILIDAD PENAL AL PERSONAL DE LA FUERZA ARMADA Y PNP Y AMPL\u00cdA LAS FORMAS AGRAVADAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 11 del art\u00edculo 20 y el inciso 3 del art\u00edculo 367 del C\u00f3digo Penal, con el objetivo de aplicar acciones inmediatas y con responsabilidad para enfrentar la inseguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "03860", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C273E48828D7CCB05258392007FC8D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1eabcaecbb165b6905258392007fc8d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA INTEGRADO DE ARTICULACI\u00d3N ENTRE LAS INSTITUCIONES P\u00daBLICAS, DEPENDENCIAS, ORGANISMOS ADSCRITOS, PROGRAMAS Y PROYECTOS ESPECIALES VINCULADOS AL SECTOR AGROPECUARIO", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema Integrado de Articulaci\u00f3n entre las instituciones p\u00fablicas, dependencias, organismos adscritos, programas y proyectos especiales vinculados a la generaci\u00f3n de oportunidades econ\u00f3micas de las personas dedicadas al sector agropecuario.", "codigo_ley": "03859", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EABCAECBB165B6905258392007FC8D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/946f97ac9aa275e905258392007fc8d5?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACI\u00d3N DE PAGAR LAS FACTURAS EN UN PLAZO M\u00c1XIMO DE TREINTA D\u00cdAS CALENDARIO", "objetivo_ley": "Propone establecer que las instituciones p\u00fablicas y empresas del sector privado, tienen la obligaci\u00f3n de pagar toda factura de bienes y servicios, girados por las micro, peque\u0144as y medianas empresas, en un plazo m\u00e1ximo de treinta (30) d\u00edas calendario, desde su recepci\u00f3n, con la finalidad de generar mayor oportunidad de financiamiento, liquidez y competitividad empresarial a los mencionados sectores.", "codigo_ley": "03858", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/946F97AC9AA275E905258392007FC8D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/edbf03d297d5782605258392007fc8d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LOS PRESUPUESTOS M\u00cdNIMOS QUE DEBEN EXISTIR PARA ORDENAR UNA DETENCI\u00d3N PREVENTIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 268 del Nuevo C\u00f3digo Procesal Penal, aprobado mediante Decreto Legislativo 957, precisa los presupuestos m\u00ednimos que deben existir para ordenar una detenci\u00f3n preventiva.", "codigo_ley": "03857", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EDBF03D297D5782605258392007FC8D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f37bcab1be18de2905258392007fc8d3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S  NACIONAL LOS PROYECTOS DE TRANSPORTE DEL GAS, DESARROLLO PETROQU\u00cdMICO Y DE VALOR AGREGADO PARA EL DESARROLLO INTEGRAL DEL SUR PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional las pol\u00edticas y proyectos que sustentan para el desarrollo estrat\u00e9gico nacional, en especial de la Macrosur peruana, el adecuado aprovechamaiento de los recursos energ\u00e9ticos, de Petr\u00f3leo y Gas, incluyendo las perspectivas de integraci\u00f3n energ\u00e9tica, de Petr\u00f3leo y Gas.", "codigo_ley": "03856", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F37BCAB1BE18DE2905258392007FC8D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4bf31c2fc604fd8c05258392005d5529?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 310, 310-C DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 310 y 310-C del C\u00f3digo Penal, referente a la inclusi\u00f3n de los ecosistemas fr\u00e1giles como parte de los delitos contra los Recursos Naturales.", "codigo_ley": "03855", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BF31C2FC604FD8C05258392005D5529?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ebdf629e7ff75c4b05258392005d5528?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ENFOQUE DE DISCAPACIDAD EN EL SERVICIO RURAL Y URBANO MARGINAL DE SALUD (SERUMS) Y EN EL RESIDENTADO M\u00c9DICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 de la Ley 23330, Ley del servicio rural y urbano marginal de salud (SERUMS), y el art\u00edculo 16 de la Ley 30453, Ley del Sistema Nacional de Residentado M\u00e9dico (SINAREME.", "codigo_ley": "03854", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBDF629E7FF75C4B05258392005D5528?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b0f0a8a8d09ef3205258392005d5527?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA NACIONAL PARA LA INTEGRACI\u00d3N DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD (SINAPEDIS)", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el Sistema Nacional para la integraci\u00f3n de la Persona con Discapacidad Sinapedis con la finalidad de asegurar que todas las instituciones p\u00fablicas que lo conforman est\u00e9n en condiciones \u00f3ptimas de realizar o adecuar el dise\u0144o e implementaci\u00f3n de sus planes, pol\u00edticas y servicios a favor de la poblaci\u00f3n con discapacidad, con un verdadero enfoque social y de derecehos, tal como dispone la Ley General de la Persona con Discapacidad.", "codigo_ley": "03853", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B0F0A8A8D09EF3205258392005D5527?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0bdd6610900f708305258392005d5526?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA PORTUGUESA Y AL REINO DE ESPA\u0143A", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente de la Rep\u00fablica, a salir del territorio nacional del 24 de febrero al 3 de marzo de 2019, con el objeto de viajar a las ciudades de Lisboa y Madrid, con la finalidad de realizar Visitas de Estado a la Rep\u00fablica Portuguesa y al Reino de Espa\u0144a,", "codigo_ley": "03852", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/30/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BDD6610900F708305258392005D5526?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/777e16edc660480105258392005d5525?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA EL NOMBRAMIENTO DE LOS PROFESIONALES DE LA SALUD, DE LOS T\u00c9CNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE LA SALUD DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS Y LOS GOBIERNOS REGIONALES QUE FUERON EXCLUIDOS DEL PROCESO DE NOMBRAMIENTO DE LOS A\u0143OS 2014-2018", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica el nombramiento de los profesionales de la salud, de los t\u00e9cnicos y auxiliares asistenciales de la salud del ministerio de salud, sus organismos p\u00fablicos y los gobiernos regionales y las comunidades locales de administraci\u00f3n en salud (CLAS), contratados por locaci\u00f3n de servicios, y que con sentencia judicial firme fue reconocido su v\u00ednculo laboral, que la entrada en vigencia del Decreto Legislativo 1153 fueron excluidos del proceso de nombramiento de los a\u0144os 2014-2018.", "codigo_ley": "03851", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Pariona Galindo  Federico", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/777E16EDC660480105258392005D5525?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0af8ff3ae452828f05258392005d5524?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL ESTABLECIMIENTO DE UN R\u00c9GIMEN TEMPORAL EXTAORDINARIO, A FIN DE QUE EL MINISTERIO DE SALUD ASUMA LA DIRECCI\u00d3N, GESTI\u00d3N Y ADMINISTRACI\u00d3N DE LOS HOSPITALES REGIONALES DE M\u00c1XIMO NIVEL, EN TODO EL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico, la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n de los servicios de salud que brindan los Hospitales adscritos a los Gobiernos Regionales de m\u00e1ximo nivel en todo el pa\u00eds.", "codigo_ley": "03850", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgar Valdez  Elard Galo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0AF8FF3AE452828F05258392005D5524?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b1e8df0b3a171bac05258392005d5523?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSFIERE TEMPORALMENTE LA DEPENDENCIA JER\u00c1RQUICA ADMINISTRATIVA Y FUNCIONAL DE LOS DIRECTORES DE LAS DIRECCIONES REGIONALES DE SALUD A NIVEL NACIONAL, AL MINISTERIO DE SALUD Y MODIFICA LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el mejoramiento de la gesti\u00f3n de las Direcciones Regionales de Salud, de tal forma que los Directores Regionales sean designados temporalmente por el \u00f3rgano rector de las Pol\u00edticas de Salud a nivel nacional, siendo prioritario que su conducci\u00f3n est\u00e9 orientada hacia un modelo hospitalario moderno, que brinde servicios oportunos y de calidad.", "codigo_ley": "03849", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B1E8DF0B3A171BAC05258392005D5523?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1dbcd9bfb03289b705258392005d5521?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA IDENTIFICACI\u00d3N Y REMEDIACI\u00d3N DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS DE LA REGI\u00d3N HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la identificaci\u00f3n y remediaci\u00f3n de los pasivos ambientales mineros en la ciudad de Huancavelica, as\u00ed como la ejecuci\u00f3n acciones de remediaci\u00f3n ambiental en las viviendas y v\u00edas p\u00fablicas construidas con materiales contaminados por mercurio, plomo, ars\u00e9nico y otros metales pesados en la ciudad de Huancavelica.", "codigo_ley": "03848", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1DBCD9BFB03289B705258392005D5521?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a280829515937d70052583920000e481?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 59, 74, 75 DE LA LEY 29131, LEY DEL R\u00c9GIMEN DISCIPLINARIO DE LAS FUERZAS ARMADAS, MODIFICADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1145", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 59, 74 y 75 de la Ley 29131 \"\"Ley del R\u00e9gimen Disciplinario de las Fuerzas Armadas\"\", modificado por el Decreto Legislativo 1145, referido al procedimiento para infracciones leves, ejecuci\u00f3n de la sanci\u00f3n y debida motivaci\u00f3n de las resoluciones que resuelven los recursos impugnatorios, dentro de los est\u00e1ndares del debido proceso-derecho de defensa.", "codigo_ley": "03847", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A280829515937D70052583920000E481?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac030892b499ed18052583920000e480?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LAS REGLAS PROCESALES DE DETENCI\u00d3N EN LOS CASOS DE EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 135 del C\u00f3digo Procesal Penal, aprobado por Decreto Legislativo 638, modifica las reglas procesales de detencion en los casos de ejercicio de la funci\u00f3n policial.", "codigo_ley": "03846", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC030892B499ED18052583920000E480?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ac20b4f2e29359d052583920000e47f?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL ROL TUITIVO DE LA SOCIEDAD POR PARTE DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 253 del C\u00f3digo Procesal Penal aprobado mediante el Decreto Legislativo 957, con el objeto de establecer disposiciones que fortalezcan el rol tuitivo de la sociedad por parte de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, cuando act\u00faen en el cumplimiento de su deber y en uso de sus armas u otro medio de defensa.", "codigo_ley": "03845", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2AC20B4F2E29359D052583920000E47F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9603a267fcc9e3ac0525839100706741?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 1, 2, 4, 9, 11, 12, 13, 14, 15 Y LA ADICI\u00d3N EN LA QUINTA Y SEXTA DE LAS DISPOSICIONES FINALES Y COMPLEMENTARIAS, DE LA LEY 29785 LEY DE CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2, 4, 9, 11, 12, 13, 14, 15 y la adici\u00f3n en la Quinta y Sexta de las Disposiciones Finales y Complementarias de la Ley 29785, Ley de Consulta Previa a los Pueblos Ind\u00edgenas u Originarios.", "codigo_ley": "03844", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9603A267FCC9E3AC0525839100706741?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8483da93d719c55052583910070673f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 6, 7,12 DE LA LEY 27446, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE EVALUACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTAL PARA PRECISAR LA OBLIGACI\u00d3N DE CONSULTAR EL OTORGAMIENTO DE LA CERTIFICACI\u00d3N AMBIENTAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 6, 7 y 12 de la Ley 27446, Ley del Sistema Nacional de Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental.", "codigo_ley": "03843", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8483DA93D719C55052583910070673F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37b93a9caac6ef4205258391005de5b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL B) DEL NUMERAL 1 DEL ART\u00cdCULO 268 DEL NUEVO C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL RESPECTO AL PRESUPUESTO DE PROGNOSIS DE LA PENA SUPERIOR A LOS 4 A\u0143OS PARA LA IMPOSICI\u00d3N DE LA PRISI\u00d3N PREVENTIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal b) del numeral 1 del art\u00edculo 268 del Decreto Legislativo 9657, Nuevo C\u00f3digo Procesal Penal, tiene la finalidad de que los operadores de justicia eval\u00faen previamente las exenciones de responsabilidad penal antes de dictar el mandato de prisi\u00f3n preventiva.", "codigo_ley": "03842", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37B93A9CAAC6EF4205258391005DE5B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3337a6631afccbcd05258391005de5b3?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone regular la negociaci\u00f3n colectiva en el Sector P\u00fablico.", "codigo_ley": "03841", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/29/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3337A6631AFCCBCD05258391005DE5B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ec2e4a285fc235505258391000a329d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA EL PLAN NACIONAL DE PROMOCI\u00d3N DEL PARQUE ARQUEOL\u00d3GICO DE CHOQUEQUIRAO PARA EL MUNDO EN EL MARCO DEL BICENTENARIO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica el Plan Nacional de Promoci\u00f3n del Parque Arqueol\u00f3gico de Choquequirao para el mundo en el marco del Bicentenario.", "codigo_ley": "03840", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Neyra Olaychea  Angel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6EC2E4A285FC235505258391000A329D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4037a4aa58fcb0d905258391000a329c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 24915, LEY QUE CREA EL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1 y 2 de la Ley 24915, Ley que crea el Colegio de Licenciados en Turismo.", "codigo_ley": "03839", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Neyra Olaychea  Angel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4037A4AA58FCB0D905258391000A329C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22cbc6149d0b794a05258391000a329b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ASIGNACI\u00d3N DE BIENES INCAUTADOS Y ADMINISTRADOS POR EL PRONABI, A FAVOR DE MUNICIPALIDADES DISTRITALES DE ZONAS FRONTERIZAS, MUNICIPALIDADES DISTRITALES DEL VRAEM, Y DE CENTROS POBLADOS EN SITUACI\u00d3N DE EXTREMA POBREZA", "objetivo_ley": "Propone incorporar criterios de priorizaci\u00f3n en la asignaci\u00f3n de bienes incautados y administrados por el Programa Nacional de Bienes Incautados-PRONABI, para que sean destinados a las municipalidades distritales de zonas fronterizas, municipalidades distritales del Valle de los R\u00edos Apur\u00edmac, Ene y Mantaro-VRAEM y Centros Poblados en situaci\u00f3n de extrema pobreza.", "codigo_ley": "03838", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Vergara Pinto  Edwin", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22CBC6149D0B794A05258391000A329B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5b6dcd2aba0d01b05258391000a329a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO P\u00daBLICO NACIONAL DE LOS PRODUCTOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de un Registro P\u00fablico Nacional de los productos regionales del  Per\u00fa, donde se encuentren inscritas todos los productos alimenticios nutritivos de cada departamento.", "codigo_ley": "03837", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5B6DCD2ABA0D01B05258391000A329A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0df4d2bcebaa8b605258390006fc906?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE COMERCIALIZACI\u00d3N DE SANGRE HUMANA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 318-B Delito de Comercializaci\u00f3n de Sangre, al C\u00f3digo Penal, promulgado por el Decreto Legislativo 635.", "codigo_ley": "03836", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0DF4D2BCEBAA8B605258390006FC906?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b51643ae00d973005258390006fc905?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL PAGO OPORTUNO DE FACTURAS COMERCIALES GIRADAS POR MICRO, PEQUE\u0143AS Y MEDIANAS EMPRESAS", "objetivo_ley": "Propone regular el pago oportuno de facturas comerciales giradas por micro, peque\u0144as y medianas empresas (MIPYME) a fin de ayudar a dinamizar la econom\u00eda y evitar la descapitalizaci\u00f3n de estas empresas.", "codigo_ley": "03835", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B51643AE00D973005258390006FC905?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03ce5faa2f5b892b05258390006fc903?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA EL RECONOCIMIENTO COMO ECOSISTEMA FR\u00c1GIL DE LOS HUMEDALES DE VILLA MAR\u00cdA, UBICADO EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el disponer la intervenci\u00f3n inmediata para el reconocimiento como Ecosistema Fr\u00e1gil de los Humedales de Villa Mar\u00eda, ubicado en los distritos de Chimbote y Nuevo Chimbote de la provincia del Santa, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "03834", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03CE5FAA2F5B892B05258390006FC903?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/584b3b6a59a6a22a05258390006fc902?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY CONTROL DEL CONSUMO DE TABACO Y NICOTINA", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo espec\u0112fico sobre las medidas de prevenci\u00ben y control del consumo de tabaco y nicotina.", "codigo_ley": "03833", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u0112nguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Becerril Rodr\u0112guez  H\u0137ctor Virgilio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Letona Pereyra  Mar\u0112a \u250crsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/584B3B6A59A6A22A05258390006FC902?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00ben"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/36f0fd6fefa24f53052583900058e20f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD DE CONTROL DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 102, 103, 104 y 105 de la Ley Org\u00dfnica del Poder Judicial, que crea la Autoridad de Control del Poder Judicial.", "codigo_ley": "03832", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Neyra Olaychea  Angel", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Becerril Rodr\u00ddguez  H\u00dactor Virgilio", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/36F0FD6FEFA24F53052583900058E20F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1340f4300f9a03d0525838c007a7a53?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "AUTORIZACI\u00d3N: INGRESO Y RECALADA DE LA FRAGATA DE VIGILANCIA \"\"PRAIRIAL\"\" (F-731) DE LA MARINA NACIONAL DE FRANCIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar el ingreso al territorio de la Rep\u00fablica de la fragata de vigilancia \"\"PRAIRIAL\"\" (F-731) de la Marina Nacional de Francia, dotada con armamento a bordo UN (1) helic\u00f3ptero y su tripulaci\u00f3n de QUINCE (15) oficiales y OCHENTA (80) tripulantes con la finalidad de que realice una escala de rutina en el puerto del Callao , efect\u00fae vuelos locales (de enlace y navegaci\u00f3n) con su aeronave embarcada, cuya solicitud de autorizaci\u00f3n de sobrevuelo se iniciar\u00e1 dos semanas antes de la llegada del buque, as\u00ed como realizar ejercicios cotidianos de buceo con botaduras de embarcaciones, en el marco de lo que establecido en numeral 8 del art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y conforme a las especificaciones que se se\u0144alan en el anexo que forma parte integrante de la presente resoluci\u00f3n legislativa.", "codigo_ley": "03831", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/24/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1340F4300F9A03D0525838C007A7A53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d79909120d4e0d040525838a00699d53?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el servicio de serenazgo municipal, precisando la necesidad de establecer los lineamientos para uniformizar el perfil del sereno, su capacitaci\u00f3n, las caracter\u00edsticas de sus uniformes y fundamentalmente, el r\u00e9gimen laboral y los derechos laborales que les corresponde, en el marco de la rector\u00eda que ejerce el Ministerio del Interior sobre el Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana.", "codigo_ley": "03830", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D79909120D4E0D040525838A00699D53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/96856ebf00b12d140525838a00699d52?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "REFORMA DE LOS ART\u00cdCULOS 419.2, 425.3 DEL NUEVO C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL", "objetivo_ley": "Propone reformar los art\u00edculos 419.2 y 425.3 del Decreto Legislativo 957 del Nuevo C\u00f3digo Procesal Penal.", "codigo_ley": "03829", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/21/2019", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/96856EBF00B12D140525838A00699D52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6a1a4c050d652c205258389007a4dd8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL, INCORPORANDO ART\u00cdCULOS QUE SANCIONAN PENALMENTE LAS PR\u00c1CTICAS COLUSORIAS HORIZONTALES EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone sancionar penalmente las pr\u00e1cticas colusorias horizontales, modificando v\u00eda inclusi\u00f3n, el C\u00f3digo Penal aprobado mediante Decreto Legislativo 635, y estableciendo nuevas disposiciones en la Ley de Represi\u00f3n de Conductas Anticompetitivas, aprobado mediante Decreto Legislativo 1034, con la finalidad de adecuar dicha norma a la penalizaci\u00f3n de \u00e9stas conductas.", "codigo_ley": "03828", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6A1A4C050D652C205258389007A4DD8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/71a998e0d866b7a905258389007a4dd6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LA DISTORSI\u00d3N EN EL USO DEL GAS LICUADO DE PETR\u00d3LEO", "objetivo_ley": "Propone Ley que elimina la distorsi\u00f3n en el uso del gas licuado de petr\u00f3leo.", "codigo_ley": "03827", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/71A998E0D866B7A905258389007A4DD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3542722e40aca4905258389005dab2a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE A LOS COMIT\u00c9S DE AUTODEFENSA DEL VRAEM POR SU CONTRIBUCI\u00d3N EN LA PACIFICACI\u00d3N NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone reconocer a los Comit\u00e9s de Autodefensa del Valle de los R\u00edos Apur\u00edmac, Ene y Mantaro-VRAEM, por su constante contribuci\u00f3n en la preservaci\u00f3n de la seguridad nacional en apoyo a las FF.AA y PNP en el proceso de pacificaci\u00f3n para defender a los ciudadanos de las agresiones, violencia del terrorismo y el narcotr\u00e1fico.", "codigo_ley": "03826", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3542722E40ACA4905258389005DAB2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab8f098430f8378905258389005dab29?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESTINACI\u00d3N INMEDIATA DE BIENES FISCALIZADOS E INSUMOS QU\u00cdMICOS Y PRODUCTOS FISCALIZADOS, INCAUTADOS PARA LAS ENTIDADES P\u00daBLICAS Y ORGANISMOS DE APOYO SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone facilitar la aplicaci\u00f3n del procedimiento de destino inmediato de los bienes fiscalizados e insumos qu\u00edmicos almacenados por la SUNAT como consecuencia de las incautaciones realizadas por esta o de los decomisados, hallados e incautados por las autoridades judiciales, fiscales y policiales, con la finalidad que las entidades p\u00fablicas y organismos de apoyo social resulten beneficiarias con su utilizaci\u00f3n, coadyuvando al mejor desarrollo de sus funciones y/o actividades que desempe\u0144an.", "codigo_ley": "03825", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB8F098430F8378905258389005DAB29?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b13647a298a66dc05258389005dab27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE COOPERACI\u00d3N E INTERCAMBIO INTERINSTITUCIONAL DE INFORMACI\u00d3N CRIMINAL\u00cdSTICA ENTRE ENTIDADES P\u00daBLICAS DEL SISTEMA DE JUSTICIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone el intercambio de informaci\u00f3n criminal\u00edstica existente en las bases de datos de las entidades que intervienen en el sistema nacional de justicia, a fin de desarrollar un trabajo articulado, rec\u00edproco con la finalidad de simplificar los procedimientos de cooperaci\u00f3n entre los operadores de justicia para lograr una mayor celeridad en las investigaciones penales y mejorar el actual sistema de justicia en la lucha contra la criminalidad com\u00fan y organizada.", "codigo_ley": "03824", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B13647A298A66DC05258389005DAB27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb50067f236540bc05258386007d97b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA A LOS FUNCIONARIOS O SERVIDORES P\u250cBLICOS, RESPONSABLES DE LA OFICINA DE PRESUPUESTO O LA QUE HAGA SUS VECES, QUE DESTINEN LAS TRANSFERENCIAS COMPROMETIDAS PARA EL FINANCIAMIENTO DE PROYECTOS DE INVERSI\u0117N P\u250cBLICA  A OTROS FINES", "objetivo_ley": "Propone incorporar como agravante de los delitos cometidos por funcionarios o servidores p\u00b7blicos, contemplados en los art\u0112culos 376, 382, 384, 387, 389, 393 y 397 del C\u00bedigo Penal, los actos il\u0112citos que realicen los responsables de la Oficina de Presupuesto o la que haga sus veces, que destinen las transferencias comprometidas para el financiamiento de Proyectos de Inversi\u00ben P\u00b7blica a otros fines.", "codigo_ley": "03823", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Castro Bravo  Jorge Andr\u0137s", "Curro L\u00bepez  Edilberto", "Echevarr\u0112a Huam\u00dfn  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u0112a  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB50067F236540BC05258386007D97B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/216238abed75d5dd05258386007d97b2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA ASIGNACI\u201dN ESPECIAL POR LABORAR EN ZONAS ALTO ANDINAS DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica el otorgamiento de asignaci\u016fn especial a las personas que laboren en las instituciones p\u0137blicas que se encuentren ubicadas en las zonas alto andinas a partir de los 3850 metros sobre el nivel del mar.", "codigo_ley": "03822", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u0160n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Castro Bravo  Jorge Andr\u0165s", "Curro L\u016fpez  Edilberto", "Echevarr\u016aa Huam\u0160n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u016aa  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/216238ABED75D5DD05258386007D97B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u0137blica", " Comisi\u016fn de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95f4debc5723e13005258386007d97b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N Y EL FORTALECIMIENTO DE LA PRODUCCI\u00d3N, INDUSTRIALIZACI\u00d3N Y CONSUMO DEL T\u00c9 PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la promoci\u00f3n y el fortalecimiento de la producci\u00f3n, su transformaci\u00f3n agroindustrial y el consumo del t\u00e9 peruano, con la finalidad de lograr el desarrollo econ\u00f3mico sostenible del sector tealero.", "codigo_ley": "03821", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95F4DEBC5723E13005258386007D97B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e03e8b21e938acc05258386007d97b0?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00b5n", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE CONOCER EL RENDIMIENTO MENSUAL REAL DE LOS APORTES DE LOS AFILIADOS A LAS AFP's", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00daculo 21 del Decreto Ley 25897, crean el Sistema Privado de Administraci\u00b5n de Fondos de Pensiones (SPP), conformado por las Administradoras Privadas de Fondos de Pensiones AFP y sus modificatorias, referente a conocer el rendimiento mensual real de los aportes de los afiliados a las AFP", "codigo_ley": "03820", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00c3squez S\u00c3nchez  C\u00d5sar Henry", "Acu\u00fea N\u00ba\u00feez  Richard Frank", "Cruz T\u00d5vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E03E8B21E938ACC05258386007D97B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Econom\u00daa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00b5n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3ea5ae90ea906db05258386007d97ab?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTALECE REQUISITOS E IMPEDIMENTOS, PARA SER MIEMBRO DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA Y ETAPAS DEL CONCURSO P\u00daBLICO, AS\u00cd COMO EL PLAZO DE ELECCI\u00d3N DE LOS MIEMBROS", "objetivo_ley": "Propone ley que establece requisitos e impedimentos, para ser miembro de la Junta Nacional de Justicia y etapas del concurso p\u00fablico, as\u00ed como el plazo de elecci\u00f3n de los miembros.", "codigo_ley": "03819", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Figueroa Minaya  Modesto", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3EA5AE90EA906DB05258386007D97AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3927f647b2b05a7d052583860074a8e7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30900, LEY QUE CREA LA AUTORIDAD DE TRANSPORTE URBANO PARA LIMA Y CALLAO (ATU)", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30900, Ley que crea la Autoridad de Transporte Urbano para Lima y Callao (ATU).", "codigo_ley": "03818", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3927F647B2B05A7D052583860074A8E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bde5514813f32fc0052583860074a8e6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY ORG\u00c1NICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone Ley Org\u00e1nica de la Junta Nacional de Justicia.", "codigo_ley": "03817", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BDE5514813F32FC0052583860074A8E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8580285edc5674360525838600622e71?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N DE LA NI\u0143EZ Y ADOLESCENCIA CON TRASTORNO DE PAR\u00c1LISIS CEREBRAL", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco jur\u00eddico que promueva y fomente el diagn\u00f3stico precoz, la intervenci\u00f3n m\u00e9dica temprana y la protecci\u00f3n de la salud de ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes peruanos afectados con el trastorno de par\u00e1lisis cerebral, en el marco de lo estipulado en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y en la Ley General de la Persona con Discapacidad.", "codigo_ley": "03816", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8580285EDC5674360525838600622E71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4342fc4cb01c14090525838600622e6f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ASEGURA LA INCORPORACI\u00cbN DE LICENCIADOS DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone regular la incorporaci\u02c7n obligatoria de Licenciados de las Fuerzas Armadas en el Servicio de Serenazgo, medida que permitir\u00df a los municipios  provinciales y distritales hacer uso de la capacitaci\u02c7n y entrenamiento que los licenciados han recibido durante el servicio militar voluntario en materia de defensa.", "codigo_ley": "03815", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "\u2534vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00davalo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00da Marv\u00ddn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4342FC4CB01C14090525838600622E6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado", " Comisi\u02c7n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7ea4f98fa33cef905258385007954d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03814", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Saavedra Vela  Esther", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7EA4F98FA33CEF905258385007954D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/33b9529173810d2505258385006eeafb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 20 DEL C\u00d3DIGO PENAL Y PRESUME LA LEGITIMA DEFENSA EN LOS TIPOS PENALES DE LOS ART\u00cdCULOS 106, 107, 108, 108-B, 110, 152, 153, 153-B, 153-C, 159, 170, 171, 172, 173, 174, 188, 189-C Y 202.", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 20 del Decreto Legislativo 635, C\u00f3digo Penal, presumiendo la leg\u00edtima defensa cuando la v\u00edctima lesione o cause la muerte de su agresor actuando en defensa bienes propios o de terceros, repeliendo el ataque proveniente de los il\u00edcitos penales previstos en los art\u00edculos 106, 17, 108, 108-B, 110, 152, 153, 153-B, 153-C, 159, 170, 171, 172, 173, 174, 188, 189, 189-C y 202.", "codigo_ley": "03813", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/33B9529173810D2505258385006EEAFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10192fe81a91294705258384007cfef2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA REGULACI\u00d3N DE LA CIRCULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE PESADO EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la regulaci\u00f3n de la circulaci\u00f3n del transporte pesado en la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "03812", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10192FE81A91294705258384007CFEF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/223a2886380f91fe05258384007cfef1?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PRIORITARIO INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA AV. LOS ALISOS, AV. BERTELLO Y AV. ALAMEDA CENTRAL, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de prioritario inter\u00e9s p\u00fablico la construcci\u00f3n y mejoramiento de los tramos no asfaltados de la Av. Los Alisos, Av. Bertello y Av. Alameda Central, en la jurisdicci\u00f3n de la Provincia Constitucional del Calllao.", "codigo_ley": "03811", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/223A2886380F91FE05258384007CFEF1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c4855296d37f94830525838400619d3f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE LOS RANCHOS EN LA PROVINCIA DE HUANCABAMBA, DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Los Ranchos, en la provincia de Huancabamba, departamento de Piura.", "codigo_ley": "03810", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C4855296D37F94830525838400619D3F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51fb6afafa85641b0525838300765ddd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE REQUISITOS PARA SER INTEGRANTE DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone ley tiene como objetivo contribuir a una mejor elecci\u00f3n de los integrantes de la Junta Nacional de Justicia a trav\u00e9s de requisitos que permitan construir indicadores de la solvencia e idoneidad moral de sus miembros.", "codigo_ley": "03809", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51FB6AFAFA85641B0525838300765DDD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4ac5691ce1abf9b052583830073bafa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE EL ROL DEL ESTADO COMO PROMOTOR DE LA ACTIVIDAD TUR\u00cdSTICA", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional tiene por objeto modificar el art\u00edculo 58 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, para establecer el rol del Estado como promotor de la actividad tur\u00edstica.", "codigo_ley": "03808", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4AC5691CE1ABF9B052583830073BAFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0070fb258af02fac052583830073baf9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 1.10 en el art\u00edculo 73 y modificase el numeral 2.2 del inciso 2 del art\u00edculo 79, de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades.", "codigo_ley": "03807", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0070FB258AF02FAC052583830073BAF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cba4cc8a53c40caf052583830073baf7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA APROBAR LA NUEVA ESCALA REMUNERATIVA DEL GOBIERNO REGIONAL DE SAN MART\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas, durante el a\u0144o fiscal 2019, aprobar una nueva escala remunerativa para los trabajadores del Gobierno Regional de San Mart\u00edn, la cual tiene car\u00e1cter transitorio hasta la implementaci\u00f3n del r\u00e9gimen de la Ley 30057, Ley del Servicio Civil.", "codigo_ley": "03806", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CBA4CC8A53C40CAF052583830073BAF7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48bfb5f228c2828f052583830073baf6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA UND\u00c9CIMA DISPOSICI\u00d3N FINAL DE LA LEY 30754, LEY MARCO DE CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "objetivo_ley": "Propone modificar la und\u00e9cima disposici\u00f3n final de la Ley 30754, referida a la Reglamentaci\u00f3n de la Ley Marco del Cambio Clim\u00e1tico.", "codigo_ley": "03805", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48BFB5F228C2828F052583830073BAF6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24c0ef29a282a6440525838300608c6a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "PROTOCOLO DE NAGOYA-KUALA LUMPUR SOBRE RESPONSABILIDAD Y COMPENSACI\u00d3N SUPLEMENTARIO, AL PROTOCOLO DE CARTAGENA SOBRE SEGURIDAD DE LA BIOTECNOLOG\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Protocolo de Nagoya-Kuala Lumpur sobre Responsabilidad y Compensaci\u00f3n Suplementario, al Protocolo de Cartagena sobre Seguridad de la Biotecnolog\u00eda, adoptado en Nagoya el 15 de octubre del 2010 y firmado por el Per\u00fa el 04 de mayo de 2011.", "codigo_ley": "03804", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24C0EF29A282A6440525838300608C6A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1f78abda3326f100525838300608c68?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL ALCANCE DE LA LEY 30790, LEY QUE PROMUEVE A LOS COMEDORES POPULARES COMO UNIDADES DE EMPRENDIMIENTO PARA LA PRODUCCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ampliar el alcance de la Ley 30790, Ley que promueve a los Comedores Populares como Unidades de Emprendimiento para la Producci\u00f3n hacia las Organizaciones Sociales de Base reconocidas por la Ley 25307.", "codigo_ley": "03803", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1F78ABDA3326F100525838300608C68?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/470511e70288580c0525838300608c66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO SUPREMO 068-2018-PCM QUE APRUEBA EL PLAN MULTISECTORIAL DE LUCHA CONTRA LA ANEMIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 del Decreto Supremo 068-2018-PCM, decreto Supremo que aprueba el Plan Multisectorial de Lucha contra la Anemia.", "codigo_ley": "03802", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/470511E70288580C0525838300608C66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e086c1ec82da105e0525838300608c65?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA EL NOMBRAMIENTO DE LOS PROFESIONALES DE LA SALUD, DE LOS T\u00c9CNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE LA SALUD QUE A LA ENTRADA EN VIGENCIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153 TENIENDO V\u00cdNCULO LABORAL FUERON EXCLUIDOS DEL NOMBRAMIENTO DE LOS A\u00d1OS 2014-2018", "objetivo_ley": "Propone autorizar el nombramiento de los profesionales de la salud, de los t\u00e9cnicos y auxiliares asistenciales de la salud del Ministerio de Salud, sus organismos p\u00fablicos y los gobiernos regionales y las Comunidades Locales de Administraci\u00f3n en Salud (CLAS), que a la entrada en vigencia del Decreto Legislativo 1153 tuvieron v\u00ednculo laboral, excluidos del proceso de nombramiento de los a\u00f1os 2014-2018, y que fueron identificados en el marco de la Nonag\u00e9sima Octava Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u00f1o Fiscal 2018.", "codigo_ley": "03801", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E086C1EC82DA105E0525838300608C65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1201c73d53bfd4c0525838200839971?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 34 DE LA LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, LEY 26864", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 34 de la Ley de Elecciones Municipales, Ley 26864.", "codigo_ley": "03800", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1201C73D53BFD4C0525838200839971?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/62261032696c321105258382006c8441?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY UNIVERSITARIA Y CREA EL REGISTRO DE PROFESORES UNIVERSITARIOS SANCIONADOS POR ACOSO U HOSTIGAMIENTO SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone crear un registro de profesores sancionados por actos de acoso u hostigamiento sexual, as\u00ed como modificar la ley universitaria con la finalidad de que los profesores que hayan sido sancionados penalmente por el delito de acoso, tipificado en el art\u00edculo 151-A, sean destituidos de sus cargos.", "codigo_ley": "03799", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/62261032696C321105258382006C8441?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1065fb942ac8f2e0525837f007dcb22?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO ENTRE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LA REP\u00daBLICA DE CHILE PARA FORTALECER LA LUCHA CONTRA LA TRATA DE PERSONAS, EL TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE MIGRANTES Y DELITOS CONEXOS", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n de la Rep\u00fablica el \"\"Acuerdo entre la Rep\u00fablica del Per\u00fa y la Rep\u00fablica de Chile para Fortalecer la Lucha contra la Trata de Personas, el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Migrantes y Delitos Conexos, suscrito el 7 de julio de 2017, en la ciudad de Lima, Rep\u00fablica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03798", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/11/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1065FB942AC8F2E0525837F007DCB22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b1fbc482d9b67f750525837f007dcb20?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA  CONSTRUCCI\u00d3N, APERTURA Y PUESTA EN OPERACI\u00d3N DE CENTROS DE PESAJE Y CONTROL DE MEDIDAS REGLAMENTARIOS, EN LA V\u00cdA NACIONAL PE-22-CARRETERA CENTRAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, apertura y puesta en operaci\u00f3n de centros de pesaje y control de medidas reglamentarios, en la V\u00eda Nacional PE-22-Carretera Central, para un adecuado control de los pesos y medidas de los veh\u00edculos que circulan por esta v\u00eda a fin de garantizar un transporte seguro de personas, carga y mercader\u00eda.", "codigo_ley": "03797", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B1FBC482D9B67F750525837F007DCB20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/686c58c2988095f40525837f007dcb1f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA V\u00cdA EXPRESA DE EVITAMIENTO DE LA CIUDAD DE HUANCAYO, REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s naciconal y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n, mejoramiento y asfaltado de la V\u00eda Expresa de Evitamiento de la ciudad de Huancayo, regi\u00f3n Jun\u00edn, el cual mejorar\u00e1 los \u00edndices de competitividad regional e impulsar\u00e1 la calidad de los servicios de transportes p\u00fablicos y privados sin afectar \u00e1reas arqueol\u00f3gicas.", "codigo_ley": "03796", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/686C58C2988095F40525837F007DCB1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7566f359a3066a70525837f007dcb1d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXCLUYE LA IDEOLOG\u00cdA DE G\u00c9NERO DE LAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS DIRIGIDAS A NI\u0143OS Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone Ley que excluye la ideolog\u00eda de g\u00e9nero de todas las pol\u00edticas nacionales y sectoriales aplicables a todos los niveles de gobierno dirigidas a ni\u0144os y adolescentes.", "codigo_ley": "03795", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Neyra Olaychea  Angel", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7566F359A3066A70525837F007DCB1D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8c2a20382ad57390525837f00553037?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL CAR\u00c1CTER VINCULANTE DE LA CONSULTA PREVIA, LIBRE E INFORMADA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 4, 15 de la Ley 29785, Ley del derecho a la consulta previa a los pueblos ind\u00edgenas u originarios, reconocido en el Convenio 169 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT).", "codigo_ley": "03794", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8C2A20382AD57390525837F00553037?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4a2cb23c4725c110525837e006d17f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA LA PREVENCI\u00d3N, ELIMINACI\u00d3N Y SANCI\u00d3N DEL RACISMO Y LA DISCRIMINACI\u00d3N RACIAL", "objetivo_ley": "Propone prevenir, eliminar y sancionar el racismo y la discriminaci\u00f3n racial en cualquiera de sus manifestaciones, garantizando a toda persona y grupo de personas, el reconocimiento, goce y ejercicio de sus derechos humanos,", "codigo_ley": "03793", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4A2CB23C4725C110525837E006D17F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efc5979f5228c40e0525837e006d17f1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INVESTIGACI\u00d3N, RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO DE ESP\u00cdRITU PAMPA UBICADO EN EL DISTRITO DE VILCABAMBA, PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la investigaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor del sitio arqueol\u00f3gico de Esp\u00edritu Pampa ubicado en el distrito de Vilcabamba, provincia de La Convenci\u00f3n, departamento del Cusco.", "codigo_ley": "03792", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Neyra Olaychea  Angel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFC5979F5228C40E0525837E006D17F1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bdb5fe30c9a64c9e0525837d006f5fa2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DE MINER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del Texto \u00danico Ordenado de la Ley General de Miner\u00eda aprobado por Decreto Supremo 014-92-EM.", "codigo_ley": "03791", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BDB5FE30C9A64C9E0525837D006F5FA2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d80cc0017af618c0525837d006f5fa1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL FONDO DE COMPENSACI\u00d3N REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento del Fondo de Compensaci\u00f3n Regional, determina los recursos que constituyen el mismo, regula de manera general su distribuci\u00f3n en favor de los Gobiernos Regionales, as\u00ed como su destino.", "codigo_ley": "03790", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D80CC0017AF618C0525837D006F5FA1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df4d12d4902322e20525837d005ab553?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN LA LEY ORG\u00c1NICA DEL MINISTERIO P\u00daBLICO LA ATRIBUCI\u00d3N EXTRAORDINARIA PARA APARTAR TEMPORALMENTE A LOS FISCALES SUPREMOS TITULARES DE LA FUNCI\u00d3N FISCAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 4 en el art\u00edculo 62 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley Org\u00e1nica del Ministerio P\u00fablico, la atribuci\u00f3n extraordinaria para apartar temporalmente a los Fiscales Supremos Titulares de la funci\u00f3n Fiscal.", "codigo_ley": "03789", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF4D12D4902322E20525837D005AB553?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b2a64ea350afaa30525837d005ab551?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, DECRETO LEGISLATIVO QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTI\u00d3N INSTITUCIONAL DE LOS \u00d3RGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA (IIAP)", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislativo que actualiza y fortalece la gesti\u00f3n institucional de los \u00f3rganos colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP).", "codigo_ley": "03788", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B2A64EA350AFAA30525837D005AB551?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fbf0d4e5438da5580525837c008209bc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL REFERIDOS AL EMBARGO EN FORMA DE ADMINISTRACI\u00d3N, DE LAS PERSONAS JUR\u00cdDICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 669, 670, 671 y 671-A del C\u00f3digo Procesal Civil, referidos al embargo en forma de administraci\u00f3n, de las personas jur\u00eddicas.", "codigo_ley": "03787", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FBF0D4E5438DA5580525837C008209BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e4c9dc1a8907f5130525837c008209bb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY ORG\u2534NICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone Ley Org\u00dfnica de la Junta Nacional de Justicia.", "codigo_ley": "03786", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u02dda N\u02d9\u02ddez  Richard Frank", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u00dasar Henry", "Cruz T\u00davez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E4C9DC1A8907F5130525837C008209BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c42a4192586aefbe0525837c008209b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 43 DE LA LEY 26300 LEY DE LOS DERECHOS DE PARTICIPACI\u00d3N Y CONTROL CIUDADANOS, REFERIDA AL PLAZO PARA PRESENTAR UNA  NUEVA INICIATIVA SOBRE LA MISMA MATERIA QUE LA NORMA DESAPROBADA EN REFER\u00c9NDUM", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 43 de la Ley 26300 Ley de los Derechos de Participaci\u00f3n y Control Ciudadanos, en el extremo referido al plazo en que est\u00e1 prohibido presentar una nueva iniciativa legal sobre la misma materia que la norma desaprobada en refer\u00e9ndum, a fin de establecer una excepci\u00f3n a dicho plazo.", "codigo_ley": "03785", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C42A4192586AEFBE0525837C008209B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0e909612aa6ed040525837c007f4d64?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABLECE EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE JUBILACI\u00d3N ANTICIPADA PARA DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone reestablecer el R\u00e9gimen de Jubilaci\u00f3n Anticipada (REJA) en el Sistema Privado de Pensiones", "codigo_ley": "03784", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0E909612AA6ED040525837C007F4D64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ae537f540eb61f90525837c007f4d62?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA PLANTA DE TRATAMIENTO DE AGUA POTABLE N\u1e1e 02, L\u00cdNEA DE ADUCCI\u00d3N Y RESERVORIO EN EL DISTRITO DE NUEVO CHIMBOTE, PROVINCIA DEL SANTA, ANCASH.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la planta de tratamiento de agua potable N\u1e1e 02, l\u00ednea de aducci\u00f3n y reservorio en el distrito de Nuevo Chimbote, provincia de Santa-Ancash.", "codigo_ley": "03783", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7AE537F540EB61F90525837C007F4D62?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/696b68cdc3c913860525837b007ed151?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA EL DESARROLLO PRODUCTIVO Y SOSTENIBLE DE LOS RECURSOS NATURALES DE LA AMAZON\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone Ley que facilita el desarrollo productivo y sostenible de los recursos naturales de la Amazon\u00eda", "codigo_ley": "03782", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/696B68CDC3C913860525837B007ED151?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56b6b50a7751f82c0525837b0077269c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento y reorganizaci\u00f3n institucional del Ministerio P\u00fablico y defender los valores institucionales democr\u00e1ticos del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03781", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56B6B50A7751F82C0525837B0077269C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b53e71b51da58ae00525837b0077269b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LA PRIORIZACI\u00d3N DE LA POL\u00cdTICA DE ESTADO PARA EL DESARROLLO COMPETITIVO Y SOSTENIBLE DE LA ACTIVIDAD TUR\u00cdSTICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la priorizaci\u00f3n de una pol\u00edtica de estado para el desarrollo competitivo y sostenible de la actividad tur\u00edstica.", "codigo_ley": "03780", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B53E71B51DA58AE00525837B0077269B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1fd1ea5137ff04f20525837b00733cec?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS TUR\u00cdSTICOS P\u00daBLICOS EN LA RUTA NOR ESTE DE LA RESERVA PAISAJ\u00cdSTICA TUR\u00cdSTICA NOR YAUYOS COCHAS, PROVINCIAS DE HUANCAYO, CONCEPCI\u00d3N Y JAUJA-REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n y mejoramiento de los servicios tur\u00edsticos p\u00fablicos en la ruta Nor este de reserva paisaj\u00edstica tur\u00edstica Nor Yauyos Cochas de las provincias de Huancayo, Concepci\u00f3n y Jauja de la Regi\u00f3n de Jun\u00edn", "codigo_ley": "03779", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FD1EA5137FF04F20525837B00733CEC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7781d4332cc3b00a0525837b0060d289?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/CONFEDERACI\u00d3N SUIZA", "objetivo_ley": "Resoluci\u00f3n Legislativa que autoriza al se\u0144or Presidente de la Rep\u00fablica a salir del territorio nacional del 20 al 24 de enero de 2019, con el objeto de viajar a la ciudad de Davos, Confederaci\u00f3n Suiza, a fin de participar en la Cuadrag\u00e9simo Novena Reuni\u00f3n Anual del Foro Econ\u00f3mico Mundial.", "codigo_ley": "03778", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7781D4332CC3B00A0525837B0060D289?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a0acd966d7fcacd0525837b0060d288?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1 DE LA LEY 30356, LEY QUE FORTALECE LA TRANSPARENCIA Y EL CONTROL EN LOS CONVENIOS DE ADMINISTRACI\u00d3N DE RECURSOS CON ORGANIZACIONES INTERNACIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 30356, Ley que fortalece la transparencia y el control en los convenios de administraci\u00f3n de recursos con organizaciones internacionales.", "codigo_ley": "03777", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A0ACD966D7FCACD0525837B0060D288?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/641527b568f326b60525837b0060d287?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1 DE LA LEY 30878, LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 27613, LEY DE LA PARTICIPACI\u00d3N EN RENTA DE ADUANAS Y EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 29775, LEY QUE PRECISA LOS PROGRAMAS A CARGO DEL FONDO EDUCATIVO DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 30878, Ley que modifica el art\u00edculo 3 de la Ley 27613, Ley de Participacion en Renta de Aduanas y el art\u00edculo 3 de la Ley 29775, Ley que precisa los programas a cargo del Fondo Educativo de la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "03776", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/641527B568F326B60525837B0060D287?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f82453a04eb46d490525837b0060d286?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA DE LA CARRERA JUDICIAL Y FISCAL Y DE FORTALECIMIENTO DE LA ACADEMIA DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley Org\u00e1nica de la Academia de la Magistratura y de la Ley de la Carrera Judicial, referente a la Reforma de la Carrera Judicial y Fiscal y de Fortalecimiento de la Academia de la Magistratura.", "codigo_ley": "03775", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F82453A04EB46D490525837B0060D286?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4aa216b0bcff754b0525837b0060d284?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LAS ETAPAS DEL CONCURSO P\u250cBLICO DE M\u2554RITOS, EVALUACI\u00cbN PERSONAL Y VALORACI\u00cbN PARA EL NOMBRAMIENTO DE JUECES Y FISCALES EN TODOS LOS NIVELES", "objetivo_ley": "Propone establecer y perfeccionar las etapas del concurso de m\u00daritos y evaluaci\u02c7n personal para el nombramiento de jueces y fiscales de todos los niveles que se deben realizar ante la nueva Junta Nacional de Justicia aprobada por el Congreso de la Rep\u02d9blica y Refer\u00dandum del 09 de diciembre del 2018.", "codigo_ley": "03774", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vergara Pinto  Edwin", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00ddn  Karina Juliza", "Neyra Olaychea  Angel", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u00dda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AA216B0BCFF754B0525837B0060D284?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/398f79a0c476d09a0525837800791546?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABLECE EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE JUBILACI\u00d3N ANTICIPADA PARA  DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone Ley que restablece el R\u00e9gimen Especial de Jubilaci\u00f3n Anticipada-REJA creado por la Ley 29426, desde la vigencia de la presente Ley hasta el 31 de diciembre del 2021.", "codigo_ley": "03773", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Neyra Olaychea  Angel", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/398F79A0C476D09A0525837800791546?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cafef9fce2a838c405258377007cc989?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY ORG\u00c1NICA DE LA COMISI\u00d3N ESPECIAL ENCARGADA DEL CONCURSO P\u00daBLICO DE M\u00c9RITOS PARA LA SELECCI\u00d3N DE LOS MIEMBROS DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone Ley Org\u00e1nica de la Comisi\u00f3n Especial encargada de elegir a los miembros de la Junta Nacional de Justicia.", "codigo_ley": "03772", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/03/2019", "proponente": "Defensor\u00eda del Pueblo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CAFEF9FCE2A838C405258377007CC989?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7982ae7b8af408bd05258377007cc987?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE IMPULSAR LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y PRIVADA, PARA LA INSTALACI\u00d3N DE PLANTAS DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone impulsar la inversi\u00f3n p\u00fablica y privada, para la instalaci\u00f3n de plantas de tratamiento de aguas residuales a nivel nacional.", "codigo_ley": "03771", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7982AE7B8AF408BD05258377007CC987?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a00414d12047934405258377007cc986?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE LA PRODUCCI\u201dN Y DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA Y PREFERENTE INTER\u2026S, LA IMPLEMENTACI\u201dN DE UN SISTEMA NACIONAL ESTANDARIZADO DE TRAZABILIDAD SOBRE LA CADENA DE PRODUCCI\u201dN, INDUSTRIALIZACI\u201dN Y COMERCIALIZACI\u201dN DEL CAF\u2026-SINET CAF\u2026", "objetivo_ley": "Propone mejorar el control sobre la cadena de producci\u016fn, industrializaci\u016fn y comercializaci\u016fn del caf\u0165 desde su origen hasta ser adquirido por el consumidor final, a trav\u0165s de la implementaci\u016fn de un sistema nacional estandarizado de trazabilidad mediante el cual se logre posicionar una sola marca pa\u016as, se promueva la producci\u016fn del caf\u0165 tostado y molido, y se fortalezcan las organizaciones y/o empresas privadas de productores cafetaleros", "codigo_ley": "03770", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u0160vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u0165lix", "Gu\u016aa Pianto  Mois\u0165s Bartolom\u0165", "Mel\u0165ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u0160nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u016fpez  Gilbert F\u0165lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A00414D12047934405258377007CC986?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Producci\u016fn  Micro y Peque\u016ea Empresa y Cooperativas", " Comisi\u016fn Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b441117a35995ffc052583760079732c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL \u00daLTIMO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 52 DE LA LEY 30057 LEY DEL SERVICIO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 52 de la Ley 30057, Ley del Servicio Civil, con la finalidad de armonizar nuestro ordenamiento jur\u00eddico y restablecer la absoluta aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 4 de la Ley 28212, Ley que regula los ingresos de los altos funcionarios y autoridades del Estado y dicta otras medidas, que establece reglas para la determinaci\u00f3n de la remuneraci\u00f3n de los funcionarios p\u00fablicos y autoridades, a efectos de promover un gasto eficiente en el pago de remuneraciones, optimizando el empleo del presupuesto p\u00fablico.", "codigo_ley": "03769", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Neyra Olaychea  Angel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B441117A35995FFC052583760079732C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f9187f16325bb91052583760079732b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPIDE A CONYUGES Y PARIENTES DE GOBERNADORES REGIONALES Y ALCALDES HASTA EL CUARTO GRADO DE CONSAGUINIDAD Y SEGUNDO DE AFINIDAD A POSTULAR EN LAS JURISDICCIONES DONDE ESTAS AUTORIDADES SE ENCUENTREN CULMINANDO SU LABOR", "objetivo_ley": "Propone dar un marco legal adecuado en nuestro pa\u00eds a efectos de fortalecer la elecci\u00f3n transparente tanto en las gobernaturas regionales como en las municipalidades provinciales y distritales e impidiendo que los Gobernadores y/o Alcaldes que no puedan postular utilicen de manera indebida las figuras de sus parientes m\u00e1s cercanos, as\u00ed como, lo hagan en diferentes circunscripciones a las que realmente fueron elegidos, ello con la finalidad de proseguir dirigiendo los destinos en estas instituciones.", "codigo_ley": "03768", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F9187F16325BB91052583760079732B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8d3b43155b48099052583760079732a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA OFICINA DE CONTROL DE LA MAGISTRATURA DEL PODER JUDICIAL QUE CREA LA ESPECIALIDAD DE CONTROL JURISDICCIONAL", "objetivo_ley": "Propone Ley de Fortalecimiento de la Oficina de Control de la Magistratura del Poder Judicial que crea la Especialidad de Control Jurisdiccional.", "codigo_ley": "03767", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8D3B43155B48099052583760079732A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e85c28bc05a747790525837600797328?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1438, DECRETO LEGISLATIVO DEL SISTENA NACIONAL DE CONTABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 del Decreto Legislativo 1438, Decreto Legislativo del Sistema Nacional de Contabilidad.", "codigo_ley": "03766", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E85C28BC05A747790525837600797328?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b215b104087dbef052583760068b152?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DEL MINISTERIO P\u00daBLICO, DECRETO LEGISLATIVO N\u1e1e 052 Y DECLARA EN EMERGENCIA AL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia el Ministerio P\u00fablico suspender el ejercicio de las funciones del Fiscal de la Naci\u00f3n, de los Fiscales Supremos Titulares actuales y conformar una Junta Transitoria de Fiscales Supremos a fin de garantizar la autonom\u00eda del referido organismo.", "codigo_ley": "03765", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B215B104087DBEF052583760068B152?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/534c0491d7a7bab10525837600618b24?OpenDocument", "estado_ley": "Rechazado de Plano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29988, INCLUYENDO DENTRO DE SUS ALCANCES AL PERSONAL DOCENTES Y ADMINISTRATIVO IMPLICADO EN DELITOS DE HOMICIDIO AGRAVADO Y TRATA DE PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29988, incluyendo dentro de sus alcances al persona docentes y administrativo de instituciones p\u00b7blicas y privadas que se encuentren implicados en delitos de homicidio agravado y Trata de Personas, prohibiendo de manera expresa su ingreso o reingreso a estos sectores debido a que tratan con menores de edad.", "codigo_ley": "03764", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u0112a", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00dfvila Vizcarra  Sergio Francisco F\u0137lix", "Mel\u0137ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00dfnchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00dfoz Fern\u00dfndez  Mercedes Rosalba", "Violeta L\u00bepez  Gilbert F\u0137lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/534C0491D7A7BAB10525837600618B24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00ben  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3989c300ad101ac0525837600618b23?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u2550CULO 102 DEL TEXTO \u250cNICO ORDENADO DE LA LEY ORG\u2534NICA DEL PODER JUDICIAL REFERIDOS A LAS FUNCIONES DE CONTROL, VERIFICACI\u00cbN Y EVALUACI\u00cbN DE LA IDONEIDAD Y EL DESEMPE\u0110O DE LOS MAGISTRADOS Y AUXILIARES JURISDICCIONALES DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 102 Texto \u250cnico Ordenado de la Ley Org\u00dfnica del Poder Judicial, con el objeto de ejercer un control m\u00dfs eficiente del referido organismo.", "codigo_ley": "03763", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00dfvila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00dalix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Ar\u00dfoz Fern\u00dfndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00dda", "Mel\u00dandez Celis  Jorge Enrique", "S\u00dfnchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3989C300AD101AC0525837600618B23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/037d16e85d7621c20525837600618b22?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 27588 E INCORPORA CAUSALES DE IMPEDIMENTOS E INCOMPATIBILIDADES EN EL EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N EN LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley que establece prohibiciones e incompatibilidades de funciones y servidores p\u00fablicos, as\u00ed como de las personas que presten servicios al Estado bajo cualquier modalidad contractual-Ley 27588.", "codigo_ley": "03762", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/037D16E85D7621C20525837600618B22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/705220485322c04f0525837600618b21?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA COMPETENCIAS PARA LA INTERVENCI\u00d3N EFICIENTE DEL PROYECTO ESPECIAL PEDAMAALC", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa competencias para la intervenci\u00f3n eficiente del Proyecto Especial.PEDAMAALC.", "codigo_ley": "03761", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/705220485322C04F0525837600618B21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92102d5001c81a5b0525837600618b1f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA COMPETENCIAS PARA LA INTERVENCI\u00d3N EFICIENTE DEL FONDO DE COOPERACI\u00d3N PARA EL DESARROLLOO SOCIAL-FONCODES", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa competencias para la intervenci\u00f3n eficiente del Fondo de Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo Social-FONCODES, creado mediante Decreto Ley 26157, es competente para ejecutar obras de infraestructura social, econ\u00f3mica y productiva.", "codigo_ley": "03760", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "01/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92102D5001C81A5B0525837600618B1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
