{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02b83e4c49d4ad200525816e0076a70e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA ZONA ARQUEOL\u00d3GICA MONUMENTAL BANDURRIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la protecci\u00f3n, puesta en valor y la conservaci\u00f3n de la zona arqueol\u00f3gica monumental Bandurria, ubicada en el distrito de Huacho, provincia de Huaura, departamento de Lima.", "codigo_ley": "01725", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02B83E4C49D4AD200525816E0076A70E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73f5ed1ed1e197480525816e0069a52d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL B) DEL ART\u00cdCULO 26 DE LA LEY 29151 LEY GENERAL DEL SISTEMA NACIONAL DE BIENES ESTATALES.", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal b) del art\u00edculo 26 de la Ley 29151 Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales.", "codigo_ley": "01724", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/31/2017", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73F5ED1ED1E197480525816E0069A52D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11757e1218d803290525816e0069a52c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LOS ALCANCES DE LA D\u00c9CIMA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30518, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2017, MODIFICADA POR LA LEY 30596", "objetivo_ley": "Propone precisar lo dispuesto en la Ley 30596 que modifica la D\u00e9cima Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30518-Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2017, respecto del procedimiento a seguir para efectuar las modificaciones presupuestarias, las cuales se realizaran mediante Decreto Supremo refrendado por el Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas y el Ministro de Agricultura y Riego a propuesta de \u00e9ste \u00faltimo, lo cual es concordante con las normas presupuestarias..", "codigo_ley": "01723", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/31/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11757E1218D803290525816E0069A52C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d798bdaacdd7dd50525816b005a0fb0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA DE INSPECCI\u00d3N DEL TRABAJO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el Sistema de Inspecci\u00f3n del Trabajo, estableciendo que la Superintendencia Nacional de Fiscalizaci\u00f3n Laboral (SUNAFIL) desarrolla y ejecuta todas las funciones y competencias establecidas en el art\u00edculo 3 de la Ley 28806, Ley General de Inspecci\u00f3n del Trabajo, en el \u00e1mbito nacional y cumple el rol de autoridad central del Sistema de Inspecci\u00f3n del Trabajo, de conformidad con las pol\u00edticas y planes nacionales y sectoriales, as\u00ed como las pol\u00edticas institucionales y los lineamientos t\u00e9cnicos del Ministerio de Trabajo y Promoci\u00f3n del Empleo.", "codigo_ley": "01722", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/28/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D798BDAACDD7DD50525816B005A0FB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b0fafdeb0ab7e5c0525816b005a0faf?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N DE PROYECTOS PARA EL TRATAMIENTO DE AGUAS MEDIANTE ASOCIACIONES P\u00daBLICO PRIVADAS Y MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n de proyectos para el tratamiento de aguas residuales, as\u00ed como para el tratamiento de agua a trav\u00e9s de la desalinizaci\u00f3n, bajo la modalidad de asociaciones p\u00fablico privadas, a nivel nacional.", "codigo_ley": "01721", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/28/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B0FAFDEB0AB7E5C0525816B005A0FAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b148f83bbfedbda0525816b005a0fac?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA DE LOS ART\u00cdCULOS 155 Y 156 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da SOBRE LA CONFORMACI\u00d3N Y REQUISITOS PARA SER MIEMBROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 155 y 156 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, sobre la conformaci\u00f3n y requisitos para ser miembros del Consejo Nacional de la Magistratura", "codigo_ley": "01720", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/28/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B148F83BBFEDBDA0525816B005A0FAC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/407449205a063ae10525816b005a0faa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD DE TRANSPORTE URBANO PARA LIMA Y CALLAO (ATU)", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad de Transporte Urbano para Lima y Callao (ATU), como Organismo T\u00e9cnico Especializado adscrito al Ministerio de Transportes y Comunicaciones, con personer\u00eda jur\u00eddica de Derecho P\u00fablico Interno y con autonom\u00eda administrativa, funcional, econ\u00f3mica y financiera, las que se ejercen con arreglo a la presente Ley.", "codigo_ley": "01719", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/28/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/407449205A063AE10525816B005A0FAA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e19e3a823276e710525816b005a0fa9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA OBTENCI\u00cbN DE INMUEBLES REQUERIDOS PARA LA EJECUCI\u00cbN DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA PRIORIZADAS", "objetivo_ley": "Propone regular los procedimientos a cargo del Estado para la obtenci\u02c7n de los inmuebles necesarios para la ejecuci\u02c7n de obras de infraestructura priorizadas que contribuyan con el desarrollo del pa\u00dds, bajo los principios de celeridad, eficacia y transparencia, de conformidad con lo establecido en la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica del Per\u02d9 y leyes que regulan la materia.", "codigo_ley": "01718", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/28/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00dfcter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E19E3A823276E710525816B005A0FA9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b5173212ae9c94f05258169007c0b73?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29459, LEY DE LOS PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS, DISPOSITIVOS M\u00c9DICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 1 del art\u00edculo 6 de la Ley 29459, Ley de los productos farmac\u00e9uticos, dispositivos m\u00e9dicos y productos sanitarios, suprimiendo la referencia a los productos diet\u00e9ticos y edulcorantes", "codigo_ley": "01717", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B5173212AE9C94F05258169007C0B73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b6eef39290b477405258169007c0b71?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSFIERE LOS TERRENOS OCUPADOS POR EL HOSPITAL V\u00cdCTOR LARCO HERRERA AL MINISTERIO DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone transferir a t\u00edtulo gratuito a favor del Ministerio de Salud, el \u00e1rea de terreno de 211,722.74 m2 de extensi\u00f3n, ubicado en la Av. P\u00e9rez Aran\u00edbar N\u00b0 600 del distrito de Magdalena del Mar, provincia y departamento de Lima, de propiedad de la Beneficencia P\u00fablica de Lima metropolitana, que en la actualidad ocupa el Hospital \"\"V\u00edctor Larco Herrera\"\", cuyos linderos y medidas perim\u00e9tricas se encuentran inscritos a fojas ciento veintiocho del Tomo noventa y nueva del Registro de  la Propiedad de los registros P\u00fablicos de Lima. El uso del predio ser\u00e1 \u00fanica y exclusivamente para la prestaci\u00f3n de servicios especializado de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n, tratamiento, recuperaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n en psiquiatr\u00eda y salud mental.", "codigo_ley": "01716", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B6EEF39290B477405258169007C0B71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b82637cc993c8d305258169007503bf?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE CANCELACI\u00d3N DE T\u00cdTULO DE EX PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA Y DE OTROS ALTOS CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR Y POR DESIGNACI\u00d3N, POR SENTENCIA CONDENATORIA DE DELITO DOLOSO", "objetivo_ley": "Propone incorporar a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica vigente una Disposici\u00f3n Complementaria \u00danica, a los ex Presidente de la Rep\u00fablica, a los dem\u00e1s ex funcionarios p\u00fablicos que hayan ejercido cargos de elecci\u00f3n popular, y a los altos funcionarios detallados en el art\u00edculo 99 de la Constituci\u00f3n, se les cancelar\u00e1 el t\u00edtulo del cargo respectivo.", "codigo_ley": "01715", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B82637CC993C8D305258169007503BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0d11ea19aed36c405258169007503be?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00d5CULO 4 DE LA LEY 28212, LEY QUE REGULA LOS INGRESOS DE LOS ALTOS FUNCIONARIOS AUTORIDADES DEL ESTADO Y DICTA OTRAS MEDIDAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso e) del art\u016aculo 4 y la Segunda Disposici\u016fn final de la Ley 28212, Ley que regula los ingresos de los Altos Funcionarios Autoridades del Estado y dicta otras medidas, con la finalidad que las remuneraciones de los Alcaldes Provinciales y Distritales, se fijen adicionalmente en funci\u016fn de su presupuesto administrativo, niveles de pobreza y ruralidad", "codigo_ley": "01714", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u0160n Vento  Clayton Flavio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u0160 Mateo  Percy Eloy", "Del \u0143guila C\u0160rdenas  Juan Carlos", "Echevarr\u016aa Huam\u0160n  Sonia Rosario", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u0165sar Antonio", "Ush\u016eahua Huasanga  Glider Agust\u016an", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0D11EA19AED36C405258169007503BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Descentralizaci\u016fn  Regionalizaci\u016fn  Gobiernos Locales y Modernizaci\u016fn de la Gesti\u016fn del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/774e9c0f8fae028605258169007503bd?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 76 DEL DECRETO SUPREMO 014-92-EM, TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 76 del Decreto Supremo 014-92-EM, Texto \u00danico Ordenado de la Ley General de Miner\u00eda, adicionando que los titulares de las actividades mineras est\u00e1n gravados con los tributos municipales de aquellas \u00e1reas que no cuenten con habilitaci\u00f3n urbana.", "codigo_ley": "01713", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/774E9C0F8FAE028605258169007503BD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/707f8adb59e38510052581690061f2fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA APROBACI\u00d3N DE GU\u00cdAS DE PR\u00c1CTICA CL\u00cdNICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s y necesidad p\u00fablica que el Ministerio de Salud apruebe las gu\u00edas de pr\u00e1ctica cl\u00ednica en el marco de la actualizaci\u00f3n del Plan Esencial de Aseguramiento en Salud (PEAS), a fin de salvaguardar los derechos a la vida, salud e integridad de los pacientes a nivel nacional.", "codigo_ley": "01712", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Pariona Galindo  Federico", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/707F8ADB59E38510052581690061F2FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a2375b61791fc8c052581690061f2f8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 34 DE LA LEY 29459 LEY DE LOS PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS, DISPOSITIVOS M\u00c9DICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 34 de la Ley 29459, Ley de los productos farmac\u00e9uticos, dispositivos m\u00e9dicos y productos sanitarios, tiene por objeto disponer que la sociedad civil organizada participe en la elaboraci\u00f3n del Petitorio Nacional \u00danico de Medicamentos Esenciales (PNUME) a fin de trasladar sus necesidads y fiscalizar la adecuada atenci\u00f3n a sus demandas, y con ello salvaguardando los derechos a la vida, salud e integridad de los pacientes a nivel nacional.", "codigo_ley": "01711", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Pariona Galindo  Federico", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A2375B61791FC8C052581690061F2F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d30205c3ddcdbc5a052581690061f2f7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE EL COBRO POR EL USO DE LOS SERVICIOS HIGI\u00c9NICOS EN CENTROS COMERCIALES Y SUPERMERCADOS", "objetivo_ley": "Propone ley que  prohibe el cobro por el uso de los servicios higi\u00e9nicos en centros comerciales y supermercados.", "codigo_ley": "01710", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D30205C3DDCDBC5A052581690061F2F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2119ff54888c1600052581690061f2f4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO Y OPERACI\u00d3N DEL ESTABLECIMIENTO DE SALUD DE CATEGOR\u00cdA II-2 DE LA PROVINCIA DE OY\u00d3N,DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, equipamiento y operaci\u00f3n, disponer las acciones administrativas y presupuestales necesarias par viabilizar y ejecutar la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Hospital de Oy\u00f3n", "codigo_ley": "01709", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2119FF54888C1600052581690061F2F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34c33ae43169371b052581690061f2f2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO DEL SERVICIO DE SANEAMIENTO B\u00c1SICO EN LA REGI\u00d3N DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional el mejoramiento del servicio de saneamiento b\u00e1sico, mediante la aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica para el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los servicios de agua potable, alcantarillado sanitario y pluvial y disposici\u00f3n sanitaria de excretas, en toda la Regi\u00f3n de Madre de Dios.", "codigo_ley": "01708", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34C33AE43169371B052581690061F2F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef6a03cdac0b8f7f0525816900557eea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30225, LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO, MODIFICADA POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1341", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado, modificada por el Decreto Legislativo 1341", "codigo_ley": "01707", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF6A03CDAC0B8F7F0525816900557EEA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b089ff2e6fa0fb505258168007e17d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA INCLUSI\u00d3N DE UN PROFESIONAL DE ENFERMER\u00cdA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PARA LABORES DE PROMOCI\u00d3N, PREVENCI\u00d3N Y CUIDADO INTEGRAL DE LA SALUD DE LOS ESTUDIANTES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la inclusi\u00f3n de un profesional de enfermer\u00eda en las instituciones educativas para labores de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y cuidado integral de salud de los estudiantes, para impulsar el cuidado de la salud de los estudiantes como parte del deber de protecci\u00f3n del Estado con la persona, la familia y la sociedad.", "codigo_ley": "01706", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B089FF2E6FA0FB505258168007E17D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0cdca44c7936dc7105258168007e17d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA INCORPORACI\u00d3N DEL MEN\u00da LIBRE DE INGREDIENTES DE ORIGEN ANIMAL, EN LAS INSTITUCIONES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone establecer que las instituciones p\u00fablicas en cuyos locales se expenden alimentos, sea en forma directa o a trav\u00e9s de concesionarios, proporcionen un men\u00fa libre de ingredientes de origen animal y vegetariano, que permita garantizar el derecho a una adecuada alimentaci\u00f3n y salud de las personas.", "codigo_ley": "01705", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CDCA44C7936DC7105258168007E17D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f5dcd7f68e1581d0525816800606a18?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA IGUALDAD ANTE LA LEY Y LA NO DISCRIMINACI\u00d3N EN RAZ\u00d3N A LA ORIENTACI\u00d3N SEXUAL, IDENTIDAD DE G\u00c9NERO Y QUE MODIFICA EL NUMERAL 2) DEL ART\u00cdCULO 2 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 2) del art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa referente a los derechos que posee toda persona, incorporando una raz\u00f3n adicional al derecho de igualdad ante la ley y por ende, a no ser discriminado en m\u00e9rito a la orientaci\u00f3n sexual de cada individuo, independientemente de su g\u00e9nero, con el prop\u00f3sito de garantizar el reconocimiento y la protecci\u00f3n de los derechcos fundamentales recogidos en nuestra Carta Magna.", "codigo_ley": "01704", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F5DCD7F68E1581D0525816800606A18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bce3a683fef598300525816800606a16?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES EJECUTAR PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA DEL PODER JUDICIAL Y MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone impulsar desde los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales la ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica que contribuyan a reducir la brecha en Infraestructura Inmobiliaria del Poder Judicial y Ministerio P\u00fablico, de tal manera que se optimice el servicio de administraci\u00f3n de justicia en sus jurisdicciones, en beneficio de sus ciudadanos.", "codigo_ley": "01703", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BCE3A683FEF598300525816800606A16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03668dfe4f1421050525816800606a14?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DE CANON H\u00cdDRICO Y FONDO ESPECIAL H\u00cdDRICO (FEH) PARA EL DESARROLLO INTEGRAL SOSTENIBLE DE LAS ZONAS UBICADAS EN CABECERAS Y CUENCAS CUYOS RECURSOS H\u00cdDRICOS SON UTILIZADOS EN ACTIVIDADES PRODUCTIVAS POR EMPRESAS PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone crear el Canon H\u00eddrico a ser aplicado en base al 25% del impuesto a las utilidades de las actividades de empresas mineras, petroleras, gas\u00edferas, industriales, pesqueras, agr\u00edcolas, pecuarias y forestales que utilicen agua para sus procesos productivos", "codigo_ley": "01702", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03668DFE4F1421050525816800606A14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f31997e43a8ca2c705258167007acc8d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA Y DE INTER\u2026S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u201dN DE UN AEROPUERTO EN LA PROVINCIA DE CUTERVO-REGI\u201dN CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica y de inter\u0165s nacional la construcci\u016fn de un aeropuerto en la provincia de Cutervo-Regi\u016fn Cajamarca, sin afectar las \u0160reas naturales y arqueol\u016fgicas protegidas, as\u016a como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01701", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ram\u016arez Gamarra  Os\u016aas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F31997E43A8CA2C705258167007ACC8D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e503ba3ad5c83701052581670076b02c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA COMERCIALIZACI\u00d3N, PROMOCI\u00d3N Y PUBLICIDAD DE ALIMENTOS CON ALTO CONTENIDO DE GRASAS SATURADAS EN ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES ABIERTOS AL P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone ley que regula la comercializaci\u00f3n, promoci\u00f3n y publicidad de alimentos con alto contenido de grasas saturadas en establecimientos comerciales abiertos al p\u00fablico.", "codigo_ley": "01700", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E503BA3AD5C83701052581670076B02C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d632a708168de5f605258167006a9bae?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA NULIDAD DE LAS ADENDAS DE LOS CONTRATOS DE CONCESI\u00d3N, QUE MODIFICAN LA MATRIZ DE RIESGOS DE UNA ASOCIACI\u00d3N P\u00daBLICO PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone disponer la nulidad de las Adendas de los Contratos de Concesi\u00f3n bajo el esquema de una Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privada, que var\u00eden sustancialmente el porcentaje de confinanciamiento original exigiendo al Estado una participaci\u00f3n mayor a la originalmente pactada.", "codigo_ley": "01699", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D632A708168DE5F605258167006A9BAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee82ca53923920c705258167006a9bad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS ESTABLECIMIENTOS DE VENTA AL P\u00daBLICO DE COMBUSTIBLES LA RECARGA CON GAS LICUADO DE PETR\u00d3LEO A LOS CILINDROS DE USO DOM\u00c9STICO", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los establecimientos de venta al p\u00fablico de combustibles a trav\u00e9s de surtidores o dispensadores, debidamente autorizados, la recarga de gas licuado de petr\u00f3leo (GLP) en cilindros de uso dom\u00e9stico.", "codigo_ley": "01698", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE82CA53923920C705258167006A9BAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/973b1ce39c303d1b052581670063754e?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA IGUALDAD ANTE LA LEY Y LA NO DISCRIMINACI\u00d3N EN RAZ\u00d3N A LA ORIENTACI\u00d3N SEXUAL, IDENTIDAD DE GENERO Y QUE MODIFICA EL NUMERAL 2) DEL ART\u00cdCULO 2 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 2) del art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa referente a los derechos que posee toda persona, incorporando una raz\u00f3n adicional al derecho de igualdad ante la ley y por ende, a no ser discriminado en m\u00e9rito a la orientaci\u00f3n sexual de cada individuo, independientemente de su g\u00e9nero, con el prop\u00f3sito de garantizar el reconocimiento y la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales recogidos en nuestra Carta Magna.", "codigo_ley": "01697", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/973B1CE39C303D1B052581670063754E?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/496f63dfe4eb092b05258164007d5b04?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROH\u00cdBE CONDUCIR UNA MOTOCICLETA LINEAL LLEVANDO A UNO O M\u00c1S PASAJEROS ACOMPA\u0143ANTES Y OBLIGA USAR CASCO PROTECTOR", "objetivo_ley": "Propone prohibir la conducci\u00f3n de una motocicleta lineal llevando a uno o m\u00e1s pasajeros acompa\u0144antes y establecer que el conductor debe utilizar caso protector con el n\u00famero de matr\u00edcula de la Placa \u00danica Nacional de Rodaje del veh\u00edculo, ello con la finalidad de combatir, prevenir y reducir la inseguridad ciudadana.", "codigo_ley": "01696", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/496F63DFE4EB092B05258164007D5B04?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0c07414727f371005258164006db6cb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PODER JUDICIAL:MODIFICA ART\u00cdCULO 141 DE LA LEY ORG\u00c1NICA...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 141 del Texo \u00danico Ordenado de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, aprobado mediante Decreto Supremo 017-93-JUS, con la finalidad de favorecer los intereses de los justiciables, permitiendo que las causas que sean derivadas  a las distintas Salas por temas laborales o de seguridad social, sean resueltas en ese mismo instante, reduciendo el n\u00famero de votos conformes necesarios para constituir una resoluci\u00f3n judicial.", "codigo_ley": "01695", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0C07414727F371005258164006DB6CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4928bff0651dd7c305258164006db6ca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PUENTE PICHIS, EN EL DISTRITO DE PUERTO BERM\u00daDEZ, PROVINCIA DE OXAPAMPA, DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del Puente Pichis, en el distrito de Puerto Berm\u00fadez, provincia de Oxapampa, departamento de Pasco, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01694", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4928BFF0651DD7C305258164006DB6CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0ebe1df714d481c052581640060db52?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28369, LEY DEL TRABAJO DEL PSIC\u00d3LOGO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2, 3, 4, 6, 8, 9, 10, 11 y 12 de la Ley 28369, Ley del Trabajo del Psic\u00f3logo, a fin de precisar sus alcances y viabilizar su aplicaci\u00f3n y cumplimiento.", "codigo_ley": "01693", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0EBE1DF714D481C052581640060DB52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2079a50609e9d8d05258163007f0814?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL \"\"PROYECTO ACARI-BELLA UNI\u00d3N II ETAPA DE CONSTRUCCI\u00d3N DE LA REPRESA DE IRURO\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la expropiaci\u00f3n de los bienes inmuebles necesarios para la ejecuci\u00f3n del proyecto denominado \"\"Proyecto Acari Bella Uni\u00f3n II Etapa de Construcci\u00f3n de Represa de Iruro\"\", ubicado en los distritos de Acar\u00ed y Bella Uni\u00f3n, provincia de Caravel\u00ed, regi\u00f3n Arequipa y los distritos de Lucanas y San Juan de la Povincia de Lucanas de la Regi\u00f3n Ayacucho.", "codigo_ley": "01692", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2079A50609E9D8D05258163007F0814?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38ef0bf821c5453c0525816300604ce1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA NUEVA INFRAESTRUCTURA Y EL MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL DE APOYO SAN IGNACIO DE LA PROVINCIA DE CASMA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de una nueva infraestructura y el mejoramiento de los servicicos de salud del hospital de Apoyo San Ignacio de la provincia de Casma, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01691", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38EF0BF821C5453C0525816300604CE1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/62a281949ad666020525816300604cdf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE SISTEMAS DE TELEF\u00c9RICOS EN EL CALLEJ\u00d3N DE HUAYLAS Y LA ZONA COSTERA DEL DEPARTAMENTO DE ANCASH PARA PROMOVER E IMPULSAR LA OFERTA DE LOS SERVICIOS TUR\u00cdSTICOS DE LA REGI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n de sistemas de telef\u00e9ricos en el Callej\u00f3n de Huaylas y la Zona Costera en el departamento de Ancash, con la finalidad de promover e impulsar la oferta de los servicios tur\u00edsticos de la zona, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01690", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/62A281949AD666020525816300604CDF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1fa96c3487159cd052581630058a16e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE CREACI\u00d3N DEL PARQUE INDUSTRIAL DEL SANTA LEY 29612", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 4, 5, 7 y la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 29612, Ley de Creaci\u00f3n del Parque Industrial del Santa", "codigo_ley": "01689", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1FA96C3487159CD052581630058A16E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3a5e03ee00ee01a052581630058a16c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY QUE CREA EL PARQUE INDUSTRIAL DE HUARAZ LEY 29751", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 4, 5, 7 y la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 29751, Ley que Crea el Parque Industrial de Huaraz.", "codigo_ley": "01688", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3A5E03EE00EE01A052581630058A16C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f56a3c2c58a8a9805258162007e2215?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA 30531, RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u0155BLICA DE AACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u0155 CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u2014O 2017, EN EL EXTREMO CORRESPONDIENTE AL MES DE AGOSTO DE 2017", "objetivo_ley": "Propone modificar el anexo de la Resoluci\u016fn Legislativa 30531, Resoluci\u016fn Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u0137blica de acuerdo con el programa de actividades operacionales de las fuerzas armadas del Per\u0137 con fuerzas armadas extranjeras correspondiente al a\u016eo 2017, en el extremo de adicionar una actividad correspondiente al mes de Agosto de 2017", "codigo_ley": "01687", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u0160cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F56A3C2C58A8A9805258162007E2215?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d509ec9f2348b8dd05258162007a55ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA REUBICACI\u00d3N DEL ESTBLECIMIENTO PENITENCIARIO DE REGIMEN CERRADO ESPECIAL DE CHALLAPALCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico la reubicaci\u00f3n del Establecimiento Penitenciario de R\u00e9gimen Cerrado Especial de Challapalca, el cual se encuentra ubicado en el anexo de Challapalca, distrito de Ticaco, provincia de Tarata, departamento de Tacna.", "codigo_ley": "01686", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D509EC9F2348B8DD05258162007A55FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb13fde5f51c83cb052581620079860f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL IMPULSO DE LA GESTI\u00d3N DEL GOBIERNO ELECTR\u00d3NICO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s p\u00fablico el impulso de la gesti\u00f3n del Gobierno Electr\u00f3nico en todas las entidades del sector p\u00fablico, encargando el dise\u0144o de pol\u00edticas, la coordinaci\u00f3n, monitoreo y evaluaci\u00f3n de su implementaci\u00f3n a la Presidencia del Consejo de Ministros a trav\u00e9s de la Oficina Nacional de Gobierno Electr\u00f3nico e Inform\u00e1tica. (ONGEI).", "codigo_ley": "01685", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB13FDE5F51C83CB052581620079860F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7eeebde14e938be052581620079860e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA A LA PROVINCIA ILO COMO ZONA ESTRAT\u00c9GICA PARA EL DESARROLLO PORTUARIO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fabica a la provincia de Ilo como zona estrat\u00e9gica para el desarrollo portuario, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01684", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7EEEBDE14E938BE052581620079860E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/75feb275e9ef0282052581620079860d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE OPTIMIZA LABORES DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso b) del art\u00edculo 49 del Reglamento del Congreso, tiene por objeto optimizar labores del Congreso de la Rep\u00fablica, ampliando el tiempo de duraci\u00f3n de la segunda legislatura, dentro del per\u00edodo anual de sesiones del Parlamento.", "codigo_ley": "01683", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/75FEB275E9EF0282052581620079860D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c138f60574191126052581620079860c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE INCORPORA COMISIONES DE CONTROL PARLAMENTARIO EN EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 35 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, tiene por objeto incorporar las comisiones de control parlamentario como una de las clases de comisiones establecidas en el Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "01682", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C138F60574191126052581620079860C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/777661de3bc8cb48052581620079860b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUT\u00d3NOMA DE CUTERVO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Cutervo, con sede en el distrito y provincia de Cutervo de la Regi\u00f3n Cajamarca", "codigo_ley": "01681", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/777661DE3BC8CB48052581620079860B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/93ff16ab4a3b0245052581620079860a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES EL PAGO DE DEUDA SOCIAL CON CARGO A SALDOS DE LIBRE DISPONIBILIDAD DE LOS CR\u00c9DITOS PRESUPUESTALES", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los Gobiernos Regionales a utilizar los saldos de libre disponibilidad de los cr\u00e9ditos presupuestales, cuya fuente de financiamiento provienen de los Recursos Directamente Recaudados y Recursos Ordinarios, correspondientes a su res\u00b4pectivo pliego presupuestal, para destinarlos a la cancelaci\u00f3n de la deuda social correspondiente al pago por sentencias judiciales de \u00edndole laboral o previsional, en calidad de cosa juzgada y en ejecuci\u00f3n.", "codigo_ley": "01680", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/93FF16AB4A3B0245052581620079860A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ed8d58f643a1693e0525816200798608?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA LA FORMALIZACI\u00d3N, DINAMIZACI\u00d3N, DESARROLLO Y CRECIMIENTO DE LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS", "objetivo_ley": "Propone reinstaurarse de manera excepcional lo dispuesto en el art\u00edculo 19 de la Ley 30230, Ley que establece medidas tributarias, simplificaci\u00f3n de procedimientos y permisos para la promoci\u00f3n y dinamizaci\u00f3n de la inversi\u00f3n en el Per\u00fa, por un plazo de cinco (5) a\u0144os, a las micro y peque\u0144as empresas.", "codigo_ley": "01679", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ED8D58F643A1693E0525816200798608?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7609b3ee995734010525816200798606?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.56, 57,OTROS/RESTABLECER LA C\u0143MARA DE DIPUTADOS Y LA C\u0143MARA DE SENADORES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u016aculos 56, 57, 82, 87, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 104, 105, 106, 107, 108 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137, con la finalidad de restablecer la C\u0160mara de Diputados y la C\u0160mara de Senadores de la Rep\u0137blica, el mismo que no colisiona con el ordenamiento jur\u016adico existente, toda vez que se trata de reforma constitucional que se enmarcan dentro de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137.", "codigo_ley": "01678", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Espinoza Cruz  Marisol", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u016aa Elena", "Lapa Inga  Zacar\u016aas Reymundo", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Villanueva Ar\u0165valo  C\u0165sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7609B3EE995734010525816200798606?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5be65726abc1eb200525816200546906?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA QUINTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA Y TRANSITORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1252", "objetivo_ley": "Propone modificar la quinta disposici\u00f3n complementaria y transitoria del Decreto Legislativo 1252, su modificaci\u00f3n garantizara la eficiencia y eficacia del proceso de descentralizaci\u00f3n con el fin de agilizar incrementar la calidad de la inversi\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "01677", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Galarreta Velarde  Luis Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BE65726ABC1EB200525816200546906?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3af074a63b995acf05258161007bd8f7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL \u00c1REA DE CONSERVACI\u00d3N REGIONAL EL BOSQUE NUBLADO AMARU UBICADO EN EL DISTRITO DE HUACHOCOLPA, PROVINCIA DE TAYACAJA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Regional el Bosque Nublado Amaru ubicado en el distrito de Huachocolpa, provincia de Tayacaja del departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "01676", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3AF074A63B995ACF05258161007BD8F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1f23cb1c74596ea05258161007bd8f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REHABILITACI\u00d3N Y RECONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA QUE UNE EL TRAMO CHICLAYO-OLMOS EN EL DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la rehabilitaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de la carretera que une el tramo Chiclayo-Olmos en el departamento de Lambayeque, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01675", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1F23CB1C74596EA05258161007BD8F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ce0230af78a569c05258161005d2d1c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA EDUCACI\u00cbN INCLUSIVA Y QUE MODIFICA LOS ART\u2550CULOS 39 Y 56 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACI\u00cbN", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 39, 56 de la Ley 28944, Ley General de Educaci\u02c7n, a fin de garantizar, de manera efectiva, el enfoque inclusivo en la educaci\u02c7n b\u00dfsica en todas sus modalidades e incorporar al psic\u02c7logo escolar como integrante de la comunidad educativa.", "codigo_ley": "01674", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00dalula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00dfsquez Quesqu\u00dan  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00ddguez Zavaleta  El\u00ddas Nicol\u00dfs"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CE0230AF78A569C05258161005D2D1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3e55ab72c75bc680525816100521881?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE DAR DE ALTA A LOS ESTUDIANTES DE LAS ESCUELAS DE SUB OFICIALES DE LA ESCUELA NACIONAL DE FORMACI\u00d3N PROFESIONAL POLICIAL EN EL MES DE AGOSTO 2017", "objetivo_ley": "Propone exonerar por \u00fanica vez en el a\u0144o 2017 a la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa para dar de alta a los estudiantes de las Escuelas de Sub Oficiales de la Escuela Nacional de Formaci\u00f3n Profesional Policial en el mes de agosto 2017.", "codigo_ley": "01673", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/17/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3E55AB72C75BC680525816100521881?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8cf8945812d7c2d50525816000779c9b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA NUEVA INFRAESTRUCTURA DEL HOSPITAL SAN JUAN DE DIOS DE LA PROVINCIA DE HUAYLAS Y EL HOSPITAL DE YUNGAY DE LA  PROVINCIA DE YUNGAY, EN EL  DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de una nueva infraestructura del hospital San Juan de Dios de la provincia de Huaylas y el hospital de Yungay de la provincia de Yungay, en el departamento de Ancash", "codigo_ley": "01672", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8CF8945812D7C2D50525816000779C9B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/94cc51938a60645f0525816000779c9a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL HOSPITAL ESPECIALIZADO DE ALTA COMPLEJIDAD V\u00cdCTOR RAMOS GUARDIA DE LA PROVINCIA DE HUARAZ EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del Hospital Especializado de Alta Complejidad V\u00edctor Ramos Guardia de la provincia de Huaraz, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01671", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/94CC51938A60645F0525816000779C9A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8130e489059194605258160005e80af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS EN ELECCIONES REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 8, 3 y 12 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, fortalece la participaci\u00f3n pol\u00edtica u originarios en elecciones regionales.", "codigo_ley": "01670", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8130E489059194605258160005E80AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a7ce639b157ad0e05258160005e80ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 154-B EN EL C\u00d3DIGO PENAL, QUE REGULA EL DELITO DE DIFUSI\u00d3N DE MATERIAL \u00cdNTIMO DE MANERA NO CONSENTIDA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 154-B en el C\u00f3digo Penal, que regula el delito de difusi\u00f3n de material \u00edntimo de manera no consentida.", "codigo_ley": "01669", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A7CE639B157AD0E05258160005E80AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/719a62474ca04eda0525815d0062ccd0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE ALTO TAMBOPATA EN LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Alto Tambopata, en la Regi\u00f3n Puno, que estar\u00e1 integrada por los distritos de la cuenca del r\u00edo Tambopata.", "codigo_ley": "01668", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/719A62474CA04EDA0525815D0062CCD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bbeb397e38baf6e10525815d0060cb37?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y DEROGA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1336 QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA EL PROCESO DE FORMALIZACI\u00d3N MINERA INTEGRAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 3 numeral 3.2 del Decreto Legislativo 1336, que establece disposiciones para el proceso de formalizaci\u00f3n integral.", "codigo_ley": "01667", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BBEB397E38BAF6E10525815D0060CB37?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d1953b41169eb680525815c007b38aa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y SOCIAL EL PAGO DEUDA SOCIAL A FAVOR DE LOS DOCENTES CESANTES, JUBILADOS Y ACTIVOS DEL SECTOR EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y social, el pago de la deuda social a favor de los docentes cesantes, jubilados y activos del Sector Educaci\u00f3n, por parte del Estado Peruano, contra\u00edda durante la vigencia del art\u00edculo 48 de la Ley 24029-Ley del Profesorado, modificada por el Art\u00edculo 1 de la Ley 25212, derogada por la d\u00e9cima sexta disposici\u00f3n derogatoria de la Ley 29944-Ley de Reforma Magisterial.", "codigo_ley": "01666", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Saavedra Vela  Esther", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D1953B41169EB680525815C007B38AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/458a02400985f90a0525815c007a6808?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL FINANCIAMIENTO Y CONSTRUCCI\u00d3N DEL GRAN TERMINAL TERRESTRE DE LA CIUDAD DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el financiamiento y construcci\u00f3n del Gran Terminal de la ciudad de Tumbes, ubicado en la provincia y departamento de Tumbes, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente", "codigo_ley": "01665", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/458A02400985F90A0525815C007A6808?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/816652cda406c17d0525815c006d409c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DE LA FESTIVIDAD DE SAN PEDRITO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N, EN LA PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH A FIN DE PROMOVER LA CULTURA NACIONAL Y EL TURISMO RELIGIOSO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional el reconocimiento de la Festividad de San Pedrito como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n a fin de promover la cultura y el turismo religioso en el departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01664", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/816652CDA406C17D0525815C006D409C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c78481eae2c4da010525815c006d409b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL \u00c1REA DE CONSERVACI\u00d3N REGIONAL ECOSISTEMAS Y POTENCIAL H\u00cdDRICO CHOCLOCOCHA-HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Regional \"\"Ecosistemas y Potencial H\u00eddrico Choclococha-Huancavelica\"\", en los distritos de Santa Ana y Castrovirreyna en la provincia de Castrovirreyna y el distrito de Pilpichaca provincia de Huaytara, en el departamento de Huancavelica y la incorporaci\u00f3n de la cuenca conformada por cabeceras de cuenca Alto Pampas y r\u00edo Pisco, en el Sistema Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas por el estado (SINANPE).", "codigo_ley": "01663", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C78481EAE2C4DA010525815C006D409B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbf3b2b01eb6a8dc0525815c006d409a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 29768, LEY DE MANCOMUNIDAD REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2,4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11 e incorporaci\u00f3n de la tercera, cuarta, quinta y sexta disposici\u00f3n complementaria final de la Ley 29768, Ley de Mancomunidad Regional.", "codigo_ley": "01662", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBF3B2B01EB6A8DC0525815C006D409A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a76d4d397d1931a80525815c005a8790?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA CALIDAD DEL AGUA PARA CONSUMO HUMANO", "objetivo_ley": "Propone garantizar la calidad de agua de consumo humano en todo el territorio nacional, en concordancia con la Ley 26842, Ley General de Salud, y el Decreto Supremo 031-2010-SA, Reglamento de la Calidad del Agua para Consumo Humano", "codigo_ley": "01661", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A76D4D397D1931A80525815C005A8790?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21aaabc3aec2bfdb0525815c005a878e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL  \u00c1REA DE CONSERVACI\u00d3N TRES CA\u0143ONES EN LA PROVINCIA DE ESPINAR, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del \"\"\u00c1rea de Conservaci\u00f3n Tres Ca\u0144ones\"\" en la provincia de Espinar, departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01660", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21AAABC3AEC2BFDB0525815C005A878E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c82ca0388211b7670525815c000286e4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL DESARROLLO DEL MERCADO DE CAPITALES", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la infraestructura del mercado de capitales en especial aquella asociada con la industria de fondos mutuos de inversi\u00f3n en valores, fondos de inversi\u00f3n, la de agentes de intermediaci\u00f3n y las plataformas de negociaci\u00f3n de facturas y otros instrumentos en emisi\u00f3n no masiva.", "codigo_ley": "01659", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/12/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C82CA0388211B7670525815C000286E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38bcb4951ca5cc430525815c000286e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N ESPECIAL PARA LA FORMULACI\u00d3N DEL PLAN DE DESARROLLO DE LOS CORREDORES ECON\u00d3MICOS PRODUCTIVOS DE LA ZONA CENTRAL ORIENTAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Especial para la formulaci\u00f3n del Plan de Desarrollo de los Corredores Econ\u00f3micos Productivos de la Zona Central Oriental del Per\u00fa, que comprende los Departamentos de Ucayali, Hu\u00e1nuco, Pasco y las Provincias de Oy\u00f3n, Cajatambo, Canta, Huaura, Huaral, Barranca y Huarochir\u00ed del departamento de Lima.", "codigo_ley": "01658", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38BCB4951CA5CC430525815C000286E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2f85e08d105f0640525815c00019739?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5, INCORPORANDO EL NUMERAL 5.3 DE LA LEY 30490, LEY DE LA PERSONA ADULTA MAYOR, Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 679 DEL T.U.O DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5, incorporando el numeral 5.3 de l Ley 30490, Ley de la Persona Adulta Mayor y modifica el art\u00edculo 679 del T.U.O. del C\u00f3digo Procesal Civil. permite tutelar y proteger a la persona adulta mayor.", "codigo_ley": "01657", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2F85E08D105F0640525815C00019739?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5165e1a7967f766e0525815b00624d69?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 17 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1275, REFERIDO AL PLAZO PARA ACOGIMIENTO POR PARTE DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES AL R\u00c9GIMEN DE SINCERAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 17 del Decreto Legislativo 1275, que aprueba el Marco de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal de los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales, referido al plazo para acogimiento por parte de los Gobiernos Regionales y Locales al R\u00e9gimen de Sinceramiento.", "codigo_ley": "01656", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5165E1A7967F766E0525815B00624D69?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b981072d635002a0525815b00624d68?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 13 DE LA LEY 27506-LEY DEL CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 13 de la Ley 27506, Ley del Canon.", "codigo_ley": "01655", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B981072D635002A0525815B00624D68?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a328729f4115fcc60525815b00624d67?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUT\u00d3NOMA DEL ALTO MARA\u0143\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Universidad Nacional P\u00fablica de Alto del Mara\u0144\u00f3n, con sede en la ciudad de Llata, provincia de Huamal\u00edes, regi\u00f3n de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "01654", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A328729F4115FCC60525815B00624D67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48212eb8dc36d3990525815b00624d65?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 40 Y LA VIG\u00c9SIMO CUARTA DISPOSICI\u00d3N FINAL Y TRANSITORIA DEL TUO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDOS DE PENSIONES APROBADO POR DECRETO SUPREMO 054-97-EF", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 40 y 50 y la vig\u00e9simo cuarta disposici\u00f3n final y transitoria del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondo de Pensiones aprobado por Decreto Supremo 054-97-EF.", "codigo_ley": "01653", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48212EB8DC36D3990525815B00624D65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/401dd12696e5789f0525815b0052e7f5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA MODERNIZACI\u00d3N DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la modernizaci\u00f3n del terminal portuario de Chimbote, en el departamento de Ancash con la finalidad de potenciar el tr\u00e1fico de carga y naves, as\u00ed como de las actividades y servicios portuarios como una de las principales actividades de comercio sostenible de la regi\u00f3n.", "codigo_ley": "01652", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/401DD12696E5789F0525815B0052E7F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a96ba16e1648cb690525815a0080cfc8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y DEROGA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 29230, LEY QUE IMPULSA LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA REGIONAL Y LOCAL CON PARTICIPACI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO, LEY MODIFICADA POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1250", "objetivo_ley": "Propone Ley que modifica y deroga diversos art\u00edculos de la Ley 29230, Ley que impulsa la inversi\u00f3n p\u00fablica regional y local con participaci\u00f3n del sector privado, Ley modificada por el Decreto Legislativo 1250", "codigo_ley": "01651", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A96BA16E1648CB690525815A0080CFC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d727ce00c303b250525815a0080cfc6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA IMPULSAR Y FORTALECER EL PROCESO DE FORMALIZACI\u00d3N MINERA  AUR\u00cdFERA  A TRAV\u00c9S DE LA ADQUISICI\u00d3N DE ORO POR PARTE DEL BANCO CENTRAL DE RESERVA", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas concretas que contribuyan al proceso de formalizaci\u00f3n y protecci\u00f3n ambiental de la miner\u00eda informal aur\u00edfera a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de un mecanismo de adquisici\u00f3n directa por parte del Banco Central de Reserva a trav\u00e9s de la red del Banco de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "01650", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D727CE00C303B250525815A0080CFC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51b47401da2b7bac0525815a0080cfc5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO COMERCIAL EN EL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del aeropuerto comercial, en el departamento de Huancavelica, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, ni el medio ambiente.", "codigo_ley": "01649", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51B47401DA2B7BAC0525815A0080CFC5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74baff6c5360434a0525815a00740670?OpenDocument", "estado_ley": "Aut\u00f3grafa", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA VACANCIA DE ALCALDES PROVINCIALES, DISTRITALES Y ESTABLECE LA RESPONSABILIDAD PENAL DE LAS AUTORIDADES QUE OTORGUEN LICENCIAS DE FUNCIONAMIENTO SIN ADOPTAR LAS MEDIDAS DE SEGURIDAD", "objetivo_ley": "Propone incorporar el inciso 11 al art\u00edculo 22 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, que dispone la vacancia de Alcaldes Provinciales y Distritales y establece la responsabilidad penal de las autoridades que otorguen licencias de funcionamiento sin adoptar las medidas de seguridad.", "codigo_ley": "01648", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Saavedra Vela  Esther", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74BAFF6C5360434A0525815A00740670?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/370656f54f1fa95005258159007cbff9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO IRRIGACI\u00d3N SANTA ROSA, EN LA PROVINCIA DE HUAURA, DEL DEPARTAMNTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Irrigaci\u00f3n Santa Rosa, en la provincia de Huaura, del departamento de Lima.", "codigo_ley": "01647", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/370656F54F1FA95005258159007CBFF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eba1ac4f321dd95a0525815900790c09?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA NONAG\u00c9SIMA SEXTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL A LA LEY 30518 LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2017", "objetivo_ley": "Propone incorporar la Nonag\u00e9sima Sexta Disposici\u00f3n Complementaria Final a la Ley 30518, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el a\u0144o fiscal 2017.", "codigo_ley": "01646", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBA1AC4F321DD95A0525815900790C09?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bea13ee642088a0e0525815900790c08?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE LA LEY 29285, LEY QUE ESTABLECE LA EMISI\u00d3N DE DOCUMENTOS CANCELATORIOS-TESORO P\u00daBLICO PARA EL PAGO DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS (IGV) QUE GRAVE LOS SERVICIOS DE TRANSPORTE A\u00c9REO DE PASAJEROS DESDE O HACIA LA CIUDAD DE IQUITOS", "objetivo_ley": "Propone exceptuar la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 6 de la Ley 29285, Ley que establece la emisi\u00f3n de Documentos Cancelatorios-Tesoro P\u00fablico para el Pago del Impuesto General a las Ventas (IGV) que grave los servicios de transporte a\u00e9reo de pasajeros desde o hacia la ciudad de Iquitos.", "codigo_ley": "01645", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BEA13EE642088A0E0525815900790C08?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ed0b1b2d5b1a49bc05258156005a6c46?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE MEDIDAS PRESUPUESTARIAS PARA EL IMPULSO DEL GASTO P\u00daBLICO EN EL A\u0143O FISCAL 2017", "objetivo_ley": "Propone medidas presupuestarias para el Impulso del Gasto P\u00fablico en el A\u0144o Fiscal 2017.", "codigo_ley": "01644", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/07/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ED0B1B2D5B1A49BC05258156005A6C46?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c9f14f8179530ef05258156005a6c45?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ANEXO A: SUBVENCIONES PARA PERSONAS JUR\u00cdDICAS DE LA LEY 30518, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2017", "objetivo_ley": "Propone modificar el Anexo A: Subvenciones para Personas Jur\u00eddicas de la Ley 30518, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2017.", "codigo_ley": "01643", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/07/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C9F14F8179530EF05258156005A6C45?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de4c67bf5ce04e8905258156005a6c44?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONTRALOR:GENERAL/DESIGNAR AL SR. NELSON EDUARDO SHACK YALTA", "objetivo_ley": "Propone designar al se\u0144or Nelson Eduardo Shack Yalta como Contralor General de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "01642", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/07/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE4C67BF5CE04E8905258156005A6C44?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6601869b23919f650525815600526aa3?OpenDocument", "estado_ley": "Devuelto", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL NOMBRAMIENTO A NIVEL NACIONAL DE PROFESIONALES DE LA SALUD M\u00c9DICOS Y NO M\u00c9DICOS, PROFESIONALES, T\u00c9CNICOS, AUXILIARES ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS/DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Propone autorizar el proceso de nombramiento a nivel nacional de los profesionales de la salud m\u00e9dicos y no m\u00e9dicos, profesionales, t\u00e9cnicos y auxiliares asistenciales y administrativos contratados bajo la modalidad de Locaci\u00f3n de Servicios y R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 728-Ley de Productividad y Competitividad Laboral, en las unidades ejecutoras del sector salud de los Gobiernos Regionales y las Comunidades Locales de Administraci\u00f3n en Salud CLAS.", "codigo_ley": "01641", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/06/2017", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6601869B23919F650525815600526AA3?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a54afac92cd7d2d052581550073c6d0?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA RECUPERACI\u00cbN EXTRAJUDICIAL DE LOS INMUEBLES DE PROPIEDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 65, 66 de la Ley 30230, Ley que establece medidas tributarias, simplificaci\u02c7n de procedimientos y permisos para la promoci\u02c7n y dinamizaci\u02c7n de la inversi\u02c7n en el pa\u00dds, as\u00dd como modificar el art\u00ddculo 19-A de la Ley 29151, Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales.", "codigo_ley": "01640", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ddnguez Herrera  Carlos Alberto", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio", "Del \u2534guila C\u00dfrdenas  Juan Carlos", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Lizana Santos  M\u00dfrtires", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "\u2534vila Rojas  Lucio", "Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A54AFAC92CD7D2D052581550073C6D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91ffebfa05df7ba605258155006f2ced?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA FESTIVIDAD DE SAN PEDRITO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHIMBOTE, PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la festividad de San Pedrito como Patrimonio Cutural de la Naci\u00f3n del distrito de Chimbote, provincia del Santa, departamento de Ancash, cuya semana c\u00edvica se desarrolla entre  los d\u00edas 23 al 29 de junio de cada a\u0144o.", "codigo_ley": "01639", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91FFEBFA05DF7BA605258155006F2CED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99ba3ff3cdf1f88105258155006096e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL IMPUESTO A LAS BEBIDAS CUYA FABRICACI\u00d3N TIENE COMO INSUMO AL AGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del impuesto a las bebidas cuya fabricaci\u00f3n tiene como insumo al agua.", "codigo_ley": "01638", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99BA3FF3CDF1F88105258155006096E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f93b5e43c0c8eb405258154007a707a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26771 QUE ESTABLECE PROHIBICI\u00d3N DE EJERCER LA FACULTAD DE NOMBRAMIENTO Y CONTRATACI\u00d3N DE PERSONAL EN EL SECTOR P\u00daBLICO, EN CASOS DE PARENTESCO.", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 26771, Ley que establece prohibici\u00f3n de ejercer la faculta de nombramiento y contrataci\u00f3n de personal en el sector p\u00fablico, en casos de parentesco.", "codigo_ley": "01637", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F93B5E43C0C8EB405258154007A707A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/26d168f69b1cb86e05258154007a7078?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO DE CRIMINAL\u00cdSTICA DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y funcionamiento de un Laboratorio de Criminal\u00edstica de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa en la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "01636", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/26D168F69B1CB86E05258154007A7078?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6655ef933e94348a052581540075015d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL R\u00c9GIMEN LABORAL DISPUESTO EN EL DECRETO LEY 22342, LEY DE EXPORTACIONES NO TRADICIONALES", "objetivo_ley": "Propone derogar los art\u00edculos 32, 33 y 34 del Decreto Ley 22342, Ley de Promoci\u00f3n de Exportaciones No Tradicionales y el art\u00edculo 80 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728.", "codigo_ley": "01635", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6655EF933E94348A052581540075015D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a836b8b1d433d93505258153007071d7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA LA IGUALDAD DE TRATO A LOS SERVIDORES P\u00daBLICOS SUJETOS AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276-LEY DE BASES DE LA CARRERA ADMINISTRATIVA Y DE REMUNERACIONES DEL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone establecer la igualdad de condiciones laborales a los trabajadores pertenecientes a la Carrera Administrativa comprendidos en el Decreto Legislativo 276, de aquellos trabajadores cuyos contratos fueron celebrados bajo este mismo r\u00e9gimen y que cuentan con tutela por reposici\u00f3n judicial, adem\u00e1s, de aquellos trabajadores que sin tener tutela del Estado, bajo este mismo r\u00e9gimen, por vigencia de sus contratos a plazo indeterminado laboran en la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "01634", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A836B8B1D433D93505258153007071D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce6f9ab9ad15f8c605258153007071d6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG. CONG./REMUEVE DEL CARGO AL CONTRALOR GENERAL DE LA REP\u00daBLICA Y SE DECLARA LA VACANCIA DEL CARGO DEL CONTRALOR GENERAL DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso de la Rep\u00fablica que aprueba la remoci\u00f3n del se\u0144or EDGAR ARNOLD ALARC\u00d3N TEJADA del cargo de contralor general de la Rep\u00fablica, para el que fue designado por la Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso 003-2015-2016-CR, de fecha 9 de junio de 2016, como consecuencia de la comisi\u00f3n de falta grave establecida en el art\u00edculo 31 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, y en concordancia con lo establecido en el art\u00edculo 82 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y el art\u00edculo 93 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "01633", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE6F9AB9AD15F8C605258153007071D6?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fd82395840db087052581520060694e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL E) DEL NUMERAL 3.1 DEL ART\u00cdCULO 3, DE LA LEY 27037, LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N EN LA AMAZON\u00cdA, MODIFICADO POR LA LEY 27759, COMPRENDIENDO AL DISTRITO DE SAN PABLO DE PILLAO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO EN SUS ALCANCES.", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal e) del numeral 3.1 del art\u00edculo 3 de la Ley 27037, Ley de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n en la Amazon\u00eda, modificado por la Ley 27759, comprendiendo en sus alcances al distrito de San Pablo de Pillao de la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco, a fin de gozar de los beneficios establecidos en la citada ley.", "codigo_ley": "01632", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FD82395840DB087052581520060694E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9239572061d2a5ef052581520060694d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N PARA LA INVERSI\u00d3N EN LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR PARA LOS CENTROS EDUCATIVOS PARTICULARES", "objetivo_ley": "Propone promover la inversi\u00f3n en servicios educativos con el fin de modernizar y mejorar en cantidad y calidad la oferta del sistema educativo b\u00e1sico regular de la actividad privada.", "codigo_ley": "01631", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9239572061D2A5EF052581520060694D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d79eb05d89b1d9d1052581520059ac90?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y GARANTIZA LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN NACIONAL DE CIUDADES INTELIGENTES, A TRAV\u00c9S DEL MINISTERIO DE TRANSPORTES Y COMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve y garantiza la ejecuci\u00f3n del Plan Nacional de Ciudades Inteligentes, a trav\u00e9s del Ministerio de Transportes y Comunicaciones-MTC.", "codigo_ley": "01630", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D79EB05D89B1D9D1052581520059AC90?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23bdf2bcf4677282052581520059ac8e?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL DERECHO A LA ALIMENTACI\u00d3N ADECUADA Y SALUDABLE COMO DERECHO CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el segundo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 7 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que reconoce el derecho a la alimentaci\u00f3n adecuada y saludable como derecho constitucional.", "codigo_ley": "01629", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "07/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Arimborgo Guerra  Tamar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23BDF2BCF4677282052581520059AC8E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
