{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d7bba7a3cbbc80205258448006fd244?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROH\u00cdBE LA POSTULACI\u00d3N DE QUIEN EJERCE LA PRESIDENCIA Y ADELANTA LAS ELECCIONES GENERALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 112 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para determinar que quien juramenta y asume funciones como Presidente de la Rep\u00fablica no puede postular a la Presidencia en el periodo inmediato siguiente, adem\u00e1s establece un recorte del mandato del Presidente de la Rep\u00fablica, los congresistas de la rep\u00fablica y los representantes del parlamento andino,  y adelanta las elecciones generales.", "codigo_ley": "04637", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "07/31/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D7BBA7A3CBBC80205258448006FD244?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/64aab8b017d27ba005258448006fd242?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE V\u00cdCTOR RA\u00daL HAYA DE LA TORRE, EN LA PROVINCIA DE VIR\u00da DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de V\u00edctor Ra\u00fal Haya de la Torre, en la provincia de Vir\u00fa, departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcaci\u00f3n territorial que conllevan a la creaci\u00f3n del referido distrito.", "codigo_ley": "04636", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "07/31/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/64AAB8B017D27BA005258448006FD242?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cbbd4dee3bf7717905258443005f07bc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA BENEFICIOS A LOS COMANDO INTEGRANTES DEL OPERATIVO MILITAR CHAV\u00cdN DE HU\u00c1NTAR", "objetivo_ley": "Propone la Ley que otorga beneficios a los Comando integrantes del Operativo Militar Chav\u00edn de Hu\u00e1ntar, considerados H\u00e9roes de la Democracia, mediante la Ley N\u1e1e 30554, Ley que declara H\u00e9roes de la Democracia a los Comando Chav\u00edn de Hu\u00e1ntar.", "codigo_ley": "04635", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/26/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u00f1a N\u00fa\u00f1ez  Richard Frank", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CBBD4DEE3BF7717905258443005F07BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73fbc648cd86b2c405258448007189c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECONSTRUCCI\u00d3N Y CULMINACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR SOBRE LA CATEDRAL SAN SEBASTI\u00c1N DEL DISTRITO Y PROVINCIA DE HUARAZ, EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reconstrucci\u00f3n y culminaci\u00f3n, protecci\u00f3n y puesta en valor sobre la catedral San Sebasti\u00e1n, protecci\u00f3n y puesta en valor sobre la catedral San Sebasti\u00e1n del distrito y provincia de Huaraz, en el departamento de Ancash.", "codigo_ley": "04634", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73FBC648CD86B2C405258448007189C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b5b5ae4337ab71c0525844200759024?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 10 DE LA LEY 27489,, LEY QUE REGULA LAS CENTRALES PRIVADAS DE INFORMACI\u00d3N DE RIESGOS Y DE PROTECCI\u00d3N AL TITULAR DE LA INFORMACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 10 de la Ley 27489, Ley que regula las centrales privadas de informaci\u00f3n de riesgos y de protecci\u00f3n al titular de la informaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04633", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Saavedra Vela  Esther", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B5B5AE4337AB71C0525844200759024?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7133f5bd5ef036090525844200759022?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA LA EJECUCI\u00d3N DE LOS PROYECTOS A TRAV\u00c9S DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso f) del numeral 4.1 del Art. 4 y el numeral 6.1 del art\u00edculo 6 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley 30556-Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y  dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "04632", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7133F5BD5EF036090525844200759022?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/283db2f50cadb18c0525844200623305?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPULSA EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS EXISTENTES EN TERRENOS DE PROPIEDAD PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone facilitar el saneamiento f\u00edsico legal de las instituciones educativas p\u00fablicas ubicadas en todo el territorio nacional, existentes en terrenos de propiedad privada, el cual culminar\u00e1 necesariamente con su inscripci\u00f3n en el Registro de Predios a cargo de la Superintendencia Nacional de los Registros P\u00fablicos-SUNARP", "codigo_ley": "04631", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/283DB2F50CADB18C0525844200623305?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa6934f732cc14b50525844200623304?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA APLICACI\u00d3N DE MEDIDAS EXTRAORDINARIAS DESTINADAS A REDUCIR LOS ACTOS DELICTIVOS EN LAS ENTIDADES FINANCIERAS", "objetivo_ley": "Propone implementar medidas de control y seguridad para el acceso a los establecimientos y locales del sistema financiero, as\u00ed como el control del uso de equipos celulares del personal encargado de la atenci\u00f3n al cliente y p\u00fablico en general.", "codigo_ley": "04630", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA6934F732CC14B50525844200623304?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84179a52a7ecaec30525844200623303?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL USO OBLIGATORIO DEL SISTEMA DE INTERMEDIACI\u00d3N DIGITAL (SID-SUNARP) COMO HERRAMIENTA DE INNOVACI\u00d3N TECNOL\u00d3GICA, DESTINADA A EVITAR LA SUPLANTACI\u00d3N DE IDENTIDAD Y FALSIFICACI\u00d3N DE DOCUMENTACI\u00d3N Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2014 DEL C\u00d3DIGO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone establecer como herramienta de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, destinada a evitar la suplantaci\u00f3n de identidad y falsificaci\u00f3n de documentaci\u00f3n, el uso obligatorio del Sistema de Intermediaci\u00f3n Digital (SID-SUNARP) en las distintas Notar\u00edas de la Rep\u00fablica para la presentaci\u00f3n de parte notariales en el Registro de Personas Naturales, Registro de Personas Jur\u00eddicas, Registro de l Propiedad Inmueble y Registro de Bienes Muebles, para dicho efecto la Superintendencia Nacional de los Registros P\u00fablicos (SUNARP) deber\u00e1 implementar progresivamente su uso en distintos actos inscribibles de los citados registros.", "codigo_ley": "04629", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84179A52A7ECAEC30525844200623303?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1280d9dbdbe44e0c0525844200623301?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u2026S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u2044BLICA LA RECUPERACI\u201dN, RECONSTRUCCI\u201dN Y RESTAURACI\u201dN DE LA GOLETA \"\"VIRGEN DE LA COVADONGA\"\", PATRIMONIO CULTURAL SUBACU\u00a1TICO DE GRAN IMPORTANCIA VALOR Y SIGNIFICADO HIST\u201dRICO DE NUESTRA VIDA REPUBLICANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00c8s nacional, la ejecuci\u00dbn de la recuperaci\u00dbn, reconstrucci\u00dbn y restauraci\u00dbn de la Goleta \"\"Virgen de la Covadonga\"\" hundido el 13 de setiembre de 1880 en las costas del distrito de Chancay, provincia de Huaral, regi\u00dbn Lima, patrimonio cultural subacu\u00b7tico cuyos restos permanecen en el fondo marino, a fin que sean rescatados y con ellos el barco reconstruido y/o restaurado por constituir un patrimonio de gran importancia, valor y significado hist\u00dbrico de nuestra vida republicana.", "codigo_ley": "04628", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00b7vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00c8lix", "Flores V\u00cclchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00c8ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00cca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1280D9DBDBE44E0C0525844200623301?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/271819b0b574e1fd05258442005789f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL DE LOS BIENES INMUEBLES DESTINADOS A LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el saneamiento f\u00edsico legal de los bienes inmuebles destinados a los servicios p\u00fablicos de salud, que se encuentran a cargo de los diferentes niveles de gobierno.", "codigo_ley": "04627", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/271819B0B574E1FD05258442005789F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ae9faa2d523d56405258442005789f1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA DE LAS MUJERES Y RECONOCE LA IMPLEMENTACI\u00d3N PROGRESIVA DE LA PARIDAD Y LA ALTERNANCIA EN LAS ELECCIONES GENERALES AL PARLAMENTO Y LAS ELECCIONES REGIONALES Y MUNICIPALES DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la participaci\u00f3n pol\u00edtica de las mujeres y reconoce la implementaci\u00f3n progresiva de la paridad y la alternancia en las elecciones generales al parlamento y las elecciones regionales y municipales del Pa\u00eds.", "codigo_ley": "04626", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "Glave Remy  Marisa", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6AE9FAA2D523D56405258442005789F1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bb83648271f84a705258442005789f0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA NACIONAL DEL CONSUMO DE ALIMENTOS ORG\u00c1NICOS", "objetivo_ley": "Propone que el d\u00eda 23 de junio de cada a\u0144o, sea declarado como el d\u00eda nacional del consumo de alimentos org\u00e1nicos para fomentar y promover una alimentacion saludable en armon\u00eda con la protecci\u00f3n del medio ambiente, la lucha contra el cambio clim\u00e1tico y el bienestar animal.", "codigo_ley": "04625", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BB83648271F84A705258442005789F0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f8903522c4ce84a05258442005789ee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE COMPLEMENTA Y MODIFICA DIVERSOS ART\u00d5CULOS DE LA LEY 29314 LEY DE LA F\u0143BRICA DE ARMAS  MUNICIONES DEL EJ\u2026RCITO FAME S.A.C. A LA LEY DE F\u0143BRICAS MILITARES DEL PER\u0155 S.A.C.", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u016aculos 1, 2,11 y 17 de la Ley 29314 Ley de la F\u0160brica de Armas y Municiones del Ej\u0165rcito FAME S.A.C.", "codigo_ley": "04624", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Saavedra Vela  Esther", "Ventura \u0143ngel  Roy Ernesto", "L\u016fpez Vilela  Luis Humberto", "El\u016aas \u0143valos  Miguel \u0143ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ramos Rosales  Mar\u016aa Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F8903522C4CE84A05258442005789EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51e22ed9134d594505258441007bae63?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00cbN LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00cbN DE CAUSA CONTRA EL FISCAL SUPREMO PEDRO GONZALO CH\u2534VARRY VALLEJOS", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u02c7n de causa contra el fiscal supremo PEDRO GONZALO CH\u2534VARRY VALLEJOS, por la presunta comisi\u02c7n del delito de encubrimiento real, previsto en el art\u00ddculo 405 del C\u02c7digo Penal.", "codigo_ley": "04623", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00dasar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51E22ED9134D594505258441007BAE63?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/655f4495d86a0c59052584420003603b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE RECONOCIMIENTO Y PROTECCI\u00d3N DEL GALLO NAVAJERO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone revalorar y reconocer a la raza del Gallo Navajero Peruano, como raza propia del Per\u00fa, en el marco de la identidad cultural.", "codigo_ley": "04622", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/655F4495D86A0C59052584420003603B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6cf6b00e423a38ae0525844200036039?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE DECLARAR DE INTER\u00c9S NACIONAL QUE SE DECLARE FERIADO REGIONAL NO LABORABLE EN TUMBES EL 24 DE JULIO DE CADA A\u0143O POR CONMEMORARSE EL D\u00cdA DE LA BATALLA DE ZARUMILLA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la declaraci\u00f3n del d\u00eda 24 de julio de cada a\u0144o como feriado regional no laborable tanto en el sector p\u00fablico como en el privado en la regi\u00f3n Tumbes, con motivo de conmemorarse el d\u00eda de la batalla de Zarumilla", "codigo_ley": "04621", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6CF6B00E423A38AE0525844200036039?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5fd91df4c935cbd05258441007bae62?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 63 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1071, DECRETO LEGISLATIVO QUE NORMA EL ARBITRAJE, RESPECTO DE LAS CAUSALES DE ANULACI\u00d3N DEL LAUDO", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal f del numeral 1 del art\u00edculo 63 del Decreto Legislativo 1071, Decreto Legislativo que norma el arbitraje, con la finalidad de establecer que un laudo arbitral podr\u00e1 ser anulado cuando la parte que solicita la anulaci\u00f3n alegue y pruebe que ha sido contrario al orden p\u00fablico nacional, es decir, que exista corrupci\u00f3n, fraude, colusi\u00f3n, entre otros, que afecte a una de las partes o al Estado peruano.", "codigo_ley": "04620", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5FD91DF4C935CBD05258441007BAE62?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c72b91ebdffc86f05258441007bae61?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CANON DEL AGUA", "objetivo_ley": "Propone crear el canon del agua, por su utilizaci\u00f3n econ\u00f3mica, por lo cual es necesario incorporar un t\u00edtulo y art\u00edculo en la Ley 27506, Ley de Canon.", "codigo_ley": "04619", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C72B91EBDFFC86F05258441007BAE61?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e181003dec59f28305258441007bae60?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA TRANSITORIA QUINTA DE LA LEY 30916, LEY ORG\u00c1NICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone modificar la disposici\u00f3n complementaria transitoria quinta de la Ley 30916, Ley Org\u00e1nica de la Junta Nacional de Justicia.", "codigo_ley": "04618", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E181003DEC59F28305258441007BAE60?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/babc22fa483bcbfd05258441007bae5f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL DESARROLLO SOSTENIBLE DE LAS ACTIVIDADES DE LA PEQUE\u0143A MINER\u00cdA Y MINER\u00cdA ARTESANAL", "objetivo_ley": "Propone proteger y promover la actividad de la peque\u0144a miner\u00eda y miner\u00eda artesanal en todo el territorio nacional, a trav\u00e9s del establecimiento de un marco normativo que asegure el desarrollo sostenible y permanente de las actividades de exploraci\u00f3n, explotaci\u00f3n y de beneficio de minerales.", "codigo_ley": "04617", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BABC22FA483BCBFD05258441007BAE5F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ebd80b2140a32281052584410061ceb1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PROMOCI\u00d3N DE LA DIGITALIZACI\u00d3N DE LAS IM\u00c1GENES DE EX\u00c1MENES RADIOL\u00d3GICOS Y LA ELIMINACI\u00d3N DE LA IMPRESI\u00d3N DE PLACAS RADIOGR\u00c1FICAS", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n de la digitalizaci\u00f3n de las im\u00e1genes de ex\u00e1menes radiol\u00f3gicos, como apoyo al diagn\u00f3stico m\u00e9dico, para fines propios de su realizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04616", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBD80B2140A32281052584410061CEB1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/563b79185ca904a1052584410061ceb0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA EXPEDITAR LA EXPULSI\u00d3N DE EXTRANJEROS CON SENTENCIAS POR DELITOS", "objetivo_ley": "Propone establecer la expulsi\u00f3n autom\u00e1tica y de pleno derecho de todos aquellos extranjeros que cometan cr\u00edmenes en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "04615", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Vergara Pinto  Edwin", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/563B79185CA904A1052584410061CEB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba5ea71e65316ef6052584410061ceaf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27613-LEY DE LA PARTICIPACI\u00d3N EN RENTA DE ADUANAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2, 3, 4, 5 y 6 de la Ley 27613-Ley de Participaci\u00f3n en Renta de Aduanas.", "codigo_ley": "04614", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA5EA71E65316EF6052584410061CEAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/657cbe90c5cf30fc052584410061ceae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA \"\"PRECURSOR DE LA INDEPENDENCIA\"\" A  ANDR\u00c9S IGNACIO CCAMA CONDORI POR LA GESTA INDEPENDISTA EN EL SUR DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar \"\"Precursor de la Independencia\"\" a: Andr\u00e9s Ignacio Ccama Condori por la gesta independista en el Sur del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04613", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/657CBE90C5CF30FC052584410061CEAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d07a38d7f5fece7a052584410061cead?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PENACH\u00cd EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Penach\u00ed, con su capital el pueblo de Penach\u00ed, en la provincia y departamento de Lambayeque.", "codigo_ley": "04612", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D07A38D7F5FECE7A052584410061CEAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b42359d180f6b5a2052584410061ceac?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 30077LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 30077, Ley Contra el Crimen Organizado, referido a los delitos comprendidos dentro de los alcances de la referida ley, e incorpora el numeral 22.", "codigo_ley": "04611", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B42359D180F6B5A2052584410061CEAC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7c61aa9bd6fa7cd052584410061ceab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL SANTA ROSA, CATEGOR\u00cdA III 1 DEL DISTRITO DE PUEBLO LIBRE, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y equipamiento del Hospital Santa Rosa, categor\u00eda III-1 del distrito de Pueblo Libre, provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "04610", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7C61AA9BD6FA7CD052584410061CEAB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1a1505ce9608e5a05258441005aa349?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DE LA LEY 30493, LEY QUE REGULA LA POL\u00cdTICA REMUNERATIVA DEL AUXILIAR DE EDUCACI\u00d3N EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS, EN EL MARCO DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 de la Ley 30493, Ley que regula la pol\u00edtica remunerativa del auxiliar de educaci\u00f3n en las instituciones educativas p\u00fablicas, en el marco de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, con la finalidad de dar coherencia al ordenamiento jur\u00eddico respecto a la Ley 29944, en lo referente a los auxiliares de educaci\u00f3n que prestan servicios en la Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular y Educaci\u00f3n Especial.", "codigo_ley": "04609", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1A1505CE9608E5A05258441005AA349?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3eca2df4fd74bc705258441005aa348?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PREVENCI\u00d3N DE LA DESPROTECCI\u00d3N FAMILIAR DE NI\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 17 del Decreto Legislativo 1297, decreto legislativo para la protecci\u00f3n de ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.", "codigo_ley": "04608", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3ECA2DF4FD74BC705258441005AA348?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92cd3eeb692ef907052584400080e041?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ADOPCI\u00d3N DE NI\u0143OS SIN CUIDADOS PARENTALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 96 del Decreto Legislativo 1297, Decreto Legislativo para la protecci\u00f3n de ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.", "codigo_ley": "04607", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92CD3EEB692EF907052584400080E041?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19cb2db60ef2e746052584400080e040?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL ACOGIMIENTO FAMILIAR DE NI\u0143OS SIN CUIDADOS PARENTALES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 148, 149 y 151 del Decreto Legislativo 1297, decreto legislativo para la protecci\u00f3n de ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.", "codigo_ley": "04606", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19CB2DB60EF2E746052584400080E040?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/691ef3b2b13aa6fc052584400080e03f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INTERCONEXI\u00d3N VIAL DE REGIONES ANDINO-AMAZ\u00d3NICAS PARA IMPULSAR SUS EXPORTACIONES Y SU DESARROLLO SOCIOECON\u00d3MICO", "objetivo_ley": "Propone promover la interconexi\u00f3n vial entre las regiones de Jun\u00edn y Ucayali, para la cual se emplean determinadas redes viales, con el prop\u00f3sito de llegar a la comunidad nativa Sawawo Hito 40, en el distrito de Yur\u00faa, provincia Atalaya, departamento Ucayali, a fin de impulsar sus exportaciones y su desarrollo socioecon\u00f3mico.", "codigo_ley": "04605", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/691EF3B2B13AA6FC052584400080E03F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec055ccb86f014b5052584400080e03e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL PARQUE CIENT\u00cdFICO TECNOL\u00d3GICO DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n Parque Cient\u00edfico-Tecnol\u00f3gico de Arequipa, ubicado en el departamento de Arequipa, bajo la administraci\u00f3n de la Universidad Nacional San Agust\u00edn de Arequipa", "codigo_ley": "04604", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC055CCB86F014B5052584400080E03E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fd8ca16743ea8a2052584400080e03d?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n, como organismo del Poder Ejecutivo con personer\u00eda jur\u00eddica de derecho p\u00fablico.", "codigo_ley": "04603", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FD8CA16743EA8A2052584400080E03D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e47145ab28593856052584400080e03c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA DEPARTAMENTAL AN-106, EMP.PE-3N YUNGAY-LLANGANUCO-YANAMA-EMP.AN105 LLACMA DISTRITO DE YUNGAY-YANAMA, PROVINCIA DE YUNGAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento de la carretera Yungay-Llanganuco-Yanama-Llacma, en el departamento de Ancash, preservando las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas de las zonas de influencia de la obra, as\u00ed como el medio ambiente, a fin de conseguir la integraci\u00f3n territorial, promover la actividad tur\u00edstica e impulsar el desarrollo de las actividades socio-econ\u00f3micas de la regi\u00f3n Ancash.", "codigo_ley": "04602", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E47145AB28593856052584400080E03C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91d3c4f353361c9b052584400080e03b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1314, QUE FACULTA A LA SUNAT A ESTABLECER QUE SEAN TERCEROS QUIENES EFECT\u00daEN LABORES RELATIVAS A LA EMISI\u00d3N ELECTR\u00d3NICA DE COMPROBANTES DE PAGO Y OTROS DOCUMENTOS", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1314, que faculta a la SUNAT a establecer que sean terceros quienes efect\u00faen labores relativas a la emisi\u00f3n electr\u00f3nica de comprobantes de pago y otros documentos.", "codigo_ley": "04601", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91D3C4F353361C9B052584400080E03B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/faee9e2d82dea5d9052584400080e03a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS CONDUCTORES PRESTADORES DEL SERVICIO DE TRANSPORTE DE PASAJEROS EN LA MODALIDAD DE TAXI Y MOTO TAXISTAS AL SEGURO SOCIAL DE SALUD Y AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone incorporar conductores de taxis y moto taxis dedicados a brindar el servicio de transporte p\u00fablico de pasajeros al r\u00e9gimen del Seguro Social de Salud (Essalud) bajo la modalidad de Asegurados Regulares y al Sistema Nacional de Pensiones.", "codigo_ley": "04600", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FAEE9E2D82DEA5D9052584400080E03A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f4a9e9ad5d8c256052584400080e038?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY INCENTIVA EL USO Y COMERCIALIZACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS A NIVEL NACIONAL Y DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, LA EXIGENCIA DE ESTUDIOS DE BIOEQUIVALENCIA PARA LA INSCRIPCI\u00d3N Y REINSCRIPCI\u00d3N DE ESTOS EN EL REGISTRO SANITARIO", "objetivo_ley": "Propone promover la difusi\u00f3n, regulaci\u00f3n y supervisi\u00f3n del consumo de los medicamentos gen\u00e9ricos en las farmacias y boticas p\u00fablicas y privadas a nivel nacional, con la finalidad de mejorar el nivel de salud en la comunidad en general. estableciendo lineamientos que permitan el acceso a medicinas a menor costo, generando pol\u00edticas de bioequivalencia para asegurar una adecuada dispensaci\u00f3n de medicamentos gen\u00e9ricos en el mercado.", "codigo_ley": "04599", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F4A9E9AD5D8C256052584400080E038?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/432703ac2ec6879d052584400080e037?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 7, 8 DEL C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA DE LA FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA PARA LA BUENA ATENCI\u00d3N AL CIUDADANO LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO DE LA INSTITUCIONALIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 7 y 8 de la Ley 27815-Ley del C\u00f3digo de \u00e9tica de la funci\u00f3n p\u00fablica, para la buena atenci\u00f3n al ciudadano, lucha contra la corrupcion y fortalecimiento de la institucionalidad.", "codigo_ley": "04598", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/432703AC2EC6879D052584400080E037?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1e168062c3662110525844000628727?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "PROYECTO DE RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DEJA SIN EFECTO LA SUSPENSI\u00d3N DE CONGRESISTAS Y LOS REINCORPORA EN EL EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N CONGRESAL", "objetivo_ley": "D\u00e9jase sin efecto la suspensi\u00f3n de los congresistas Kenji Gerardo Fujimori Higuchi, Guillermo Augusto Bocangel Weydert y Bienvenido Ram\u00edrez Tandazo en el ejercicio de sus derechos y deberes funcionales, dispuesta en las Resoluciones Legislativas del Congreso 009, 010 y 011-2017-2018-CR.", "codigo_ley": "04597", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1E168062C3662110525844000628727?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ebdcab258cfc75b005258440005d5b14?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA ELEVAR LA PARTICIPACI\u00d3N EN RENTAS DE ADUANAS DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone ley para elevar la participaci\u00f3n en rentas de aduanas de la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "04596", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBDCAB258CFC75B005258440005D5B14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2215062281e1eb9205258440005d5b13?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY ANTIMONOPOLIO, QUE REGULA Y LIMITA EL ABUSO DE POSICIONES DOMINANTES EN LA VENTA DE MEDICAMENTOS SOBREVALORADOS EN FARMACIAS DE LAS CL\u00cdNICAS PRIVADAS, CONFORME AL PRECIO DEL MERCADO RESPETANDO SU LIBRE ELECCI\u00d3N, A FIN DE VELAR POR EL ACCESO AL DERECHO A LA SALUD INHERENTE A LA VIDA HUMANA Y LA LIBRE COMPETENCIA", "objetivo_ley": "Propone incorporar en el ordenamiento jur\u00eddico una ley antimonopolio a fin de regular los precios de los medicamentos que se venden en las farmacias de las cl\u00ednicas privadas que cuenten o no con empresas aseguradoras, toda vez que su comercializaci\u00f3n se encuentra  sobrevalorada a diferencia de otras farmacias o boticas, que ofrecen a un costo accesible para el paciente.", "codigo_ley": "04595", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2215062281E1EB9205258440005D5B13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae9383db0cdec70a05258440005a8802?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL A LA FIESTA PREINCA SHUMAQ NUNASH O BELLA NUNASH COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACI\u00d3N E INCORPORA LA ESCENIFICACI\u00d3N DE LA CEREMONIA RITUAL \"\"BELLA NUNASH\"\" AL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 27425, LEY QUE OFICIALIZA LOS FESTIVALES RITUALES DE IDENTIDAD NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la festividad \"\"Shumaq Nunash\"\" o \"\"Bella Nunash\"\" celebrada en el mes de junio de cada a\u0144o en la ciudad de Pachas, provincia de Dos de Mayo, regi\u00f3n Hu\u00e1nuco, como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Naci\u00f3n y Ceremona Ritual de Identidad Nacional, de acuerdo a la Ley 27425, Ley que oficializa los festivales rituales de identidad nacional.", "codigo_ley": "04594", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE9383DB0CDEC70A05258440005A8802?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2867decf78cca08005258440005a8801?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA EX CASA HACIENDA DE ANDABAMBA, UBICADA EN EL DISTRITO DE PILLCO MARCA, PROVINCIA DE HU\u00c1NUCO, REGI\u00d3N HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor de la ex Casa Hacienda de Andabamba ubicada en el distrito de Pillco Marca, provincia de Hu\u00e1nuco, regi\u00f3n Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "04593", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2867DECF78CCA08005258440005A8801?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac710b785087473f05258440005a87ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA GESTI\u00d3N AMBIENTAL, PROTECCI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N TUR\u00cdSTICA DE LA PROVINCIA DE LEONCIO PRADO, REGI\u00d3N HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la gesti\u00f3n ambiental, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n turi\u00edstica de la provincia de Leoncio Prado, regi\u00f3n Hu\u00e1nuco con la finalidad de mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n, proteger los recursos agr\u00edcolas e h\u00eddricos de la zona y dinamizar el turismo como parte del desarrollo sostenible y ecosist\u00e9mico de la Regi\u00f3n Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "04592", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC710B785087473F05258440005A87FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92979daa305a103a0525843f0063cfcb?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEGISLACI\u00d3N ELECTORAL A FIN DE IMPEDIR QUE PERSONAS CON PROPIEDADES EN PARA\u00cdSOS FISCALES PUEDAN POSTULAR A CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone incorporar el literal k) del art\u00edculo 107 y el pen\u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 113 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, a fin de impedir que personas con propiedades en para\u00edsos fiscales puedan postular a cargos de elecci\u00f3n popular.", "codigo_ley": "04591", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92979DAA305A103A0525843F0063CFCB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/063ed144cdc915800525843c006ea488?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PR\u00d3RROGA LA FECHA DE PRESENTACI\u00d3N DEL INSTRUMENTO DE GESTI\u00d3N AMBIENTAL PARA LA FORMALIZACI\u00d3N DE LAS ACTIVIDADES DE LA PEQUE\u00d1A MINER\u00cdA Y MINER\u00cdA ARTESANAL", "objetivo_ley": "Propone establecer la pr\u00f3rroga para la fecha de presentaci\u00f3n del Instrumento de Gesti\u00f3n Ambiental para la Formalizaci\u00f3n de las Actividades de Peque\u00f1a Miner\u00eda y Miner\u00eda Artesanal-IGAFOM (correctivo y preventivo) hasta el 31 de julio de 2020, establecido en el art\u00edculo 3 del Decreto Supremo N\u1e1e 019-2018-EM.", "codigo_ley": "04590", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Neyra Olaychea  Angel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/063ED144CDC915800525843C006EA488?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4cfb3403b20c77c0525843b00838ea0?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA LA CONVENCI\u00d3N PARA HOMOLOGAR EL TRATAMIENTO IMPOSITIVO PREVISTO EN LOS CONVENIOS PARA EVITAR LA DOBLE IMPOSICI\u00d3N SUSCRITOS ENTRE LOS ESTADOS PARTE DEL ACUERDO MARCO DE LA ALIANZA DEL PAC\u00cdFICO", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba la \"\"Convenci\u00f3n para Homologar el Tratamiento Impositivo previsto en los Convenios para evitar la Doble Imposici\u00f3n suscritos entre los Estados Parte del Acuerdo Marco de la Alianza del Pac\u00edfico\"\", suscrita el 14 de octubre de 2017 en Washington D.C., Estados Unidos de Am\u00e9rica.", "codigo_ley": "04589", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/18/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4CFB3403B20C77C0525843B00838EA0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bdc63dbacec10d380525843a005b192e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26300 LEY DE LOS DERECHOS DE PARTICIPACI\u00d3N Y CONTROL CIUDADANOS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 26300 Ley de los Derechos de Participaci\u00f3n y Control Ciudadanos, con el fin de ampliar los alcances del refer\u00e9ndum", "codigo_ley": "04588", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BDC63DBACEC10D380525843A005B192E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/779103eafc5ce6590525843a005b192d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ALCANCES DEL REFER\u00c9NDUM", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 32 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con el fin de incorporar una nueva causal para la aplicaci\u00f3n del refer\u00e9ndum.", "codigo_ley": "04587", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/779103EAFC5CE6590525843A005B192D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d42d6dc0fa88e810052584390062df7c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EXCEPCIONES PARA EL PROCESO DE NOMBRAMIENTO DE DOCENTES DE LAS UNIVERSIDADES COMPRENDIDAS EN LA LEY 30597", "objetivo_ley": "Propone ley que establece excepciones para el proceso de nombramiento de docentes de las universidades comprendidas en la Ley 30597", "codigo_ley": "04586", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D42D6DC0FA88E810052584390062DF7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/624ffd9163320eef05258438007fca0a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00d5CULO VII DEL T\u00d5TULO PRELIMINAR DE LA LEY GENERAL DE PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u201dN, AS\u00d5 COMO INCORPORA UN P\u0143RRAFO AL CAP\u00d5TULO IX DE LOS ART\u00d5CULOS 96, 97 DEL REGLAMENTO DE ORGANIZACI\u201dN Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DE CULTURA SOBRE LA AUTONOM\u00d5A DE LAS DIRECCI\u201dNES DESCONCENTRADAS DE CULTURA PARA DECLARAR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u201dN DENTRO DE LOS \u0143MBITOS DE SU COMPETENCIA TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo VII del t\u016atulo preliminar de la ley general de patrimono cultural de la naci\u016fn, as\u016a como incorpora un p\u0160rrafo al cap\u016atulo IX de los art\u016aculos 96 y 97 del reglamento de organizaci\u016fn y funciones del Ministerio de Cultura, sobre la autonom\u016aa de las direcciones desconcentradas de cultura para declarar como patrimonio cultural de la naci\u016fn dentro de los \u0160mbitos de su competencia territorial.", "codigo_ley": "04585", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u0160ucar  Mar\u016aa Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Pariona Galindo  Federico", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u016aa", "Beteta Rub\u016an  Karina Juliza", "Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/624FFD9163320EEF05258438007FCA0A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u016fn de Descentralizaci\u016fn  Regionalizaci\u016fn  Gobiernos Locales y Modernizaci\u016fn de la Gesti\u016fn del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/59a31b90d7c48ac40525843800540484?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 191, 194 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL,PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 191 y 194 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa con el fin de aumentar el mandato de los gobernadores regionales y alcaldes a cinco (5) a\u0144os.", "codigo_ley": "04584", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/59A31B90D7C48AC40525843800540484?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76c40d3fe111dd1105258435007d64e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL \u00daNICA A LA LEY 28667, LEY QUE DECLARA LA REVERSI\u00d3N DE PREDIOS R\u00daSTICOS AL DOMINIO DEL ESTADO, ADJUDICADOS A T\u00cdTULO ONEROSO , CON FINES AGRARIOS, OCUPADOS POR ASENTAMIENTO HUMANOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar la Disposici\u00f3n Complementaria Final \u00danica a la Ley 28667, Ley que declara la reversi\u00f3n de predios r\u00fasticos al dominio del Estado, adjudicados a t\u00edtulo oneroso, con fines agrarios, ocupados por asentamientos humanos.", "codigo_ley": "04583", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76C40D3FE111DD1105258435007D64E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1f5e14d9647bcd605258435007d64e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE LOS ART\u00cdCULOS 4, 6, 12 Y LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DE LA LEY 27795, LEY DE DEMARCACI\u00d3N Y ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL, MODIFICADA POR EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 30918, LEY QUE FORTALECE LOS MECANISMOS PARA EL TRATAMIENTO DE LAS ACCIONES DE DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone atender los pedidos de demarcaci\u00f3n territorial y determinar los l\u00edmites en diferentes \u00e1reas, restituyendo los art\u00edculos 4, 6, 12 y la tercera Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley 27795, Ley de Demarcaci\u00f3n  y Organizaci\u00f3n Territorial, modificada por el art\u00edculo 2 de la Ley 30918, Ley que fortalece los mecanismos para el tratamiento de las acciones de demarcaci\u00f3n territorial.", "codigo_ley": "04582", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1F5E14D9647BCD605258435007D64E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9e8219b8ffafa0cf05258435007d64e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REGISTRO DE PROFESIONALES DE LA SALUD EXTRANJEROS QUE APOYEN EL FORTALECIMIENTO EN LA ATENCI\u00d3N M\u00c9DICA EN ZONAS VULNERABLES", "objetivo_ley": "Propone registro de profesionales de la salud extanjeros que apoyen el fortalecimiento en la atenci\u00f3n m\u00e9dica en zonas vulnerables.", "codigo_ley": "04581", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9E8219B8FFAFA0CF05258435007D64E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21e86e851f88953805258435007d64e2?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u016aa", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00d5CULO 93 DE LA CONSTITUCI\u201dN PARA GARANTIZAR LA IMPARCIALIDAD Y FORTALECIMIENTO DEL PROCEDIMIENTO DE LEVANTAMIENTO DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 93 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137, para garantizar la imparcialidad y fortalecimiento del procedimiento de levantamiento de la inmunidad parlamentaria.", "codigo_ley": "04580", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Albrecht Rodr\u016aguez  V\u016actor Augusto", "El\u016aas \u0143valos  Miguel \u0143ngel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u0160n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u016arez Gamarra  Os\u016aas", "Vergara Pinto  Edwin", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21E86E851F88953805258435007D64E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b558f7bd3e047ffe05258435007d64e1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DE \u00c1REAS VERDES P\u00daBLICAS Y PRIVADAS EN LAS ZONAS URBANAS", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la promoci\u00f3n de la creaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, ampliaci\u00f3n y restituci\u00f3n de \u00e1reas verdes, tanto p\u00fablicas como privadas, en zonas urbanas, a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n ciudadana, con el fin de elevar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n y disminuir la contaminaci\u00f3n del medio ambiente", "codigo_ley": "04579", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B558F7BD3E047FFE05258435007D64E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3cebf84269afe8605258435007d64e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27806 Y CREA EL SISTEMA INTEGRADO DE DECLARACI\u00d3N DE INTERESES DEL PODER JUDICIAL Y MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27806 y crea el Sistema Integrado de Declaraci\u00f3n de Intereses del Poder Judicial y Ministerio P\u00fablico.", "codigo_ley": "04578", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3CEBF84269AFE8605258435007D64E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/531a401788e342d405258435007d64df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 306 DEL C\u00d3DIGO PENAL Y SANCIONA CON PENA PRIVATIVA DE LIBERTAD A LOS FUNCIONARIOS P\u00daBLICOS QUE INCUMPLEN DENTRO DEL \u00c1MBITO DE SU COMPETENCIA Y JURISDICCI\u00d3N, LAS NORMAS RELATIVAS AL MANEJO DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 306 del C\u00f3digo Penal y sancionar con pena privativa de libertad a los funcionarios y servidores p\u00fablicos que incumplen dentro del \u00e1mbito de su competencia y jurisdicci\u00f3n, las normas relativas al manejo de residuos s\u00f3lidos.", "codigo_ley": "04577", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/531A401788E342D405258435007D64DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/643b588f319a2d8405258435007d64de?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO, INCORPORANDO LOS DELITOS ADUANEROS Y CONTRA LOS DERECHOS INTELECTUALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 30077, Ley contra el Crimen Organizado, a fin de incorporar dentro de su \u00e1mbito los delitos aduaneros conforme a la Ley 28008 y los delitos contra los derechos intelectuales conforme al Decreto Legislativo 822.", "codigo_ley": "04576", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/643B588F319A2D8405258435007D64DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cca2b9d20341200505258435007d64dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DENTRO DE LA CURRICULA ESCOLAR DE LAS INSTITUCIONES P\u00daBLICAS Y PRIVADAS LA ENSE\u0143ANZA DE T\u00c9CNICAS DE REANIMACI\u00d3N CARDIOPULMONAR Y PRIMEROS AUXILIOS", "objetivo_ley": "Propone ley que declara de inter\u00e9s nacional capacitar a la comunidad educativa a fin de actuar r\u00e1pidamente y con un m\u00ednimo bagaje de conocimientos de primeros auxilios ante accidentes de la vida cotidiana.", "codigo_ley": "04575", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCA2B9D20341200505258435007D64DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/322baee62edc300205258435007d64dc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ACCESO A MEDICAMENTOS POR PARTE DE LA POBLACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 de la Ley 29459 Ley de los productos farmac\u00e9uticos, dispositivos m\u00e9dicos y productos sanitarios.", "codigo_ley": "04574", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/322BAEE62EDC300205258435007D64DC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e72e526c456843805258435007d64db?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA NOMINACI\u00d3N COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N LA FIESTA DE LAS CRUCES REALIZADA EN LA FESTIVIDAD DEL CARNAVAL HUARACINO, DEL DISTRITO Y PROVINCIA DE HUARAZ, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la nominaci\u00f3n como patrimonio cultural de la naci\u00f3n la fiesta de las cruces realizada en la festividad del carnaval huaracino, del distrito y provincia de Huaraz, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "04573", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E72E526C456843805258435007D64DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cfa5beda763a4dae05258435007d64da?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL RECONOCIMIENTO DEL TIEMPO DE SERVICIO COMO OFICIALES DE SERVICIOS, DESDE SU INGRESO A LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, AL PERSONAL DE ENFERMEROS-AS EN SITUACI\u00d3N DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DE LA ESCUELA DE ENFERMER\u00cdA Y LABORATORIO CL\u00cdNICO DE LA SANIDAD-POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, COMPRENDIDOS EN LA RESOLUCI\u00d3N MINISTERIAL N\u1e1e 697-2018-IN", "objetivo_ley": "Propone ley que autoriza el reconocimiento de tiempo de servicio como Oficiales de Servicios, desde su ingreso a la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, al personal de enfermeros-as en situaci\u00f3n de actividad, egresados de la Escuela de Enfermer\u00eda y laboratorio cl\u00ednico de la Sanidad-Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, comprendidos en la Resoluci\u00f3n Ministerial N\u1e1e 697-2018-IN", "codigo_ley": "04572", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFA5BEDA763A4DAE05258435007D64DA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e333be5f6bf3ab6005258435007d64d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ERRADICA EL TRABAJO GRATUITO EN LA PRESTACI\u00d3N DEL SERVICIO RURAL Y URBANO MARGINAL DE SALUD ESTABLECIDO POR LA LEY 23330", "objetivo_ley": "Propone ley que erradica el trabajo gratuito en la prestaci\u00f3n del servicio rural y urbano marginal de salud establecido por la Ley 23330.", "codigo_ley": "04571", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E333BE5F6BF3AB6005258435007D64D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72a07e1888ad0eb305258435007d64d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL MERCADO MIXTO DE ABASTOS VINOCANCHON DEL DISTRITO DE SAN JERONIMO, DE LA PROVINCIA DEL CUSCO Y DEPARTAMENTO DEL CUSCO,", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del mercado mixto de abastos Vinocanchon del distrito de San Jer\u00f3nimo, de la provincia del Cusco y departamento del Cusco.", "codigo_ley": "04570", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72A07E1888AD0EB305258435007D64D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4bae612bc61ed06705258435007d64d7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL DESARROLLO DE BARRIOS Y CIUDADAES PLANIFICADAS ECO-SOSTENIBLES", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el desarrollo de barrios y ciudades planificadas eco-sostenibles.", "codigo_ley": "04569", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BAE612BC61ED06705258435007D64D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac922b62edfe413c05258435007d64d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA REMUNERACI\u00d3N INTEGRAL ANUAL DE LOS ALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO Y DISPONE MEDIDAS DE AUSTERIDAD", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la Remuneraci\u00f3n Integral Anual de los Altos Funcionarios del Estado (RIAE) y dispone medidas de austeridad.", "codigo_ley": "04568", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC922B62EDFE413C05258435007D64D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae9afb4a2587e65f05258435007d64d5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA COLOCACI\u00d3N DE GEOTUBOS EN EL LITORAL DEL BALNEARIO DE HUANCHACO, COMO ACCI\u00d3N INMEDIATA DE MITIGACI\u00d3N FRENTE A LOS EFECTOS DE LOS OLEAJES AN\u00d3MALOS, PROPUESTO POR EL MINISTERIO DE TRANSPORTES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la colocaci\u00f3n de geotubos en el litoral del balneario de Huanchaco, provincia de Trujillo, regi\u00f3n La Libertad, como acci\u00f3n inmediata de mitigaci\u00f3n frente a los efectos de los oleajes an\u00f3malos, propuesto por el Ministerio de transportes, en tanto se apruebe y ejecute el proyecto definitivo de \"\"Mejoramiento del borde costero de los balnearios de las Delicias, Buenos Aires y Huanchaco.", "codigo_ley": "04567", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE9AFB4A2587E65F05258435007D64D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24bff31371c0c8f205258435007d64d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 418 DEL C\u00d3DIGO PENAL PARA QUE SE INCLUYA COMO SUJETO ACTIVO DEL DELITO DE PREVARICATO AL \u00c1RBITRO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 418 del C\u00f3digo Penal para que se incluya como sujeto activo del delito de prevaricato al \u00e1rbitro", "codigo_ley": "04566", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Pariona Galindo  Federico", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24BFF31371C0C8F205258435007D64D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0e69415b793e15505258435007d64d3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE INVERSI\u00d3N DEL CANON FORESTAL EN COMUNIDADES", "objetivo_ley": "Propone financiar la ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica en las comunidades campesinas y nativas donde se explotan recursos forestales con recursos que provienen del canon forestal.", "codigo_ley": "04565", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0E69415B793E15505258435007D64D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db5dd76ccb71782d05258435007d64d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL TERCER DOMINGO DE MAYO D\u00cdA NACIONAL DE LA ADOPCI\u00d3N Y POR EL DERECHO DE VIVIR EN FAMILIA", "objetivo_ley": "Propone declarar el tercer domingo de mayo de cada a\u0144o como el d\u00eda nacional de la adopci\u00f3n y por el derecho de vivir en familia.", "codigo_ley": "04564", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB5DD76CCB71782D05258435007D64D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f6d18f1a006828bb05258435007d64d1?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE LA LABOR DE LOS RONDEROS", "objetivo_ley": "Propone proteger a los integrantes de las Rondas Campesinas que en el ejercicio de sus atribuciones reconocidas en el art\u00edculo 149 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y la Ley 27908, Ley de Rondas Campesinas.", "codigo_ley": "04563", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F6D18F1A006828BB05258435007D64D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c19317012e35327a05258435007d64d0?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS PROGRAMAS SOCIALES QUE ADMINISTRAN LAS MUNICIPALIDADES A ADQUIRIR DIRECTAMENTE PRODUCTOS ALIMENTICIOS DE LOS PEQUE\u0143OS PRODUCTORES LOCALES", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los Comit\u00e9s de Gesti\u00f3n del Programa de Complementaci\u00f3n Alimentaria y a los Comit\u00e9s de Administraci\u00f3n del Programa de Vaso de Leche, reconocidos por la municipalidad correspondiente a adquirir directamente productos alimenticios nacionales a los peque\u0144os productores locales de su jurisdicci\u00f3n, sin la condici\u00f3n de estar inmerso previamente ante una situaci\u00f3n extrema de desabastecimiento de los insumos alimentarios como se\u0144ala el literal C, Numeral 27.1 del Art\u00edculo 27 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado.", "codigo_ley": "04562", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C19317012E35327A05258435007D64D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e2ea4f34631557905258435007d64cf?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27506, LEY DEL CANON PARA LA ASIGNACI\u00d3N DE FONDOS A FAVOR DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS Y NATIVAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 6.2 del art\u00edculo 6 de laLey 27506, Ley del Canon", "codigo_ley": "04561", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E2EA4F34631557905258435007D64CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/410f8dcc13f0b27d05258435007d64ce?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 23 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TR\u00c1NSITO TERRESTRE", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 23 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre, a fin de implementar el Reglamento Nacional del Servicio de Taxi a cargo del Ministerio de Transportes y Comunicaciones.", "codigo_ley": "04560", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/410F8DCC13F0B27D05258435007D64CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4dccea7cbd1d54bd05258435007d64cd?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 6 y 36 de la Ley 28044, Ley General de Educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04559", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Espinoza Cruz  Marisol", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4DCCEA7CBD1D54BD05258435007D64CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44636f056dc6392d05258435007d64cc?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA EL NUMERAL 13 AL ART\u00cdCULO 77 DEL C\u00d3DIGO DE PROCEDIMIENTOS PENALES DE 1940, EN CUANTO A QUE LOS DELITOS DE ACCI\u00d3N PRIVADA, SE LLEVARA A CABO LA AUDIENCIA DE PRESENTACI\u00d3N DE CARGOS, PERO DE FORMA RESERVADA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 13 al art\u00edculo 77 del C\u00f3digo de Procedimientos Penales, con el objeto de etablecer que en los delitos de acci\u00f3n privada se llevara a cabo la audiencia de presentaci\u00f3n de cargos en los puntos que sean pertinentes, dada la no intervenci\u00f3n del Ministerio P\u00fablico, asimismo, debido a su naturaleza, los delitos contra el honor comprendido dentro de este tipo de delitos, ser\u00e1n audiencias de car\u00e1cter reservado.", "codigo_ley": "04558", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44636F056DC6392D05258435007D64CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20ea3ae60841480d05258435007d64cb?OpenDocument", "estado_ley": "Dispensado 2da. votaci\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA OPTIMIZACI\u00d3N DEL ACCESO A LOS SERVICICOS P\u00daBLICOS DE BIBLIOTECA A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la optimizaci\u00f3n del acceso a los servicicos p\u00fablicos de biblioteca a nivel nacional.", "codigo_ley": "04557", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20EA3AE60841480D05258435007D64CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a878c71df8c2740105258435007d64ca?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA D\u00cdA DE LA FESTIVIDAD DE LA VIRGEN DEL CARMEN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s cultural y tur\u00edstico las festividades, exhibiciones, pasacalle y muestras masivas de car\u00e1cter nacional que tengan por objeto la promoci\u00f3n, difusi\u00f3n y preservaci\u00f3n de la expresi\u00f3n cultural de la Virgen del Carmen.", "codigo_ley": "04556", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A878C71DF8C2740105258435007D64CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d40102d6ec5027cd05258435007d64c9?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27506 LEY DE CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 27506 Ley de Canon, con el objeto de incrementar la eficiencia en el uso de los recursos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "04555", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D40102D6EC5027CD05258435007D64C9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf660e37c6124fda05258435007d64c7?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA Y OTORGA AUTONOM\u00cdA PRESUPUESTARIA A LOS CONSEJOS REGIONALES A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar y otorgar autonomia presupuestaria a los Consejos Regionales a nivel nacional, a fin de que puedan cumplir a cabalidad su rol de fiscalizaci\u00f3n y dentro de una autonom\u00eda tanto para fiscalizar como para legislar", "codigo_ley": "04554", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF660E37C6124FDA05258435007D64C7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7d8ad8085a004bd705258435007d64c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL R\u00c9GIMEN DE JUBILACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DE CONSTRUCCI\u00d3N CIVIL", "objetivo_ley": "Propone definir los requisitos que deben tener los trabajadores pertenecientes al r\u00e9gimen laboral de la construcci\u00f3n civil para acceder a su respectiva pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04553", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u00f1ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7D8AD8085A004BD705258435007D64C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92588dc70cc8f11505258435007d64c4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMOCIONA Y GARANTIZA LA SEGURIDAD ALIMENTARIA Y DECLARA AL DISTRITO DE SICAYA, DE LA PROVINCIA DE HUANCAYO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN, COMO \"\"RESERVA ALIMENTARIA DEL PER\u00da\"\" Y ZONA DE INTER\u00c9S NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone promocionar y garantizar la seguridad alimentaria, as\u00ed como declarar al distrito de Sicaya, ubicado en la provincia de Huancayo y departamento de Jun\u00edn, como \"\"Reserva alimentaria del Per\u00fa\"\" y zona de inter\u00e9s nacional.", "codigo_ley": "04552", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92588DC70CC8F11505258435007D64C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3f4f5b68f2caf0c052584340078f514?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PRIORIZA LA ADQUISICI\u00d3N DE LA PRODUCCI\u00d3N LOCAL EN LOS PROGRAMAS SOCIALES DE ALIMENTACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone promover el desarrollo de la econom\u00eda local fomentando la adquisici\u00f3n de productos locales y regionales para los programas de servicio de alimentaci\u00f3n que brindan las entidades del Estado.", "codigo_ley": "04551", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3F4F5B68F2CAF0C052584340078F514?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9cbfdd0b2a5d525f052584340078f513?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL RECONOCER A LA PROVINCIA DE CONCEPCI\u00d3N EN EL DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN, COMO \"\"CONCEPCI\u00d3N CIUDAD HEROICA\"\" Y ESTABLECER EL D\u00cdA 9 DE JULIO DE CADA A\u0143O COMO UN DIA C\u00cdVICO ESCOLAR", "objetivo_ley": "Propone reconocer a la provincia de Concepci\u00f3n, departamento de Jun\u00edn, como \"\"Concepci\u00f3n Ciudad Heroica\"\", en conmemoraci\u00f3n a los hechos heroicos sucedidos en la guerra del pac\u00edfico contra Chile en 1882 y establecer el d\u00eda 9 de julio de cada a\u0144o como un d\u00eda civico escolar.", "codigo_ley": "04550", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CBFDD0B2A5D525F052584340078F513?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/358ea643628c0ef9052584340078f512?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PRIORIZACI\u00d3N DE MANO DE OBRA LOCAL EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLO EN LOS SERVICIOS PORTUARIOS, AEROPORTUARIOS Y DE ADUANAS", "objetivo_ley": "Propone promover el acceso al trabajo mediante la prioizaci\u00f3n de la mano de obra regional local en los servicios portuarios, aeroportuarios y aduaneros en la Provincia Contitucional del Callao, a partir de la vigencia de la presente ley.", "codigo_ley": "04549", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/358EA643628C0EF9052584340078F512?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60ff55830d6e7dc105258433006e72e1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30938, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR Y UNIDADES NAVALES EXTRANJERAS AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30938, Resoluci\u00f3n Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar y unidades navales extranjeras al territorio de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, en el extremo referido a los meses de julio y agosto de 2019.", "codigo_ley": "04548", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60FF55830D6E7DC105258433006E72E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bbd32bc98808c63605258433006e72e0?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE COMPLEMENTA LA INCORPORACI\u00d3N AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO N\u1e1e 728 DE LOS TRABAJADORES DE ESSALUD BAJO EL R\u00c9GIMEN DE CONTRATACI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS, DISPUESTA POR LA LEY N\u1e1e 30555", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto la incorporaci\u00f3n del personal de todos los grupos ocupacionales y profesionales que laboran bajo el R\u00e9gimen de Contrataci\u00f3n Administrativa de Servicios en el Seguro Social de Salud - ESSALUD, que no fue beneficiado por la Ley 30555, al R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo N\u1e1e 728.", "codigo_ley": "04547", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u00f3\u00f1ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BBD32BC98808C63605258433006E72E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d5c985df97cbcce05258432007ce1fe?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 038-2006, MODIFICA LA LEY 28212 Y DICTA OTRAS MEDIDAS, PARA EXCEPTUAR LA APLICACI\u00d3N DEL ART\u00cdCULO 2, LOS DOCENTES DE LAS UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 del Decreto de Urgencia 038-2006, modifica la Ley 28212 y dicta otras medidas, para exceptuar la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 2, los docentes de las universidades p\u00fablicas.", "codigo_ley": "04546", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D5C985DF97CBCCE05258432007CE1FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6a45b67b74de14c05258432007ce1fd?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA CUARTA DISPOSICI\u00d3N FINAL DE LA LEY 28411, LEY GENERAL DEL SISTEMA NACIONAL DE PRESUPUESTO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Cuarta Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley 28411, Ley General del Sistema Nacional de Presupuesto.", "codigo_ley": "04545", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6A45B67B74DE14C05258432007CE1FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35640ff0193cde2b05258432007ce1fb?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29664, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES (SINAGERD)", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 3, 5, 6 y 8 de la Ley 29664, Ley que crea el sistema nacional de gesti\u00f3n del riesgo de desastres (SINAGERD)", "codigo_ley": "04544", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35640FF0193CDE2B05258432007CE1FB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e107604ca521dd6205258432007ce1fa?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 31 Y 39 DE LA CONSTITUCI\u00d3N SOBRE LAS LIMITACIONES A LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA Y EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 31 y 39 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, sobre las limitaciones a la participaci\u00f3n pol\u00edtica y ejercicio de la funci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "04543", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E107604CA521DD6205258432007CE1FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13289e26c560cdb905258432007ce1f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES RESPECTO AL SISTEMA ELECTORAL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 18, 21 y 116 de la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, respecto all sistema nacional electoral.", "codigo_ley": "04542", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13289E26C560CDB905258432007CE1F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e37566766404d0a05258432007348a6?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACI\u00d3N,PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA CASA DE LA ANTIGUA HACIENDA SOJO, UBICADA EN SOJO, DISTRITO DE MIGUEL CHECA, PROVINCIA DE SULLANA, DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor de la Casa de Antigua Hacienda Sojo, ubicada en Sojo, distrito de Miguel Checa, provincia de Sullana, departamento de Piura.", "codigo_ley": "04541", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E37566766404D0A05258432007348A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/94c170415116087905258432007348a4?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA, LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANTA ROSA DE SIRABAMBA, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Santa Rosa de Sirabamba,en la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "04540", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/94C170415116087905258432007348A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/81ad65b965e585bd052584320071a807?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04539", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Pariona Galindo  Federico", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/81AD65B965E585BD052584320071A807?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50d7ec2d609434da05258432005cccdb?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 559 LEY DEL TRABAJO M\u00c9DICO, PARA OPTIMIZAR EL SERVICIO COMPLEMENTARIO EN SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 15 del Decreto Legislativo 559, Ley del Trabajo M\u00e9dico.", "codigo_ley": "04538", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50D7EC2D609434DA05258432005CCCDB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69648a098b020dbf05258432005cccda?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES REFERIDOS A LAS MUNICIPALIDADES DE CENTRO POBLADO, MODIFICADOS POR LA LEY 30937", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 130 y el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 132 de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, modificados por el art\u00edculo \u00danico de la Ley 30937, referidos a las Municipalidades de Centro Poblado.", "codigo_ley": "04537", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Saavedra Vela  Esther", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69648A098B020DBF05258432005CCCDA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/81ca94f368f4a62405258432005cccd9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO, AMPLIACI\u00d3N A DOBLE V\u00cdA Y ASFALTADO DE LA CARRETERA DOBLE V\u00cdA TRAMO CONCEPCI\u00d3N-COMAS-SATIPO EN LA REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, el mejoramiento, ampliaci\u00f3n a doble v\u00eda y asfaltado de la carretera Concepci\u00f3n-Comas-Satipo en la regi\u00f3n Jun\u00edn.", "codigo_ley": "04536", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/81CA94F368F4A62405258432005CCCD9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/371f7885d00197f105258431007a422f?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL AUTOCONSUMO DE PRODUCTOS NUTRITIVOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone incluir productos de cada regi\u00f3n en los programas sociales de apoyo alimentario dirigidos predominantemente a los sectores de las poblaciones m\u00e1s desfavorecidas, para incrementar los niveles de alimentaci\u00f3n saludable en los grupos de mayor vulnerabilidad e impulsar el autoconsumo de los productos alimenticios caracter\u00edsticos de cada localidad.", "codigo_ley": "04535", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/371F7885D00197F105258431007A422F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07c0258fa769da5f05258431007a422d?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL C\u00c1LCULO DEL BENEFICIO SOCIAL DE LA CTS DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL  A RAZON DEL TOTAL DE SU REMUNERACI\u00d3N \u00cdNTEGRA MENSUAL POR A\u0143O, VIGENTE AL MOMENTO DE SU CESE", "objetivo_ley": "Propone incrementar el procentaje que perciben los docentes como beneficio social de CTS del catorce por ciento (14%) por a\u0144o al ciento ciento (100%) de su Remuneraci\u00f3n Integra Mensual (RIM) vigente al momento del t\u00e9rmino de su cese, con la finalidad de salvaguardar el principio constitucional del derecho a la igualdad, conforme lo dispone el inciso 2 del art\u00edculo 2 de nuestra Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04534", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07C0258FA769DA5F05258431007A422D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d601ecf9609336400525842e0075409a?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA DIFUSI\u00d3N DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS EN FARMACIAS Y BOTICAS DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el derecho a la salud garantizando el acceso universal a los medicamentos gen\u00e9ricos con Denominaci\u00f3n Com\u00fan Internacional, con su expendio en forma obligatoria en los establecimientos de salud p\u00fablicos, privados, as\u00ed como farmacias y boticas de atenci\u00f3n al ciudadano.", "codigo_ley": "04533", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D601ECF9609336400525842E0075409A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16754d0baa5285bf0525842e00754099?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MEJORA LA RECAUDACI\u00d3N FISCAL PROVENIENTES DE LA ACTIVIDAD MINERA", "objetivo_ley": "Propone modificar el Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto a la Renta-D.S. 179-2004-EF, incorporando el inciso \"\"t\"\" en el art\u00edculo 44, y modificar el art\u00edculo 74, 75 y 84 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley General de Miner\u00eda -D.S. 014-92-EM con  la finalidad de mejorar la recaudaci\u00f3n fiscal en el sector minero.", "codigo_ley": "04532", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16754D0BAA5285BF0525842E00754099?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1eecc48ccaef3f850525842e00754098?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PROTECCI\u00d3N DE LAS ZONAS DE AMORTIGUAMIENTO DE LAS \u00c1REAS NATURALES PROTEGIDAS", "objetivo_ley": "Propone modificar disposiciones de la Ley 26834-Ley de \u00c1reas Naturales Protegidas, con la finalidad de fortalecer la protecci\u00f3n de las zonas de amortiguamiento de las \u00c1reas Naturales Protegidas.", "codigo_ley": "04531", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EECC48CCAEF3F850525842E00754098?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/63fe982998f09b7d0525842e00754097?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL COMPLEJO ARQUEOL\u00d3GICO DE CUTIMBO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor del complejo arqueol\u00f3gico de Cutimbo, ubicado en el distrito de Pichacani, provincia de Puno, region Puno.", "codigo_ley": "04530", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/63FE982998F09B7D0525842E00754097?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ed1bc1798a3c8d4a0525842e00754096?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA RECUPERACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL TEMPLO DE SANTA CRUZ DE JERUSAL\u00c9N UBICADO EN LA PEQUE\u0143A ROMA DE AM\u00c9RICA, CHUCUITO-JULI-PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor del Templo de Santa Cruz de Jerusal\u00e9n del distrito de Juli de la provincia de Chucuito-Puno, por el valor hist\u00f3rico y cultural que representa su arquitectura colonial el Per\u00fa y la presencia jesuita.", "codigo_ley": "04529", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ED1BC1798A3C8D4A0525842E00754096?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca112a59827379f10525842e00754095?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE ATENCI\u00d3N PRIORITARIA PARA LA  REMEDIACI\u00d3N INTEGRAL DE LA CUENCA DE COATA-PUNO", "objetivo_ley": "Propone garantizar la atenci\u00f3n prioritaria para la remediaci\u00f3n integral de la cuenca del R\u00edo Coata, como consecuencia de la contaminaci\u00f3n de vertimiento de aguas servidas, actividades mineras y residuos s\u00f3lidos, con la finalidad de recuperar la calidad del medio ambiente, la calidad del agua para consumo humano y proteger la salud de los pobladores.", "codigo_ley": "04528", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA112A59827379F10525842E00754095?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b4111b2f11a4d0d0525842e00754093?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL DISTRITO DE SAN PEDRO DE PUTINA PUNCO EN EL MARCO REGULATORIO DE LA LEY 27037-LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N EN LA AMAZON\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 inciso H) de la  Ley  27037-Ley de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n en la Amazon\u00eda, con la finalidad de incorporar al distrito de San Pedro de Putina Punco de la provincia de Sandia de la regi\u00f3n Puno", "codigo_ley": "04527", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B4111B2F11A4D0D0525842E00754093?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0bd8e3e6ebdceadd0525842e005c708f?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DE TELECOMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el desarrollo de las telecomunicaciones, en tanto constituyen instrumento primordial para el desarrollo econ\u00f3mico, social, humano y de integraci\u00f3n del pa\u00eds.", "codigo_ley": "04526", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BD8E3E6EBDCEADD0525842E005C708F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c54bec21f3608f380525842e005c708e?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, EL PROYECTO DE AMPLIACI\u00d3N, DE LA PISTA DE ATERRIZAJE DEL AEROPUERTO DE CHACHAPOYAS REGI\u00d3N AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, el Proyecto de Ampliaci\u00f3n, de la pista de aterrizaje del Aeropuerto de Chachapoyas, Regi\u00f3n Amazonas.", "codigo_ley": "04525", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/04/2019", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C54BEC21F3608F380525842E005C708E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f033747231a0b9f0525842e005c708c?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30947, LEY DE LA SALUD MENTAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30947, Ley de la Salud Mental, a fin de incorporar al Psic\u00f3logo como el profesional de la conducta humana y de los procesos y funciones ligados a ella, con competencia en la promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico, tratamiento y recuperaci\u00f3n de la salud mental y psicol\u00f3gica, para el bienestar del pa\u00eds.", "codigo_ley": "04524", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/04/2019", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F033747231A0B9F0525842E005C708C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/337e8d66e07d109a0525842d005b7544?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO DE SEDE ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y LA OFICINA DEL ALTO COMISIONADO DE LAS NACIONES UNIDAS PARA LOS REFUGIADOS (ACNUR)", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica el Proyecto de Resoluci\u016fn Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo de Sede entre la Rep\u0137blica del Per\u0137 y la Oficina del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR), suscrito en la ciudad de Lima, Rep\u0137blica del Per\u0137, el 22 de febrero de 2019.", "codigo_ley": "04523", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/04/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/337E8D66E07D109A0525842D005B7544?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb21c03e2f8a87ee0525842d005b7543?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 23 Y EL NUMERAL 2 DEL ART\u00cdCULO 33-B DE LA LEY 26979, LEY DE PROCEDIMIENTO DE EJECUCI\u00d3N COACTIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 23 de la Ley 26979, Ley de Procedimiento de Ejecuci\u00f3n Coactiva.", "codigo_ley": "04522", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/04/2019", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB21C03E2F8A87EE0525842D005B7543?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b9b741e86b367d10525842d005b7542?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL CREAR LA UNIDAD EJECUTORA PARQUE ARQUEOL\u00d3GICO E HIST\u00d3RICO DEL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Unidad Ejecutora Parque Arqueol\u00f3gico e Hist\u00f3rico del departamento de Piura, en el pliego del Ministerio de Cultura, con competencia sobre los Sitios, Zonas y Monumentos Arqueol\u00f3gicos Prehisp\u00e1nicos y Paisajes Culturales Arqueol\u00f3gicos existentes en las diferentes provincias del departamento de Piura.", "codigo_ley": "04521", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B9B741E86B367D10525842D005B7542?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4612c80250b96460525842d005b7540?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA, A FIN DE INCLUIR ENTRE SUS OBJETIVOS LA LUCHA Y PREVENCI\u00d3N DE TODA FORMA DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar la ley que modifica los art\u00edculos 3, 9, 10, 14 y 17 de la Ley 29733, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana a fin de incluir en los objetivos del plan nacional de seguridad ciudadana la lucha y prevenci\u00f3n de toda forma de violencia contra la mujer y los integrantes del grupo familiar en condici\u00f3n de vulnerabilidad.", "codigo_ley": "04520", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4612C80250B96460525842D005B7540?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b45905580d082b10525842d00001171?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 384 DEL C\u00d3DIGO PENAL QUE AGRAVA LA PENALIDAD PARA EL INSPECTOR Y EL SUPERVISOR DE OBRA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 384 del C\u00f3digo Penal que agrava la penalidad para el inspector y el supervisor de obra.", "codigo_ley": "04518", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B45905580D082B10525842D00001171?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dfa2d8a84677c91d0525842d00001170?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS TRABAJADORES DE LA RENIEC QUE SE ENCUENTRA BAJO EL R\u00c9GIMEN CAS, AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Propone incorporar a los trabajadores del Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil-RENIEC, que se encuentran contratados bajo el r\u00e9gimen del Decreto Legislativo 1057, Decreto Legislativo que regula el r\u00e9gimen especial de Contrataci\u00f3n Administrativa de Servicios (CAS), al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Fomento del Empleo.", "codigo_ley": "04517", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DFA2D8A84677C91D0525842D00001170?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4b304583cb1f6c10525842d0000116f?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO, EXCEPCIONAL, DE DOCENTES CONTRATADOS DE INSTITUTOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR TECNOL\u00d3GICOS P\u00daBLICOS (IESTP) Y EN INSTITUTOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR PEDAG\u00d3GICOS P\u00daBLICOS (IESPP)", "objetivo_ley": "Propone autorizar el nombramiento, excepcional, de los docentes contratados en Institutos de Educaci\u00f3n Superior Tecnol\u00f3gicos P\u00fablicos (IESTP) y en Institutos de Educaci\u00f3n Superior Pedag\u00f3gicos P\u00fablicos (IESPP), contemplados en la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus Docentes, con la finalidad de garantizar la continuidad y mejora de los procesos formativos y promover la estabilidad laboral docente.", "codigo_ley": "04516", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4B304583CB1F6C10525842D0000116F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7ed0086e65cbef20525842d0000116e?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE EL PAGO DE COMISIONES AL PERSONAL FARMAC\u00c9UTICO Y OTROS, CON LA FINALIDAD DE PROTEGER SU DERECHO AL TRABAJO, EL DERECHO A LA SALUD DE LA POBLACI\u00d3N Y EL DERECHO DE PROTECCI\u00d3N AL CONSUMIDOR", "objetivo_ley": "Propone prohibir el pago de comisiones y el otorgamiento de cualquier otro incentivo econ\u00f3mico al personal de salud en la prescripci\u00f3n de medicamentos y al personal de farmacias, boticas o de cualquier otro establecimiento comercial autorizado para la venta de medicamentos al p\u00fablico, modificando el art\u00edculo 46 de la Ley 29459, Ley de los productos farmac\u00e9uticos, dispositivos m\u00e9dicos y productos sanitarios, y el art\u00edculo 26 de la Ley 26842, Ley General de Salud", "codigo_ley": "04515", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7ED0086E65CBEF20525842D0000116E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24e30e572852b0010525842b007ed7c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PESCA ARTESANAL Y DE MENOR ESCALA", "objetivo_ley": "Propone Ley que regula la Pesca Artesanal y de menor escala.", "codigo_ley": "04514", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Neyra Olaychea  Angel", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24E30E572852B0010525842B007ED7C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ccf82329615a3930525842b007ed7c5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL RIEGO TECNIFICADO Y PRODUCTIVO ORIENTADO A PEQUE\u0143OS Y MEDIANOS PRODUCTORES AGROPECUARIOS", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el riego tecnificado y productivo orientado a peque\u0144os y medianos productores agropecuarios.", "codigo_ley": "04513", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CCF82329615A3930525842B007ED7C5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec575c32d95fe3810525842b007ed7c4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL IMPEDIMENTO DE LOS PARIENTES HASTA EL SEGUNDO GRADO DE CONSAGUINIDAD Y DE AFINIDAD DE LOS VICEPRESIDENTES, GOBERNADORES, VICEGOBERNADORES Y ALCALDES PARA POSTULAR AL MISMO CARGO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 107 de la Ley 26859 Ley Org\u00e1nica de Elecciones, art\u00edculo 14 de la Ley 27683 Ley de Elecciones Regionales y art\u00edculo 8 de la Ley 26864 Ley de Elecciones Municipales, con la finalidad de impedir la postulaci\u00f3n al mismo cargo de los parientes hasta el segundo grado de consanguinidad y de afinidad del Presidente y Vicepresidentes de la Rep\u00fablica, de los Gobernadores y Vicegobernadores Regionales y de los Alcaldes que hayan asumido cargos por elecci\u00f3n popular que se encuentren culminando su per\u00edodo de mandato.", "codigo_ley": "04512", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Neyra Olaychea  Angel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC575C32D95FE3810525842B007ED7C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c487c421f9f5b5f0525842b007ed7c2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA PARTICIPACI\u00d3N EN RENTA DE EMPRESAS DE GENERACI\u00d3N DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA", "objetivo_ley": "Propone destinar a los gobiernos locales el 50% (cincuenta por ciento) de lo declarado por Impuesto a la Renta de las empresas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, a prop\u00f3sito de incrementar sus recursos con fines de inversion en obras de infraestructura para institutos y escuelas superiores.", "codigo_ley": "04511", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Neyra Olaychea  Angel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C487C421F9F5B5F0525842B007ED7C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ada73fb8cc0c4bb20525842b007ed7c1?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N TECNOL\u00d3GICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04510", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ADA73FB8CC0C4BB20525842B007ED7C1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab614601daa8962e0525842b005cb74e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N LA FESTIVIDAD DE LA SANT\u00cdSIMA VIRGEN DE LA ASUNCI\u00d3N DE HUATA, DISTRITO DE HUATA, PROVINCIA HUAYLAS, DEPARTAMENTO ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional como patrimonio cultural de la naci\u00f3n la festividad de la Sant\u00edsima Virgen de la Asunci\u00f3n de Huata, distrito de Huata, provincia Huaylas, departamento Ancash.", "codigo_ley": "04509", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB614601DAA8962E0525842B005CB74E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7168fb07fd43151d0525842a005f7fd0?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL CONVENIO SOBRE TRASLADO DE PERSONAS CONDENADAS ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y LA REP\u0155BLICA DE COSTA RICA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica el Proyecto de Resoluci\u016fn Legislativa que aprueba el \"\"Convenio sobre Traslado de Personas Condenadas entre la Rep\u0137blica del Per\u0137 y  la Rep\u0137blica de Costa Rica, suscrito el 14 de enero de 2002 en San Jos\u0165, Rep\u0137blica de Costa Rica.,", "codigo_ley": "04508", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/01/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7168FB07FD43151D0525842A005F7FD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95be6d11bc0cb6650525842a005f7fcf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N LA FESTIVIDAD DEL SE\u0143OR DE LA SOLEDAD, UBICADO EN EL DISTRITO DE HUARAZ, PROVINCIA DE HUARAZ, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional como patrimonio cultural de la naci\u00f3n la festividad del se\u0144or de la Soledad,  ubicado en el distrito y provincia de Huaraz, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "04507", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95BE6D11BC0CB6650525842A005F7FCF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/992626c3ec7a413b0525842a005d4589?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ORDENA LA SUSPENSI\u00d3N DEL COBRO DE PEAJES VINCULADOS A DELITOS DE CORRUPCION Y CONEXOS PARA PROTEGER EL INTER\u00c9S P\u00daBLICO EN BENEFICIO DE LA SOCIEDAD", "objetivo_ley": "Propone ley que Ordena la Suspensi\u00f3n del Cobro de Peajes Vinculados a Delitos de Corrupci\u00f3n y Conexos para proteger el Inter\u00e9s P\u00fablico en Beneficio de la Sociedad.", "codigo_ley": "04506", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "07/01/2019", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/992626C3EC7A413B0525842A005D4589?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e289e66a2fe7b42d0525842d005b753f?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 199 DEL C\u00d3DIGO PENAL E IMPLEMENTA LAS AGRAVANTES DE LA CONTABILIDAD PARALELA", "objetivo_ley": "Propone implementar los agravantes del delito de contabilidad paralela tipificado en el art\u00edculo 199 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "04519", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "07/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E289E66A2FE7B42D0525842D005B753F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
