{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7991e0c30e23ec630525871e0059e2b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28094, LEY DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS PARA REGULAR LA LEGALIDAD DE PLANES DE GOBIERNO, E IMPEDIR LA ESTAFA POLITICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 23-A y 36-B a la Ley de Partidos Pol\u00edticos.", "codigo_ley": "08104", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7991E0C30E23EC630525871E0059E2B4?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6195ae08c82e899b0525871e0059e2b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE LOS VALLE DE LOS R\u00cdOS APUR\u00cdMAC, ENE Y MANTORO - UNIVRAEM", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Universidad Nacional de los Valle de r\u00edos Apur\u00edmac, Ene y Mantaro - UNIVRAEM en el distrito Pichari, provincia de La Convenci\u00f3n, regi\u00f3n del Cusco.", "codigo_ley": "08103", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6195AE08C82E899B0525871E0059E2B3?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74c70c8b041a00a80525871e0059e2b2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL TRAMO IZCUCHACA - MAYOCC, DE LA CARRETERA IZCUCHACA-HUANTA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del tramo Izcuchaca - Mayocc, perteneciente a la carretera Izcuchaca-Huanta regi\u00f3n Huancavelica a fin de afianzar la conectividad e integraci\u00f3n en sus pueblos y las regiones vecinas.", "codigo_ley": "08102", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74C70C8B041A00A80525871E0059E2B2?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09e26641bbb1baca0525871800728669?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL INICIO DE LA DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL PARA LA CREACI\u00d3N DE PROVINCIAS Y DISTRITOS", "objetivo_ley": "Propone promover el inicio de la demarcaci\u00f3n territorial para la creaci\u00f3n de provincias y distritos.", "codigo_ley": "08101", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09E26641BBB1BACA0525871800728669?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7c2e4f4c06315b6c0525871800640845?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL LA INVESTIGACI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR \"\"LA CAPILLA DE PUCYU \u0143AHUI, SU CERCO PARIMETRICO Y TORRE CAMPANARIO\"\" UBICADO EN LA COMUNIDAD CAMPESINA DE JALCCO, DISTRITO DE LIVITACA, PROVINCIA DE CHUMBIVILCAS, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declara de inter\u00e9s nacional la investigaci\u00f3n, recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor \"\"La Capilla de Pucyu \u0143ahui, su Cerco Perim\u00e9trico y Torre Campanario \"\" ubicado en la comunidad campesina de Jalcco, distrito de Livitaca, provincia de Chumbivilcas, departamento de Cusco", "codigo_ley": "08100", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7C2E4F4C06315B6C0525871800640845?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7bb064a72015ed1e0525871800640844?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL PEDRO VILCAPAZA ALARCON DE AZ\u00c1NGARO (UNAPEVA)", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de la Universidad Nacional Pedro Vilcapaza Alarc\u00f3n de Az\u00e1ngaro (UNAPEVA).", "codigo_ley": "08099", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7BB064A72015ED1E0525871800640844?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca7014f92f067fa005258717005cafb5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CCOCHAPAMPA EN LA PROVINCIA DE HUAMANGA, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Ccochapampa en la provincia de Huamanga, departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "08098", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/19/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA7014F92F067FA005258717005CAFB5?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b2415c8d896ec2e0525871400814e78?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE COMO SUJETOS DE DERECHO A LOS R\u00ebOS AMAZ\u00c6NICOS, ESTABLECE UN SISTEMA ESPECIAL DE PROTECCI\u00c6 Y CONSERVACI\u00c6N INTEGRAL POR SUS ESPECIALES CONDICIONES", "objetivo_ley": "Propone reconocer a los r\u00daos de la Amazon\u00daa como sujeto y titulares de derecho debido al valor intr\u00danseco que tienen y la importancia que detenta con respecto al medio ambiente y ecosistemas del Per\u00ba, a fin de garantizar su protecci\u00b5n especial.", "codigo_ley": "08097", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Silva Santisteban Manrique  Roc\u00dao Yolanda Ang\u00d5lica", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00d5 Luis", "Baz\u00c3n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00b5n", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00c3squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B2415C8D896EC2E0525871400814E78?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df6a058c30d9251d0525871400814e77?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTRER\u00c9S NACIONAL EL SISTEMA DE LA CUENCA DEL RIO LURIN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el sistema de la Cuenca del R\u00edo Lur\u00edn.", "codigo_ley": "08096", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Quispe Apaza  Yvan", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF6A058C30D9251D0525871400814E77?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e74137b31857b8570525871400814e76?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARAR DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA, EQUIPAMIENTO Y RECATEGORIZACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL DE APOYO DE CARAZ, PROVINCIA DE HUAYLAS, DE NIVEL II-1 A CATEGORIA III NIVEL 1", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la recategorizaci\u00f3n del Hospital de Apoyo de Caraz, provincia de Huaylas, de Nivel II-1 a categor\u00eda III Nivel 1, as\u00ed como el mejoramiento de su equipamiento y capacidad resolutiva de los servicios de salud.", "codigo_ley": "08095", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E74137B31857B8570525871400814E76?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d7daea405cb113a0525871400814e74?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S SOCIAL Y NECESIDAD PUBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE MEJORAMIENTO DE LA TRANSITABILIDAD VEHICULAR Y PEATONAL DE LA V\u00cdA DE EVITAMIENTO DE LA PROVINCIA DE ANTA, EN LA REGION DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s Social la ejecuci\u00f3n y asfaltado del proyecto de mejoramiento de la transitabilidad vehicular y peatones de la v\u00eda de evitamiento, que inicia en la carretera nacional asfaltado ruta PE -35, Anta (Km 00+000 Sector de Mesa Pata) a trav\u00e9s del camino vecinal (CU 1251) y concluye en la carretera nacional PE - 3S - Anta (Km 04+015, Sector Nuevo Primavera, con tramo asfaltado de 4.019 Km. De longitud.", "codigo_ley": "08094", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D7DAEA405CB113A0525871400814E74?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/859201654ad86e0c052587140077f91f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA NUEVA CAUSAL DE VACANCIA EN EL ART\u00cdCULO 22 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 11) al art\u00edculo 22.- Vacancia del cargo de alcalde o regidor, de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades.", "codigo_ley": "08093", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/859201654AD86E0C052587140077F91F?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3cadb84155b59acd052587140075bf98?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SINCHIMACHE, EN LA PROVINCIA DE CUTERVO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Sinchimache, en la provincia de Cutervo, en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "08092", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CADB84155B59ACD052587140075BF98?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/36f211a8ebc35ebd0525871400654105?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL, NECESIDAD P\u00daBLICA Y DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LA ZONA FRANCA COMERCIAL, INDUSTRIAL Y TECNOL\u00d3GICA A LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica y dispone la creaci\u00f3n de la zona franca industrial y tecnol\u00f3gica a la regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "08091", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Mamani Barriga  Jim Ali"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/36F211A8EBC35EBD0525871400654105?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ff3a603eda67d7a0525871400654104?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DE UN HOSPITAL EN EL DISTRITO DE CRUCERO, PROVINCIA DE CARABAYA DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y equipamiento de un hospital en el distrito de Crucero, provincia de Carabaya, departamento de Puno.", "codigo_ley": "08090", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FF3A603EDA67D7A0525871400654104?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2b7a38eab577dac0525871400654103?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE AZAROMA, PROVINCIA DE CARABAYA, DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Azaroma, provincia de Carabaya, departamento de Puno.", "codigo_ley": "08089", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2B7A38EAB577DAC0525871400654103?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/530b59d6cc90fc2b0525871400654102?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTERES NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA, EQUIPAMIENTO Y RECATEGORIZACI\u00d3N DEL CENTRO DE SALUD (CATEGOR\u00cdA 1. 4) AL HOSPITAL CATEGIR\u00cdA II. 1 DE LA PROVINCIA DE URUBAMBA, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento de la capacidad resolutiva, equipamiento y recategorizaci\u00f3n del centro de salud (categor\u00eda 1. 4) al hospital categor\u00eda II. 1 de la provincia de Urubamba, departamento de Cusco.", "codigo_ley": "08088", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Santillana Paredes  Robertina", "Rivas Ocejo  Perci", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/530B59D6CC90FC2B0525871400654102?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d4e81e3ad789c4e05258714005bd251?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA EL TITULO HONORIFICO DE HEROE NACIONAL AL SGTO 2 (F) GABINO PU\u0143O COLQUE, FALLECIDO EN LA CAMPA\u0143A CONTRA COLOMBIA EN 1933", "objetivo_ley": "Propone otorgar el titulo honorifico de h\u00e9roe nacional al SGTO 2 (F) Gabino Pu\u0144o Colque, fallecido en la campa\u0144a contra Colombia en el a\u0144o de 1933.", "codigo_ley": "08087", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Santillana Paredes  Robertina", "Carcausto Huanca  Irene", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Benavides Gavidia  Walter", "Chehade Moya  Omar Karim", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D4E81E3AD789C4E05258714005BD251?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d973a89770936cc605258714005bd250?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA OPERATIVIDAD DE UNA PLANTA DE PRODUCCI\u00d3N DE VACUNAS CONTRA LA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n y operaci\u00f3n de una planta de producci\u00f3n de vacunas contra la covid-19 para inoculaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n nacional.", "codigo_ley": "08086", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Llaulli Romero  Freddy", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Tito Ortega  Erwin", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D973A89770936CC605258714005BD250?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8afb345ffa89038105258714005bd24f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL UNIFICADO DE SALUD - SUS", "objetivo_ley": "Propone crear el sistema Nacional Unificado de Salud - SUS, cuyo ente rector es el Ministro de Salud, quien asumir\u00e1 la conducci\u00f3n administrativa de  los Hospitales de nivel II y III que se encuentran a cargo de las direcciones o gerencias regionales de salud de los gobiernos regionales.", "codigo_ley": "08085", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Llaulli Romero  Freddy", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Tito Ortega  Erwin", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8AFB345FFA89038105258714005BD24F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4829fd85354fbfc6052587140055703f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL UNIFICADO DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema Nacional Unificado de Salud - SUS, cuyo ente rector ser\u00df el Ministro de Salud quien asumir\u00df la conducci\u02c7n administrativa de los Hospitales de nivel II y III que se encuentran a cargo de las direcciones o gerencias regionales de salud de los gobiernos regionales.", "codigo_ley": "08084", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00ddguez  Juan Carlos", "Fabi\u00dfn D\u00ddaz  Yessy N\u00dalida", "Llaulli Romero  Freddy", "Saavedra Ochar\u00dfn  M\u02c7nica Elizabeth", "P\u00darez Ochoa  Carlos Andr\u00das"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4829FD85354FBFC6052587140055703F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado", " Comisi\u02c7n de Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/760b67f9379ec486052587140002a69c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO DE NASCA EN LA PROVINCIA DE NASCA EN EL DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de un aeropuerto en la provincia de Nasca en el departamento de Ica para promover su desarrollo sostenible, sin menoscabo de sus \u00e1reas arqueol\u00f3gicas protegidas y el medio ambiente.", "codigo_ley": "08083", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Tito Ortega  Erwin", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Vivanco Reyes  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/760B67F9379EC486052587140002A69C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bed066af7ecb5aff052587130082987e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA DECLARACION DE LA PIROTECNIA ARTISTICA: CASTILLOS MULTIFORMES, COMO PATRIMONIO INMATERIAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar el uso de la pirotecnia artesanal: castillos multiformes, en festividades culturales a nivel nacional, como patrimonio inmaterial de la naci\u00f3n.", "codigo_ley": "08082", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Gonzalez Cruz  Moises", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BED066AF7ECB5AFF052587130082987E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ab4416a9701888a052587130082987d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ARTICULO 75 DE LA LEY N\u1e1e 29338, LEY DE RECURSOS H\u00cdDRICOS Y QUE DECLARA COMO \"\"ZONA DE RESERVA INTANGIBLE Y DE CONSERVACI\u00d3N INTEGRAL LA PROTECCI\u00d3N DE LAS CABECERAS DE CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar \"\"Zona reserva intangible y de conservaci\u00f3n integral, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n a las cabeceras de cuencas hidrogr\u00e1ficas.", "codigo_ley": "08081", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Gonzalez Cruz  Moises", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AB4416A9701888A052587130082987D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a84b3c9700e0f66052587130082987c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESARROLLO CONSTITUCIONAL DEL ART\u00cdCULO 139 INCISO 22 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone desarrollar el art\u00edculo 139 inciso 22 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "08080", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Gonzalez Cruz  Moises", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A84B3C9700E0F66052587130082987C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb38717a783fdcda052587130082987b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO N\u1e1e 1098 Y CREA EL VICEMINISTERIO DEL ADULTO MAYOR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 10 del Decreto Legislativo 1098 que aprueba la Ley de Organizaci\u00f3n y Funciones del Ministerio de la Mujer y Poblaciones Vulnerables.", "codigo_ley": "08079", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mamani Barriga  Jim Ali"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB38717A783FDCDA052587130082987B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d1704f19a7eba27052587130082987a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS ARTICULOS 585, 586, 587, 588, 589, 590, 591, 592, 593, 594, 595, 596 DEL CODIGO PROCESAL CIVIL Y QUE CREA UN NUEVO PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO POLICIAL DE DESALOJO", "objetivo_ley": "Propone crear un nuevo procedimiento administrativo policial y derogar el procedimiento judicial establecido en el C\u00f3digo Procesal Civil en los art\u00edculos 585, 586, 587, 588, 589, 590, 591, 592, 593, 594, 595, 596.", "codigo_ley": "08078", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D1704F19A7EBA27052587130082987A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c4548ae98a105e3052587130071cf16?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA LA FABRICACI\u00d3N DE VACUNAS CONTRA EL SARS COV-2 POR TRANSFERENCIA TECNOL\u00d3GICA", "objetivo_ley": "Propone fabricar vacunas contra el SARS-CoV-2 por transferencia tecnol\u00f3gica.", "codigo_ley": "08077", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quispe Apaza  Yvan", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C4548AE98A105E3052587130071CF16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b248588dccd24bf05258713006f6d44?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28054, LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL MERCADO DE BIOCOMBUSTIBLES", "objetivo_ley": "Propone modificar de los art\u00edculos 1, 2, 4 y 5 de Ley 28054, Ley de Promoci\u00f3n de Mercado de Biocombustible, as\u00ed como de su Primera, Segunda, Tercera y Cuarta Disposici\u00f3n Complementaria y Transitoria.", "codigo_ley": "08076", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B248588DCCD24BF05258713006F6D44?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/090e02451a1ea72f05258713006f6d43?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA EL ACCESO DEL SERVICIO EL\u00c9CTRICO EN ZONAS RURALES DE LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica del acceso al servicio el\u00e9ctrico en las zonas rurales de la regi\u00f3n Puno, a fin de ampliar y mejorar las l\u00edneas de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica, atendiendo a hogares e instituciones educativas primarias y secundarias.", "codigo_ley": "08075", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/090E02451A1EA72F05258713006F6D43?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/175db5239cf3346805258713005aeb36?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CULMINACION DE LA INTERCONEXI\u00d3N VIAL ENTREL LOS DISTRITOS DE LURIGANCHO Y SAN JUAN DE LURIGANCHO QUE SE INTERCONECTAN Y EMPALMA AL SISTEMA DEL ANILLO VIAL QUE UNE LA CARRETERA CENTRAL CON LA AV. TUPAC AMARU EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, la culminaci\u00f3n de la interconexi\u00f3n vial entre los distritos de Lurigancho y San Juan de Lurigancho que se interconecta y empalma al sistema del anillo vial que une la Carretera Central con la Av. T\u00fapac Amaru en la provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "08074", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/175DB5239CF3346805258713005AEB36?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c5551e039d6218405258713005aeb35?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL SEGUNDO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 22 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 22 del C\u00f3digo Penal promulgado por Decreto Legislativo 635.", "codigo_ley": "08073", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C5551E039D6218405258713005AEB35?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3db21fe0854c041305258713005aeb34?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL USO DEL YESO AGR\u00cdCOLA EN EL MEJORAMIENTO, ACONDICIONAMIENTO Y FERTILIZACI\u00d3N DE LOS SUELOS AGR\u00cdCOLAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone promover el uso del yeso agr\u00edcola en el mejoramiento, acondicionamiento u fertilizaci\u00f3n de los suelos agr\u00edcolas del Per\u00fa.", "codigo_ley": "08072", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3DB21FE0854C041305258713005AEB34?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f6cf4410dea3cb305258713005289d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA EL USO DEL DIOXIDO DE CLORO SATURADO EN AGUA A DOSIS ADECUADAS PARA EL CONSUMO HUMANO COMO COADYUVANTE EN EL TRATAMIENTO DE LA COVID 19\"", "objetivo_ley": "Propone facultar a la poblaci\u00f3n en general, con supervisi\u00f3n m\u00e9dica bajo consentimiento informado, el uso del di\u00f3xido de cloro saturado en agua a dosis adecuadas para el consumo humano como coadyuvante en el tratamiento de la COVID 19.", "codigo_ley": "08071", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Mendoza Marquina  Javier", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F6CF4410DEA3CB305258713005289D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c71c1773ccd53a32052587130004d7c4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE UN HOSPITAL CON CATEGOR\u00cdA III-1 EN LA PROVINCIA DE HUAYTARA EN EL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n de un hospital con categor\u00eda III - 1 en la ciudad de Huaytar\u00e1 en la provincia de Huaytar\u00e1 en el departamento de Huancavelica, para garantizar la adecuada atenci\u00f3n del servicio de salud p\u00fablica, bajo criterios de seguridad, oportunidad y calidad", "codigo_ley": "08070", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Tito Ortega  Erwin", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C71C1773CCD53A32052587130004D7C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48c06995a65d877b05258712007d4835?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA SOCIEDAD DE BENEFICENCIA DE LA PROVINCIA DE CORONEL PORTILLA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Sociedad de Beneficencia de la provincia de Coronel Portillo.", "codigo_ley": "08069", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Benites Agurto  Alfredo", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Oseda Yucra  Daniel", "Cayllahua Barrientos  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48C06995A65D877B05258712007D4835?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3351f146d21fbe7c0525871200796df3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA TECNIFICACI\u00d3N DE LA PRODUCCI\u00d3N Y DISTRIBUCI\u00d3N DE PAPA DE LA ZONA SUR ANDINA", "objetivo_ley": "Propone fomentar la tecnificaci\u00f3n de la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de papa de la zona Sur Andina", "codigo_ley": "08068", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3351F146D21FBE7C0525871200796DF3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c09cfdb7d192bc010525871200796df2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ANEXO II \"\"FACTOR EXPERIENCIA PARA EL SERVICIO POLICIAL\"\" DEL DECRETO LEGISLATIVO 1149, LEY DE LA CARRERA Y SITUACI\u201dN DEL PERSONAL DE LA POLIC\u00d5A NACIONAL DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone modificar el Anexo II Factor Experiencia para el Servicio Policial del Decreto Legislativo 1149, Ley de la Carrera y Situaci\u016fn del Personal de la Polic\u016aa Nacional del Per\u0137", "codigo_ley": "08067", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Descentralizaci\u016fn Democr\u0160tica", "autores": ["Yupanqui Mi\u016eano  Mariano Andr\u0165s", "Gonzales Tuanama  C\u0165sar", "Tocto Guerrero  Fel\u016acita Madaleine", "Barrionuevo Romero  Betto", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C09CFDB7D192BC010525871200796DF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f42ff8784590e0d205258712007750f5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE SE DECLARE DE INTER\u00c9S NACIONAL Y PREFERENTE NECESIDAD P\u00daBLICO LA REORGANIZACI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA - TERRITORIAL URBANA DE LA PROVINCIA DE SAN ROM\u00c1N EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y preferente necesidad p\u00fablica la reorganizaci\u00f3n geogr\u00e1fica - territorial urbana de la provincia de San Rom\u00e1n en el departamento de Puno, a fin de lograr un adecuado desarrollo urbano con la creaci\u00f3n de distritos adicionales al distrito San Miguel, acorde a su distribuci\u00f3n especial y crecimiento poblacional.", "codigo_ley": "08066", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Santillana Paredes  Robertina", "Merino Lopez  Omar", "Benavides Gavidia  Walter", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F42FF8784590E0D205258712007750F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9db7b77f8115333b05258712006f39d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA SALA CUNA EN INSTITUCIONES P\u00daBLICAS Y PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1, 2, 3, 4 e incorporar  el art\u00edculo 5 a la Ley que establece la implementaci\u00f3n de lactarios en las instituciones del sector p\u00fablico y del sector privado promoviendo la lactancia materna, Ley 29896.", "codigo_ley": "08065", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DB7B77F8115333B05258712006F39D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e910acae2bbf55505258712005d08f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL TRASLADO Y REUBICACI\u00d3N DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL CAPIT\u00c1N FAP JOS\u00c9 A. QUI\u0143ONES GONZALES DE CHICLAYO - LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone disponer el traslado y reubicaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional Capit\u00e1n FAP Jos\u00e9 Abelino Qui\u0144ones Gonzales de Chiclayo al distrito de M\u00f3rrope de la provincia y departamento de Lambayeque.", "codigo_ley": "08064", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Campos Villalobos  Rolando", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Llaulli Romero  Freddy", "Troyes Delgado  Hans", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E910ACAE2BBF55505258712005D08F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cbb9b537281c7d8105258712005d08f2?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE MEDIDAS PARA REACTIVAR EL TRANSPORTE FLUVIAL EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA POR LA PANDEMIA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas orientadas a reactivar el transporte fluvial en el departamento de Loreto y promover su recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en el marco de la emergencia por la pandemia del Covid-19.", "codigo_ley": "08063", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Chehade Moya  Omar Karim", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Santillana Paredes  Robertina", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CBB9B537281C7D8105258712005D08F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cda54cf443d67572052587120055dbfa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DEL PODER JUDICIAL, DURACI\u00d3N DE MANDATOS, DIRECCI\u00d3N DE \u00d3RGANOS DE APOYO DEL PODER JUDICIAL Y DERECHOS DE LOS JUECES Y TERMINACI\u00d3N DE LA CARRERA JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el Poder Judicial, duraci\u00f3n de mandatos, Direcci\u00f3n de \u00d3rganos de Apoyo del Poder Judicial y derechos de los jueces y terminaci\u00f3n de la carrera judicial.", "codigo_ley": "08062", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CDA54CF443D67572052587120055DBFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/175cc98efc894940052587120055dbf9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REHABILITACI\u00d3N DE LA AV. PROCERES DE LA INDEPENDENCIA, EN EL DISTRITO DE SAN JUAN DE LURIGANCHO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la rehabilitaci\u00f3n de la Av Pr\u00f3ceres de la Independencia, en el distrito de San Juan de Lurigancho, provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "08061", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Mendoza Marquina  Javier", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/175CC98EFC894940052587120055DBF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/550839d836c62c5e05258712004b862f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS EXTRAORDINARIAS PARA LA RECUPERACI\u00cbN DE LA DEUDA GENERADA POR LAS ENTIDADES EMPLEADORAS POR INCUMPLIMIENTO EN EL PAGO DE LAS APORTACIONES AL SEGURO SOCIAL DE SALUD - ESSALUD, A FIN DE GARANTIZAR LA CONTINUIDAD DE LAS PRESTACIONES DE SALUD EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA Y ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas extraordinarias para la recuperaci\u02c7n de la deuda generada por las entidades empleadoras por incumplimiento en el pago de las aportaciones al Seguro Social de Salud - ESSALUD, a fin de garantizar la continuidad de las prestaciones de Salud en el Marco de la emergencia sanitaria y estado de emergencia nacional.", "codigo_ley": "08060", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u02d9", "autores": ["P\u00darez Flores  Jorge Luis", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00dfn  Luis Reymundo", "Fern\u00dfndez Florez  Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/550839D836C62C5E05258712004B862F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95d1c7eb9851c32605258712004b862e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA UTILIZACI\u00d3N DE RECURSOS ECON\u00d3MICOS Y LOGISTICOS DESTINADOS A LA PROMOCI\u00d3N, PREVENCI\u00d3N, DIAGN\u00d3STICO, TRATAMIENTO Y REHEBILITACI\u00d3N DEL C\u00c1NCER PARA OTROS FINES", "objetivo_ley": "Propone proh\u00edber la utilizaci\u00f3n de recursos econ\u00f3micos y log\u00edsticos destinados a la promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico, tratamiento y rehabilitaci\u00f3n del c\u00e1ncer para otros fines", "codigo_ley": "08059", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95D1C7EB9851C32605258712004B862E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51e23a6228e444c405258712004b862d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 31041 LEY DE URGENCIA M\u00c9DICA PARA LA DETERCCI\u00d3N OPORTUNA Y ATENCI\u00d3N INTEGRAL DEL C\u00c1NCER DEL NI\u0143O Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 31041 Ley de Urgencia M\u00e9dica para la detenci\u00f3n oportuna y atenci\u00f3n integral del c\u00e1ncer del ni\u0144o y del adolescente.", "codigo_ley": "08058", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51E23A6228E444C405258712004B862D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0138bc40706efcae05258711008037de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA EXCEPCIONALMENTE A LAS ENTIDADES DEL GOBIERNO NACIONAL,GOBIERNO REGIONAL Y LOCALES A CONTRATAR A LAS SOCIEDADES DE AUDITOR\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone otorgar a la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica la facultad de delegar de manera temporal a las entidades del Gobierno Nacional, los Gobiernos Regionales y los Gobiernos Locales la contrataci\u00f3n de las Sociedades de Auditor\u00eda que hayan sido previamente designadas por la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "08057", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0138BC40706EFCAE05258711008037DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2f9f04b7818126405258711008037dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 49 Y 75 DE LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 49 y 75 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad", "codigo_ley": "08056", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Mendoza Marquina  Javier", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Lozano Inostroza  Alexander", "Pantoja Calvo  Ruben", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2F9F04B7818126405258711008037DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d7b3ca665f638590525871100761050?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DEL DISTRITO DE CONIMA COMO \"\"CUNA DE SIKURIS\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarae de inter\u00e9s nacional el reconocimiento del distrito de Conima como Cuna de Sikuris.", "codigo_ley": "08055", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Mendoza Marquina  Javier", "Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Lozano Inostroza  Alexander", "Pantoja Calvo  Ruben", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D7B3CA665F638590525871100761050?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13dbb2093b1fcc63052587110076104f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N Y REACTIVACI\u00d3N DE LA ARTESAN\u00cdA EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n y reactivaci\u00f3n de la artesan\u00eda en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "08054", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Llaulli Romero  Freddy", "Aguilar Zamora  Manuel", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13DBB2093B1FCC63052587110076104F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f09cc55e7491d5c1052587110076104e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA BENEFICIOS MEDIANTE LOTES DE TERRENO PARA VIVIENDA A LOS LICENCIADOS DE LAS FUERZAS ARMADAS QUE PARTICIPARON EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO EN EL PERIODO 1980-2000", "objetivo_ley": "Propone otorgar beneficios mediante lotes de terreno para vivienda a los licenciados de las Fuerzas Armadas que participaron en la lucha contra el terrorismo en el periodo 1980-2000.", "codigo_ley": "08053", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Llaulli Romero  Freddy", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Merino De Lama  Manuel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F09CC55E7491D5C1052587110076104E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/745c09527e78aee505258711005e90fb?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE SE DECLARE DE INTER\u00c9S NACIONAL Y PREFERENTE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD AUT\u00d3NOMA PARA LA DESCONTAMINACI\u00d3N Y EL DESARROLLO INTEGRAL DE LA CUENCA LLALLIMAYO EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "propone declarar de inter\u00e9s y preferente necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la autoridad aut\u00f3noma para la descontaminaci\u00f3n y el desarrollo integral de la cuenca Llallimayo en el departamento de Puno.", "codigo_ley": "08052", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Benavides Gavidia  Walter", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/745C09527E78AEE505258711005E90FB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/025ec7dad754907005258711005e90fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PRIORITARIO INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA LA CREACI\u201dN DE UNIDADES PRODUCTIVAS DE INVESTIGACI\u201dN, PARA EL MEJORAMIENTO GEN\u2026TICO, COMERCIALIZACI\u201dN, VALOR AGREGADO Y CRIANZA ADECUADA DE CAM\u2026LIDOS SUDAMERICANOS EN EL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declara de prioritario inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica la creaci\u016fn de Unidades Productivas de Investigaci\u016fn, para el Mejoramiento Gen\u0165tico, Comercializaci\u016fn, Valor Agregado y Crianza Adecuada de Cam\u0165lidos Sudamericanos en el Per\u0137.", "codigo_ley": "08051", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Benavides Gavidia  Walter", "P\u0165rez Esp\u016aritu  Lusmila", "P\u0165rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u016eo Lecarnaque  Napole\u016fn", "Santillana Paredes  Robertina", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/025EC7DAD754907005258711005E90FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a81e1aa975edcd805258711005c0470?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA Y REGULA LA ZONA ECONOMICA ESPECIAL DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y crease la Zona Econ\u00f3mica Especial de Arequipa ZEEDA, para la realizaci\u00f3n de actividades industriales, agroindustriales de maquila y de servicios; con la finalidad de contribuir al desarrollo socioecon\u00f3mico sostenible del departamento de Arequipa, a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico.", "codigo_ley": "08050", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Gonzalez Cruz  Moises", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A81E1AA975EDCD805258711005C0470?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8c78aa75c1cf506805258710007433f9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 50 DEL C\u00d3DIGO PENAL, PARA QUE EL JUEZ PUEDA IMPONER PENAS ACUMULATIVAS POR CADA DELITO", "objetivo_ley": "Propone modifica el art\u00edculo 50\u00b0 del C\u00f3digo Penal, para que el juez pueda imponer penas acumulativas por cada delito.", "codigo_ley": "08049", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/12/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8C78AA75C1CF506805258710007433F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f9cbd12a4e80eb705258710007433f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL BENEFICIO PENITENCIARIO DE REDENCI\u00d3N DE LA PENA POR EL TRABAJO Y LA EDUCACI\u00d3N PARA DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone elimina el beneficio penitenciario de redenci\u00f3n de la pena por el trabajo y la educaci\u00f3n para delitos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "08048", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/12/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F9CBD12A4E80EB705258710007433F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/856e09a2ac6f006f0525871000620ee1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO SANTO DOMINGO DE NAUYAN CON SU CAPITAL HEROES DE JACTAY, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito Santo Domingo de Nauyan con su Capital H\u00e9roes de Jactay, provincia y departamento de Hu\u00e1nuco, con la finalidad de priorizar la creaci\u00f3n del mismo, de conformidad al procedimiento establecido en la Ley 27795, Ley de demarcaci\u00f3n territorial y su Reglamento aprobado por Decreto Supremo 191-2020-PCM.", "codigo_ley": "08047", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/12/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/856E09A2AC6F006F0525871000620EE1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/70a8c7e82474c35f0525870d00817945?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 034-2019, REFERIDO A LA INCORPORACI\u00d3N DE LA D\u00c9CIMA SEGUNDA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL A LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA E INCORPORA LAS FACULTADES DE CREACI\u00d3N DE COMISIONES REORGANIZADORAS DE UNIVERSIDADES PUBLICAS  Y DE UNIVERSIDADES PRIVADAS ASOCIATIVAS CREADAS POR LEY, CON LICENCIA INSTITUCIONAL DENEGADA", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el rol del Ministerio de Educaci\u00f3n, como ente rector de la Pol\u00edtica de Aseguramiento de la Calidad de la Educaci\u00f3n Superior Universitaria, teniendo la finalidad de garantizar la calidad y continuidad del Servicio Educativo Universitario, d\u00e1ndole al Ministerio de Educaci\u00f3n las facultades de creaci\u00f3n de comisiones reorganizadoras de Universidades P\u00fablicas y de Universidades Privadas Asociativas creadas por Ley, con Licencia Institucional Denegada", "codigo_ley": "08046", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Merino De Lama  Manuel", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/70A8C7E82474C35F0525870D00817945?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5367ede32e3107030525870d00781924?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REESTRUCTURA EL PROYECTO ESPECIAL CHINECAS DE LA PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE \u0143NCASH Y CREA UN COMIT\u2026 DE GESTI\u201dN DE PASIVO", "objetivo_ley": "Propone reestructurar el Proyecto Especial Chinecas de la provincia del Santa departamento de \u0143ncash y crear un comit\u0165 de gesti\u016fn de pasivos.", "codigo_ley": "08045", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u016fn Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u016fn", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Saavedra Ochar\u0160n  M\u016fnica Elizabeth", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Oyola Rodr\u016aguez  Juan Carlos", "Ru\u016az Pinedo  Rolando Rub\u0165n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5367EDE32E3107030525870D00781924?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab093c23c3238ba30525870d0076fbbf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NACESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL ENERG\u00c9TICA DE LA CONVENCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la provincia Constitucional Energ\u00e9tica de la Convenci\u00f3n, a fin de promover su desarrollo y conectividad.", "codigo_ley": "08044", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Merino Lopez  Omar", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Santillana Paredes  Robertina", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB093C23C3238BA30525870D0076FBBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f5975a3a2be88120525870d0076fbbe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NACESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE MALDONADILLO, EN LA PROVINCIA ATALAYA, DE LA REGI\u00d3N DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Maldonadillo, de la provincia de Atalaya, de la regi\u00f3n de Ucayali.", "codigo_ley": "08043", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Ayquipa Torres  Julia Benigna"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F5975A3A2BE88120525870D0076FBBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/398724837b91482b0525870d00565bad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXTIENDE EL PERIODO DE FORMALIZACI\u00d3N DE LOS PESCADORES ARTESANALES, CONSIDERA COMO PRIMERA OPCI\u00d3N DE COMPRA SUS PRODUCTOS HIDROBIOL\u00d3GICOS Y DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REACTIVACI\u00d3N DEL SECTOR PESQUERO", "objetivo_ley": "Propone ampliar el plazo para la formalizaci\u00f3n de la actividad pesquera artesanal. Asimismo, dispone que el Estado considere como primera opci\u00f3n de compra, de requerirlo para sus programas de asistencia alimentaria, a los productos hidrobiol\u00f3gicos generados por el sector pesquero artesanal. Adicionalmente regula, de manera declarativa, la necesidad de impulsar la reactivaci\u00f3n del sector pesquero.", "codigo_ley": "08042", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Benites Agurto  Alfredo", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/398724837B91482B0525870D00565BAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eeddeab783cc88f00525870d00565bab?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE SE DECLARE DE INTER\u2026S Y PREFERENTE NECESIDAD P\u0155BLICA EL FORTALECIMIENTO DE LA ENSE\u2014ANZA DE VALORES \u2026TICOS Y CIVISMO EN ETAPA ESCOLAR, COMO MECANISMO DE LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u201dN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y preferente necesidad p\u0137blica la ense\u016eanza del curso de valores \u0165ticos y civismo en etapa escolar, como mecanismo de lucha contra la corrupci\u016fn.", "codigo_ley": "08041", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Merino Lopez  Omar", "Pu\u016eo Lecarnaque  Napole\u016fn", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EEDDEAB783CC88F00525870D00565BAB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3f2640f07fb68820525870d0002edc7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA INTER\u00c9S NACIONAL, LA DECLARATORIA DE PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N EL TORITO DE PUPUJA DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE PUPUJA EN LA PROVINCIA DE AZ\u00c1NGARO, DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional   la Declaratoria de Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n El Torito de Pupuja y la tradicional forma de elaboraci\u00f3n, del distrito de Santiago de Pupuja, provincia de Az\u00e1ngaro en el departamento de Puno, por tratarse de un expresi\u00f3n cultural local, regional y nacional.", "codigo_ley": "08040", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3F2640F07FB68820525870D0002EDC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fbab28397f26d240525870d0002edc6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTERES NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N A NIVEL DE ASFALTADO FLEXIBLE E INCORPORACI\u00d3N A LA RED VIAL EL TRAMO: MAZOCRUZ - PIZACOMA - HITO 27, EN LAS PROVINCIAS DE ILAVE E ILO DE LOS DEPARTAMENTOS DE PUNO Y MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n a nivel de asfaltado econ\u00f3mico e incorporaci\u00f3n a la red vial el tramo: Mazocruz-Pizacoma - Hito 27, en las provincias de Ilave e Ilo de los departamentos de Puno y Moquegua", "codigo_ley": "08039", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FBAB28397F26D240525870D0002EDC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8abc7d277aca46580525870c00813660?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MOFIDICA EL ART\u00cdCULO 300 DE LA LEY 26859 - LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 300 de la Ley 26859 - Ley Org\u00e1nica de Elecciones, a afectos de que se establezca la prohibici\u00f3n de la destrucci\u00f3n de las c\u00e9dulas escrutadas y no impugnadas, despu\u00e9s de concluido el escrutinio.", "codigo_ley": "08038", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Gonzalez Cruz  Moises", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8ABC7D277ACA46580525870C00813660?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b200ca172b2b11f0525870c00809336?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SUSPENDEN LA IMPORTACI\u00d3N DE LA PAPA, QUINOA, ARROZ, TELAS CHINAS Y OTROS PRODUCTOS QUE EN NUESTRO PAIS SE PRODUCEN", "objetivo_ley": "Propone promover acciones destinadas a salvaguardar a los productores agropecuarios que producen la papa, que se ven afectadas por la emergencia nacional producida por el COVID 19, promoviendo de esta manera que se dinamice su econom\u00eda.", "codigo_ley": "08037", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B200CA172B2B11F0525870C00809336?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ccc237225fa90dc0525870c00809335?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA Y PREFERENTE INTER\u2026S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u201dN, REHABILITACI\u201dN Y ASFALTADO A NIVEL DE PAVIMENTO FLEXIBLE DE LA CARRETERA TRAYECTORIA: EMP. PE 34 I (ASIRUNI)- COTACUCHO-SICTA-ALTO CALLAPA-CARTAHUYO-ROSASPATA-\u2014APA PAMPA-POMAOCA-SULLCA-HUAYRAPATA-QUEQUERANA - EMP PE-34 I (NINANTAYA), EN LAS PROVINCIAS DE HUANCAN\u2026 Y MOHO DE LA REGI\u201dN DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica y preferente inter\u0165s nacional la construcci\u016fn, rehabilitaci\u016fn y asfaltado a nivel de pavimento flexible de carretera Trayectoria EMP. PE-34 I (Asiruni)-Cotacucho-Sicta-Alto Challapa-Cartahuyo-Rosaspata-\u2014apa Pampa-Pomaoca-Sullca-Huayrapata-Quequerana-EMP PE-34 I (Ninayanta), en las provincias de Huancan\u0165 y Moho, Regi\u016fn de Puno.", "codigo_ley": "08036", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u016fn", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u0137s Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u016aa Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u0165n", "Arias C\u0160ceres  Hector Jes\u0137s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4CCC237225FA90DC0525870C00809335?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/30353c77758d8ae90525870c007fbb46?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA INCORPORACI\u00d3N A LA RED VIAL EL TRAMO: MAZOCRUZ - PIZACOMA - HITO 27, EN LAS PROVINCIAS DE ILAVE E ILO DE LOS DEPARTAMENTOS DE PUNO Y MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la incorporaci\u00f3n de la red vial el tramo: Mazocruz - Pazacomo - Hito 27, en las provincias de Ilave e Ilo de los departamentos de Puno y Moquegua.", "codigo_ley": "08035", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/30353C77758D8AE90525870C007FBB46?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d0b6111389f2e210525870c007fbb45?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE ACORA, DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Acora, del departamento de Puno.", "codigo_ley": "08034", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Gonzalez Cruz  Moises", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D0B6111389F2E210525870C007FBB45?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efbb0506e5b41a960525870c00839102?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE TRES DISTRITOS DE LA CIUDAD DE JULIACA EN LA PROVINCIA DE SAN ROM\u00c1N Y DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica y disp\u00f3ngase la creaci\u00f3n de tres distritos en la ciudad de Juliaca en la Provincia de San Rom\u00e1n, departamento de Puno, mediante la creaci\u00f3n de dos distritos m\u00e1s el distrito de San Miguel.", "codigo_ley": "08033", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFBB0506E5B41A960525870C00839102?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d2e42ece35aff200525870c007ca89b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO DE FISIOTERAPEUTAS DEL PER\u00da - CFP Y LEY DE TRABAJO DEL FISIOTERAPEUTA", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio de Fisioterapeutas del Per\u00fa - CFP y Ley de Trabajo del Fisioterapeuta, para la supervisi\u00f3n del desarrollo de la actividad profesional dentro de las normas \u00e9ticas y profesionales, que contribuya con la mejor de la salud de la poblaci\u00f3n en general y permita alcanzar los est\u00e1ndares internacionales de la excelente acad\u00e9mica y profesional.", "codigo_ley": "08032", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Campos Villalobos  Rolando", "Paredes Eyzaguirre  Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D2E42ECE35AFF200525870C007CA89B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca9055befd49765b0525870c007ca89a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 E INCORPORA UNA DISPOSICION COMPLEMENTARIA FINAL A LA LEY 28514, LEY QUE PROH\u00cdBE LA IMPORTACI\u00d3N DE ROPA Y CALZADO USADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 e incorporar una Disposici\u00f3n Complementaria Final a la Ley 28514 Ley que proh\u00edbe la importaci\u00f3n de ropa y calzado usados.", "codigo_ley": "08031", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA9055BEFD49765B0525870C007CA89A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e504ca33d81f46e40525870c007ca899?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 19\u00b0 Y 20\u00b0 DEL C\u00d3DIGO CIVIL REFERIDO AL ORDEN DEL APELLIDO DE LOS HIJOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 19 y 20 del C\u00f3digo Civil a efectos de establecer un mecanismo de soluci\u00f3n ante la disconformidad de  los progenitores para asignar el orden de apellidos de los hijos.", "codigo_ley": "08030", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E504CA33D81F46E40525870C007CA899?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b62f85c3838007980525870c00678c4f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA PARTICIPACION DE LAS RONDAS CAMPESINAS EN LA SUPERVISI\u00d3N Y FISCALIZACI\u00d3N EN LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 27908 Ley de rondas campesinas", "codigo_ley": "08029", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Descentralizaci\u00f3n Democr\u00e1tica", "autores": ["Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Barrionuevo Romero  Betto", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B62F85C3838007980525870C00678C4F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46c43ee610f5a2ac0525870c00678c4e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ALTO DORADO EN LA PROVINCIA SAN IGNACIO DEL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito Alto Dorado de San Ignacio, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "08028", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Descentralizaci\u00f3n Democr\u00e1tica", "autores": ["Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Barrionuevo Romero  Betto", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46C43EE610F5A2AC0525870C00678C4E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cbb3a5a85c7dd3180525870c00678c4d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA CON CADENA PERPETUA E INHABILITACI\u00d3N A LOS FUNCIONARIOS P\u00daBLICOS POR ENRIQUECIMIENTO ILICITO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 401 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "08027", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Descentralizaci\u00f3n Democr\u00e1tica", "autores": ["Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Barrionuevo Romero  Betto", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CBB3A5A85C7DD3180525870C00678C4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d36f4bd645bba5bb0525870c00678c4c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO V\u00cdCTOR RA\u00daL HAYA DE LA TORRE, EN LA PROVINCIA DE COTABAMBAS, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito V\u00edctor Ra\u00fal Haya de la Torre con su capital Apumarca, en la provincia Cotabambas, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "08026", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Santillana Paredes  Robertina", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D36F4BD645BBA5BB0525870C00678C4C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ecf540547a3b27160525870c00678c4b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DE HOGARES DE REFUGIO TEMPORAL PARA LAS V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA FAMILIAR EN LAS PROVINCIAS DE LA REGI\u00d3N APRUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n y equipamiento de hogares de refugio temporal para v\u00edctimas de violencia familiar y de grupos familiares en las provincias de la regi\u00f3n Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "08025", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Santillana Paredes  Robertina", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ECF540547A3B27160525870C00678C4B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b5c45ce834fc9bf80525870c00678c4a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ARTICULO 279\u00b0-G DEL CODIGO PENAL REFERIDA AL DELITO DE TENENCIA ILEGAL DE ARMAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 279 - G del C\u00f3digo Penal, referido al delito de Tenencia Ilegal de Armas.", "codigo_ley": "08024", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B5C45CE834FC9BF80525870C00678C4A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2254bfdaffa23f680525870c00627247?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1141, DERCETO LEGISLATIVO DE FORTALECIMIENTO Y MODERNIZACI\u00d3N DEL SISTEMA DE INTELIGENCIA NACIONAL - SINA Y DE LA DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE INTELIGENCIA - DINI, Y DECRETO LEGISLATIVO 1149, LEY DE LA CARRERA Y SITUACI\u00d3N DEL PERSONAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, PARA FORTALECER A LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da EN SU LUCHA CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 34 del Decreto Legislativo 1141, Decreto Legislativo de Fortalecimiento y Modernizaci\u00f3n del Sistema de Inteligencia Nacional - SINA y de la Direcci\u00f3n Nacional de Inteligencia DINI.", "codigo_ley": "08023", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "Olivares Cortes  Daniel Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2254BFDAFFA23F680525870C00627247?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d9793a3a891365370525870c00627246?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 49 Y 75 INCORPORANDO EL INCISO \"\"D\"\" DE LA LEY 29973", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 49 \"\"Cuota de Empleo\"\", espec\u00edficamente el 49.3 y a la vez incorporar el inciso \"\"d\"\" al art\u00edculo 75 de la Ley General de la Persona con Discapacidad, Ley 29973.", "codigo_ley": "08022", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D9793A3A891365370525870C00627246?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b0584d85d7001ad0525870c00627245?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL OTORGAMIENTO DE UN BONO EXTRAORNINARIO \u00daNICO PARA RONDEROS MAYORES DE 65 A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el otorgamiento de un bono extraordinario \u00fanico para los ronderos y/o ronderas reconocidos como tales y que lleguen a la edad de 65 a\u0144os, mediante la incorporaci\u00f3n del art\u00edculo 3 -A, a la Ley de Rondas Campesinas, Ley 27908 y el inciso \"\"i\"\" al art\u00edculo 19 del Reglamento de la Ley de Rondas Campesinas, Decreto Supremo 025-2003-JUS.", "codigo_ley": "08021", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Cabrera Pino  Benigno Leonel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B0584D85D7001AD0525870C00627245?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1069c65655ae88330525870c00627244?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA V\u00cdA METROPOLITANA EN SU TERCERA ETAPA EN LA CIUDAD DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la Tercera Etapa de la V\u00eda Metropolitana de la ciudad de Arequipa desde el pasaje Torricos hasta la Variante de Uchumayo, ubicada en la provincia y Regi\u00f3n Arequipa.", "codigo_ley": "08020", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1069C65655AE88330525870C00627244?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db7a3c305ee96d390525870c005fda2a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON DONATO ENRIQUEZ GUTIERREZ, POR SU DESTACADA LABOR COMO MAESTRO CERAMISTA Y ARTISTA POPULAR", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don DONATO ENRIQUEZ GUTIERREZ,  ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "08019", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB7A3C305EE96D390525870C005FDA2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b1389cee981175c0525870c005fda29?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON JUAN ALFONSO VILLENA ZARATE, POR SU DESTACADA LABOR COMO INTELECTUAL Y CREADOR", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don JUAN ALFONSO VILLENA ZARATE, ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "08018", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B1389CEE981175C0525870C005FDA29?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b8032978bedc2250525870c005fda28?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON DONATO RAMOS SOTO, POR SU DESTACADA LABOR COMO MAESTRO DE LA ARTESANIA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don DONATO RAMOS SOTO, ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "08017", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B8032978BEDC2250525870C005FDA28?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/128b9eb70163fc240525870c005fda27?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA EL T\u00cdTULO HONOR\u00cdFICO DE H\u00c9ROE NACIONAL AL CAPIT\u00c1N EP (F) WILLIAM EDGARDO GUZM\u00c1N ESPINOZA, FALLECIDO EN EL CONFLICTO ARMADO DEL ALTO CENEPA DE 1995 PRODUCIDO CON EL ECUADOR", "objetivo_ley": "Propone otorgar el t\u00edtulo honorifico de H\u00e9roe Nacional al Capit\u00e1n EP (F) William Edgardo Guzm\u00e1n Espinoza, fallecido en el conflicto armado del Alto Cenepa producido con el Ecuador en el a\u0144o 1995.", "codigo_ley": "08016", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/128B9EB70163FC240525870C005FDA27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef4465ed816ce75f0525870c005427d6?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DEL SISTEMA DE INTELIGENCIA NACIONAL - SINA  Y DE LA DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE INTELIGENCIA - DINI", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco jur\u00eddico que regula los principios, organizaci\u00f3n, atribuciones, funciones, coordinaci\u00f3n, control y fiscalizaci\u00f3n, del Sistema de Inteligencia Nacional (en adelante SINA), asimismo, regula la organizaci\u00f3n, funciones, r\u00e9gimen laboral y econ\u00f3mico de la Direcci\u00f3n Nacional de Inteligencia (en adelante DINI)", "codigo_ley": "08015", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Ch\u00e1vez Coss\u00edo  Martha", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Benites Agurto  Alfredo", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Tito Ortega  Erwin", "Valer Collado  Valeria Carolina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF4465ED816CE75F0525870C005427D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inteligencia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09e62a4e455f34a10525870b0079eb1b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE DEFENSA DE MANERA EXCEPCIONAL ANTE LA EMERGENCIA SANITARIA CAUSADA POR EL COVID19, EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y LINEA DE CARRERA DEL PERSONAL DE SALUD QUE SE ENCUENTRA DESEMPE\u0143ANDO LABOR ASISTENCIAL", "objetivo_ley": "Propone crear una Comisi\u00f3n Evaluadora COVID encargada de evaluar y autorizar de manera \u00fanica y excepcional el cambio de Grupo Ocupacional y l\u00ednea de carrera del personal que se encuentra desempe\u0144ando labor asistencial en los establecimientos de salud del Ministerio de Defensa.", "codigo_ley": "08014", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Carcausto Huanca  Irene", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Santillana Paredes  Robertina", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09E62A4E455F34A10525870B0079EB1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/708cfe2692c0a9440525870b0079eb1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA MEJORAR LA COBERTURA DE ASEGURAMIENTO UNIVERSAL EN SALUD Y PROMOVER LA EFICIENCIA DEL SISTEMA DE SALUD PUBLICO", "objetivo_ley": "Propone aprobar disposiciones para fortalecer el aseguramiento universal en salud a trav\u00e9s de las Instituciones Administradoras de Fondos de Aseguramiento - IAFAS p\u00fablicas, y contribuir a mejorar la eficiencia de las prestaciones de salud en las Instituciones Prestadoras de Servicios de Salud - IPRESS p\u00fablicas.", "codigo_ley": "08013", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Carcausto Huanca  Irene", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Santillana Paredes  Robertina", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/708CFE2692C0A9440525870B0079EB1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04affc9055479be90525870b00669378?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL PROYECTO ESPECIAL LAGO CHINCHAYCOCHA, PARA LA RECUPERACI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N MEDIO AMBIENTAL DEL LAGO CHINCHAYCOCHA Y SUS AFLUENTES, EN LOS DEPARTAMENTOS DE JUN\u00cdN Y PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Proyecto Especial Lago Chinchaycocha, para la recuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n medio ambiental del lago Chinchaycocha y sus afluentes r\u00edo Ragra y San Juan, en los departamentos de Jun\u00edn y Pasco.", "codigo_ley": "08012", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Llaulli Romero  Freddy", "Troyes Delgado  Hans", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04AFFC9055479BE90525870B00669378?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b2e559c6d13dd3dc0525870b00669377?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N Y PUETA EN VALOR DEL TEMPLO DE SAN PEDRO Y SAN PABLO DE ZEPITA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la restauraci\u00f3n y puesta en valor del Templo de San Pedro y San Pablo de Zepita, ubicado en la provincia de Chucuito, departamento de Puno.", "codigo_ley": "08011", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Pantoja Calvo  Ruben", "Lozano Inostroza  Alexander", "Cabrera Pino  Benigno Leonel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B2E559C6D13DD3DC0525870B00669377?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/797abf669f50af890525870b00669376?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTERES NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE CAPACIDAD RESOLUTIVA, AMPLIACION, EQUIPAMIENTO Y RECATEGORIZACION DE LOS SERVICIOS DE SALUD DE LA POSTA MEDICA VIRGEN DEL ROSARIO A LA - CATEGORIA I - 4 EN EL DISTRITO DE YANACANCHA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento de capacidad resolutiva, ampliaci\u00f3n, equipamiento y recategorizaci\u00f3n  de los servicios de salud de la Posta M\u00e9dica Virgen del Rosario a la - Categor\u00eda I - 4 en el distrito de Yanacancha, provincia y departamento de Pasco.", "codigo_ley": "08010", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Campos Villalobos  Rolando", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/797ABF669F50AF890525870B00669376?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28f0216f285550940525870b00669375?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCREMENTA EL APORTE DE LA RENTA NETA ANUAL DE LAS EMPRESAS MINERAS, METALURGICAS Y SIDERURGICAS DE LA LEY N\u015f 29741, LEY QUE CREA EL FONDO COMPLEMENTARIO DE JUBILACI\u00d3N MINERA, METAL\u00daRGICA Y SIDER\u00daRGICA", "objetivo_ley": "Propone incrementar a uno por ciento (1%) el aporte de la rente anual de las empresas mineras, metal\u00fargicas y sider\u00fargicas.", "codigo_ley": "08009", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Merino Lopez  Omar", "Benavides Gavidia  Walter", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Carcausto Huanca  Irene", "Santillana Paredes  Robertina", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28F0216F285550940525870B00669375?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0fb162ef5bac84be0525870b00669374?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE E IMPULSA LA MICRO Y PEQUE\u0143A EMPRESA Y LA REACTIVACI\u00d3N DEL EMPLEO A TRAVEZ DE FONDOS CONCURSABLES NO REEMBOLSABLES", "objetivo_ley": "Propone crear el Fondo concursable no reembolsable de promoci\u00f3n y reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de la peque\u0144a y microempresa y del empleo, a nivel nacional.", "codigo_ley": "08008", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Merino De Lama  Manuel", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0FB162EF5BAC84BE0525870B00669374?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89d6f7bd34cd256e0525870b00015c29?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL PROGRAMA HAMBRE CERO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del programe nacional denominado Hambre Cero, que contribuya a superar la situaci\u00f3n de crisis alimentaria que viven los peruanos del \u00e1mbito rural, urbano y urbano marginal, que se encuentran en situaci\u00f3n de pobreza y pobreza extrema.", "codigo_ley": "08007", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mamani Barriga  Jim Ali", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89D6F7BD34CD256E0525870B00015C29?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce0409443a9888af0525870b00015c28?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE BRINDA ATRIBUCIONES A LAS ASOCIACIONES DE PADRES DE FAMILIA Y COMIT\u00c9S DE AULA PARA LA PREVENCI\u00d3N Y SEGUIMIENTO DE CASOS DE VIOLENCIA Y ACOSO ESCOLAR", "objetivo_ley": "Propone brindar atribuciones a las asociaciones de padres de familia para prevenir y hacer seguimiento de los casos de acoso y violencia escolar, a fin de que, los estudiantes de las diferentes instituciones educativas p\u00fablicas y privadas de educaci\u00f3n b\u00e1sica regular y especial; Educaci\u00f3n T\u00e9cnica Productiva y B\u00e1sica Alternativa, Puedan gozar de un desarrollo integral y armoniosos libres de acoso y violencia escolar.", "codigo_ley": "08006", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Llaulli Romero  Freddy", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE0409443A9888AF0525870B00015C28?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43826ecb5a0972280525870b00015c27?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA ORALIZACI\u00d3N EN EL PROCESO CIVIL A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la Implementaci\u00f3n de la Oralizaci\u00f3n en el Proceso Civil a Nivel Nacional.", "codigo_ley": "08005", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Llaulli Romero  Freddy", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43826ECB5A0972280525870B00015C27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/421549a4c4f7d4780525870a00740f79?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER EJECUTIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 20 de la Ley 29158, Ley Org\u00e1nica del Poder Ejecutivo", "codigo_ley": "08004", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quispe Apaza  Yvan", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/421549A4C4F7D4780525870A00740F79?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8fd1e99fb361b190525870a00588e66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA COMO PETRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACI\u00d3N LA FERIA DE EXPOSICI\u00d3N TIPICO CULTURAL DEL DISTRITO DE MONSEFU, PROVIENCIA DE CHICLAYO, REGI\u00d3N LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Naci\u00f3n la Feria de Exposici\u00f3n T\u00edpico Cultural de Monsef\u00fa de la provincia de Chiclayo, Regi\u00f3n Lambayeque: FEXTICUM.", "codigo_ley": "08003", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Tito Ortega  Erwin", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8FD1E99FB361B190525870A00588E66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4a25e565363045d80525870a005540b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA DECLARACI\u00d3N DE NECESIDAD, UTILIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO \"\"MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LA PROVISI\u00d3N DE AGUA PARA EL DESARROLLO AGR\u00cdCOLA EN EL VALLE TACNA- VILAVILANI II, FASE I", "objetivo_ley": "Propone Derogar el inciso 39, del art\u00edculo 11 del Decreto de Urgencia 018-2019, Decreto de Urgencia que Establece Medidas Extraordinarias para la Promoci\u00f3n e Implementaci\u00f3n de los Proyectos Priorizados en el Plan Nacional de Infraestructura para la Competitividad.", "codigo_ley": "08002", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4A25E565363045D80525870A005540B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0cdc7e69ee74709f05258709007c94f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PLANTEA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA REPATRIACI\u00d3N DE LOS RESTOS FAMILIARES DE JOS\u00c9 GABRIEL CONDORCANQUI NOGUERA, T\u00daPAC AMARU", "objetivo_ley": "Decl\u00e1rese de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la repatriaci\u00f3n de los restos de Fernando T\u00fapac Amaru y de Juan Bautista T\u00fapac Amaru, la construcci\u00f3n de un Mausoleo para honrar sus restos, as\u00ed como la implementaci\u00f3n de una comisi\u00f3n que realice el estudio hist\u00f3rico y la investigaci\u00f3n cient\u00edfica del destino de la familia de Jos\u00e9 Gabriel T\u00fapac Amaru, la que fuera perseguida, sacrificada y/o expatriada como consecuencia del levantamiento de Jos\u00e9 Gabriel Condorcanqui Noguera llamado igualmente Jos\u00e9 Gabriel T\u00fapac Amaru, conocido posteriormente como T\u00fapac Amaru II o simplemente T\u00fapac Amaru y sus esposa Micaela Bastidas Puyuccahua.", "codigo_ley": "08001", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CDC7E69EE74709F05258709007C94F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54341e61328dcffc05258709007c94f5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1260, LEY QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da COMO PARTE DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGUILA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "La presente norma tiene por objeto restituir la autonom\u00eda y personer\u00eda jur\u00eddica del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa, como la autoridad competente en materia de prevenci\u00f3n, control y extinci\u00f3n de incendios, est\u00e1 conformado por los bomberos voluntarios en actividad, los bomberos asimilados y los bomberos en situaci\u00f3n de retiro, que prestan servicio p\u00fablico de manera voluntaria y ad honorem.", "codigo_ley": "08000", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54341E61328DCFFC05258709007C94F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ce88fdc92c36ad705258709007c94f4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXCLUYE A LOS TRABAJADORES JURISDICCIONALES Y ADMINISTRATIVOS DEL R\u2554GIMEN DEL SERVICIO CIVIL", "objetivo_ley": "La presente ley tiene por objeto que los trabajadores jurisdiccionales y administrativos del Poder Judicial, con exclusi\u00ben de los jueces, deben regirse por el r\u0137gimen laboral de la actividad privada y est\u00dfn exentos de los alcances de la Ley 30057, Ley del Servicio Civil.", "codigo_ley": "07999", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00b7", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u0112a Teresa", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u0137 Luis", "Gallardo Becerra  Mar\u0112a Martina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6CE88FDC92C36AD705258709007C94F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61e56cf365f6b84505258709007c94f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA VIG\u00c9SIMA CUARTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA, TRANSITORIA Y FINAL DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL.", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto modificar la Vig\u00e9sima Cuarta Disposici\u00f3n Complementaria, Transitoria y Final de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial; a fin de que se suspenda la implementaci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n de desempe\u0144o docente.", "codigo_ley": "07998", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61E56CF365F6B84505258709007C94F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f55e4b4932bc72660525870900743ab5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 06, 20, 21, 22, 25, 68Y 69 DE LA LEY N\u015f 28036, LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DEL DEPORTE PARA OTORGAR BECAS DE POSGRADO A DEPORTISTAS CALIFICADOS DE ALTO NIVEL PARA DIRIGENCIA SOSTENIBLE DEL SISTEMA INTEGRAL DEPORTIVO NACIONAL", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto modificar los art\u00edculos 06, 20, 21, 22, 25, 68 y 69 de la Ley N\u015f 28036, Ley de promoci\u00f3n y Desarrollo del Deporte a fin de otorgar becas de posgrado a deportistas calificados y calificados de alto nivel asegurando la dirigencia sostenible del sistema integral deportivo nacional.", "codigo_ley": "07997", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F55E4B4932BC72660525870900743AB5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ea9b62c842ba76e0525870a000d4908?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE COMPLEMENTA LOS ALCANCES DE LA LEY 28099 Y SUS MODIFICATORIAS, FACULTANDO LA VENTA DIRECTA A FAVOR DE TERCEROS CON FINES DE DESARROLLO URBANO DE PREDIOS PROPIEDAD DE LA MUNICIPALIDAD DISTRITAL DE MAJES PROVINCIA DE CAYLLOMA DEPARTAMENTO DE AREQUIPA DENTRO DE PROGRAMAS MUNICIPALES DE VIVIENDA Y/O DE FORMALIZACI\u00cbN DE ASENTAMIENTOS HUMANOS APROBADOS POR EL GOBIERNO LOCAL DE MAJES-AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone facultar a la Municipalidad distrital de Majes, la venta directa de los predios de dominio privado de su propiedad que le fueron transferidos mediante la Ley 28099-modificada por las leyes 28466 y 28630, s\u02c7lo con fines de desarrollo urbano a favor de terceros y dentro de los alcances de los Programas Municipales de Vivienda y/o Programas de Formalizaci\u02c7n de Asentamientos Humanos, predios destinados a viviendas tipo huerta, conforme lo faculta la Ley Org\u00dfnica de Municipalidades.", "codigo_ley": "07996", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u02c7n", "autores": ["Arias C\u00dfceres  Hector Jes\u02d9s", "Arapa Roque  Jes\u02d9s Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00dda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00dan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EA9B62C842BA76E0525870A000D4908?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Vivienda y Construcci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/343d46bf99cd33c00525870a000d4907?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA EXONERACI\u00d3N DEL PAGO DE IMPUESTO PREDIAL Y ARBITRIOS MUNICIPALES, MIENTRAS DURE EL EVENTO COVID.19, CUYA INICIATIVA LEGISLATIVA INCORPORA Y AGREGA UN ART\u00cdCULO QUEDANDO COMO VEINTEAVA DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA A LA LEY DE TRIBUTACI\u00d3N MUNICIPAL (DECRETO LEGISLATIVO 776), CUYO TEXTO \u00daNICO ORDENADO FUE APROBADO POR EL DECRETO SUPREMO 156.2004-EF", "objetivo_ley": "Propone exonerar del pago del 75% del Impuesto Predial y el 50% de los Arbitrios Municipales correspondiente a Municipalidades Distritales y Provinciales dentro de todo el territorio nacional, mientras dure el per\u00edodo de estado de emergencia acaecido por graves circunstancias que afectan la vida de la naci\u00f3n.", "codigo_ley": "07995", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u00f3n", "autores": ["Arias C\u00e1ceres  Hector Jes\u00fas", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Gonzalez Cruz  Moises", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/343D46BF99CD33C00525870A000D4907?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d36083b14e3c2f705258709006c1032?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL COMERCIO INTERNACIONAL Y DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL MEGA TERMINAL EN EL PAC\u00cdFICO Y CORREDOR INTEROCE\u00c1NICO DE TRANSPORTE MULTIMODAL DE BAY\u00d3VAR- SECHURA A LA AMAZON\u00cdA , EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Mega Terminal en el Pac\u00edfico y Corredor Interoce\u00e1nico de Transporte Multimodal de Bay\u00f3var.Sechura a la Amazon\u00eda, en el departamento de Piura.", "codigo_ley": "07994", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Zarate Anton  Edward Alexander", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Tito Ortega  Erwin", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D36083B14E3C2F705258709006C1032?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a8350c3ff7be02e0525870600826af8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY N\u1e1e 26859, LEY ORG\u00c1NCIA DE ELECCIONES Y LEY N\u1e1e 26486, LEY ORG\u00c1NICA DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica del Jurado Nacional de Elecciones para establecer fecha y lugar de debates en segunda vuelta electoral, establecidos por la autoridad electoral sin que exista cuestionamiento alguno en el ejercicio de dicha competencia exclusiva con el \u00fanico prop\u00f3sito de fortalecer el sistema democr\u00e1tico.", "codigo_ley": "07993", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Apaza Quispe  Yessica Marisela"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A8350C3FF7BE02E0525870600826AF8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ac8804640d612f20525870600733b25?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA RESOLUCI\u00cdON DE PRESIDENCIA EJECUTIVA 000088 - 2021 - SERVIR - PE, QUE FORMALIZA EL ACUERDO DE CONSEJO DIRECTIVO MEDIANTE EL CUAL SE APROB\u00d3 COMO OPINI\u00d3N VINCULANTE, RELATIVA A LA APLICACI\u00d3N Y ALCANCES DE LA LEY 31188, LEY DE NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA EN EL SECTOR ESTATAL, EL INFORME T\u00c9CNICO 001108-2021-SERVIR-GPGSC", "objetivo_ley": "Propone declarar la Resoluci\u00f3n de Presidencia Ejecutiva 000088 - 2021- SERVIR - PE, que formaliza el acuerdo de Conceso Directivo mediante el cual se aprob\u00f3 como opini\u00f3n vinculante, relativa a la aplicaci\u00f3n y alcances de la Ley 31188, Ley de negociaci\u00f3n colectiva en el sector estatal, el Informe T\u00e9cnico 001108 - 2021 - SERVIR - GPGCS.", "codigo_ley": "07992", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3AC8804640D612F20525870600733B25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f5ffd35b076df560525870600733b24?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LA LEY 28449 A FIN DE GARANTIZAR PENSIONES JUSTAS", "objetivo_ley": "Propone modificar a fin de los art\u00edculos 4 y 7 de la Ley 28449, \"\"Ley que establece las nuevas reglas del r\u00e9gimen de pensionistas del Decreto Ley 20530.", "codigo_ley": "07991", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F5FFD35B076DF560525870600733B24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15de562dacb88c04052587060069c888?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1280, DECRETO LEGISLATIVO APRUEBA LA LEY MARCO DE LA GESTI\u00d3N Y PRESENTACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE SANEAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 112, 113, 114, 115 y 116 del T\u00edtulo IX del Decreto Legislativo 1280, Decreto Legislativo que aprueba la Ley Marco de la Gesti\u00f3n y Prestaci\u00f3n de los Servicios de Saneamiento.", "codigo_ley": "07990", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Troyes Delgado  Hans", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Campos Villalobos  Rolando", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15DE562DACB88C04052587060069C888?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c80eb022ea62e904052587060064bc7b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFCA EL ART\u00cdCULO 31 DE LA LEY 27783, LEY DE BASES DE LA DESCENTRALIZACI\u00d3N A FIN DE CAMBIAR LA DENOMINACI\u00d3N DE REGION LIMA POR LA DE \"\"REGI\u00d3N CARAL\"\"", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31 de la Ley 27783, Ley de Bases de la Descentralizaci\u00f3n, a fin de cambiar la denominaci\u00f3n de Regi\u00f3n Lima por la de \"\"Regi\u00f3n Caral\"\", en todo lo que resulte aplicable y manteniendo el statu quo de sus 09 provincias y 128 distritos.", "codigo_ley": "07989", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C80EB022EA62E904052587060064BC7B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40cca178b3d0ed40052587060061151e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA TRANSITORIA DEL DECRETO SUPREMO 007-2016-MTC", "objetivo_ley": "Propone modificar la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria del Decreto Supremo 007-2016-MTC, Reglamento Nacional del Sistema de Emisi\u00f3n de Licencias de Conducir y Modifica el Texto \u00danico Ordenado del Reglamento Nacional de Tr\u00e1nsito - C\u00f3digo de Tr\u00e1nsito, aprobado por Decreto Supremo 016-2009-MTC y el Reglamento Nacional de Administraci\u00f3n de Transporte, aprobado por Decreto Supremo 017-2009-MTC.", "codigo_ley": "07988", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Merino De Lama  Manuel", "Lazo Julca  Israel Tito", "Barrionuevo Romero  Betto", "Gonzalez Cruz  Moises", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Troyes Delgado  Hans", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40CCA178B3D0ED40052587060061151E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e93a2e5174caac2605258706005d03b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DE LA ESTRATEGIA PEDAG\u00d3GICA PARA EL SERVICIO EDUCATIVO NO PRESENCIAL EN MADRE DE DIOS DENOMINADA \"\"MI CASA, MI ESCUELA\"\" TODOS JUNTOS POR LA EDUCACI\u00d3N DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n de la Estrategia Pedag\u00f3gica para el Servicio Educativo no Presencial en Madre de Dios denominada \"\"Mi Casa, mi Escuela\"\" Todos Juntos por la Educaci\u00f3n de Madre de Dios.", "codigo_ley": "07987", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Pantoja Calvo  Ruben", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E93A2E5174CAAC2605258706005D03B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/afdc126956087e1505258706005d03b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE BOCA DEL R\u00cdO, PROVINCIA DE TACNA, REGI\u00d3N TACNA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Boca del R\u00edo, provincia de Tacna, Regi\u00f3n Tacna.", "codigo_ley": "07986", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Cabrera Pino  Benigno Leonel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AFDC126956087E1505258706005D03B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7113466f7e17551e05258706005d03b7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE VI\u0143ANI, PROVINCIA DE TACNA, REGI\u00d3N TACNA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Vi\u0144ani, provincia de Tacna, Regi\u00f3n Tacna.", "codigo_ley": "07985", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Cabrera Pino  Benigno Leonel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7113466F7E17551E05258706005D03B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de5609ac50e0b1d705258706004ed742?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 30636, LEY QUE CREA EL SEGURO OLIGATORIO DEL PESCADOR ARTESANAL (SOPA)", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 30636, Ley que Crea el Seguro Obligatorio de Pescador.", "codigo_ley": "07984", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE5609AC50E0B1D705258706004ED742?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9dceb0a79a230477052587060014b6ee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA FIESTA DE PASCUAS DE CONIMA COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACI\u00d3N, DEL DISTRITO DE CONIMA, PROVINCIA DE MOHO DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Proponer declarar de inter\u00e9s nacional la \"\"Fiesta de pascuas de Conima\"\" como patrimonio cultural  de la naci\u00f3n del distrito de Conima, provincia de Moho departamento de Puno.", "codigo_ley": "07983", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DCEB0A79A230477052587060014B6EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/96b60d9c6ace9a66052587060014b6ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA DESCENTRALIZACI\u00d3N Y RESTAURACI\u00d3N TERRITORIAL DE CUATRO DISTRITOS DE JULIACA, PROVINCIA DE SAN ROMAN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la descentralizaci\u00f3n y restauraci\u00f3n territorial de cuatro distritos de Juliaca, provincia de San Rom\u00e1n, departamento de Puno, mediante reordenamiento Territorial de tres distritos m\u00e1s en el distrito de San Miguel.", "codigo_ley": "07982", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/96B60D9C6ACE9A66052587060014B6ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f498c0edf0fcdf8052587060014b6eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA FORMULACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL PARQUE CIENTIFICO TECNOL\u00d3GICO DE PUNO - PCT", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la formulaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del \"\"Parque Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico de Puno\"\", ubicado en el departamento de Puno, que estar\u00e1 a cargo de la Universidad Nacional del Altiplano -UNA, con la finalidad de promover la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, innovaci\u00f3n y transferencia tecnol\u00f3gica", "codigo_ley": "07981", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F498C0EDF0FCDF8052587060014B6EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16aa3991f0ed61de0525870500821a75?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, LA CREACI\u00d3N, CONSTRUCCI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DE LA RESERVA H\u00cdDRICA YANACOCHA PARA LA CAPTACI\u00d3N, INSTALACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE LA CIUDAD DE HU\u00c1NUCO, DEL PUEBLO J\u00d3VEN LAS MORAS Y DEL PUEBLO J\u00d3VEN APARICIO POMARES, ASI COMO LA PROTECCI\u00d3N DEL \u00c1REA NATURAL QUE COMPRENDE LA RESERVA H\u00cdDRICA DE YANACOCHA, DEL DISTRITO, PROVINCIA Y REGI\u00d3N DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Ley que declara de Necesidad P\u00fablica e Inter\u00e9s Nacional, la Creaci\u00f3n, Construcci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de la Reserva H\u00eddrica Yanacocha para la captaci\u00f3n, instalaci\u00f3n y mejoramiento del Servicio de Agua Potable y Alcantarillado de la ciudad de Hu\u00e1nuco, del Pueblo Joven Las Moras y del Pueblo Joven Aparicio Pomares, as\u00ed como la protecci\u00f3n del \u00e1rea natural que comprende la Reserva H\u00eddrica de Yanacocha, del distrito, provincia y regi\u00f3n Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "07980", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Llaulli Romero  Freddy", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16AA3991F0ED61DE0525870500821A75?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff61afc8adf31d2005258705006321fc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL PROYECTO ESPECIAL LAGO CHINCHAYCOCHA, PARA LA RECUPERACI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N MEDIO AMBIENTAL DEL LAGO CHINCHAYCOCHA Y SUS AFLUENTES, EN LOS DEPARTAMENTOS DE JUN\u00cdN Y PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s y necesidad p\u00fablica nacional la creaci\u00f3n del Proyecto Especial Lago Chinchaycocha, para la recuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n medio ambiente del lago Chinchaycocha y sus afluentes rio Ragra y San Juan, en los departamentos de Jun\u00edn y Pasco.", "codigo_ley": "07979", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Campos Villalobos  Rolando", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF61AFC8ADF31D2005258705006321FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ef7b9d077971e9a05258705006321fb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA INSCRIPCI\u00d3N OBLIGATORIA DE LA MAQUINARIA PESADA EMPLEADA PARA LA MINERIA, EN EL REGISTRO DE BIENES MUEBLES DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE LOS REGISTROS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone disponer la obligatoriedad de la inscripci\u00f3n de la maquinaria pesada empleada o que pueda emplearse para las actividades mineras, en el Registro de Bienes Muebles de la Superintendencia Nacional de los Registros P\u00fablicos - SUNARP.", "codigo_ley": "07978", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2EF7B9D077971E9A05258705006321FB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e2825bf6d220118405258705006321fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REORGANIZACI\u00d3N DE LAS UNIVERSIDADES PRIVADAS ASOCIATIVAS CON LICENCIA INSTITUCIONAL DENEGADA", "objetivo_ley": "Propone modificar el D\u00e9cimo Segunda Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley Universitaria, Ley 30220.", "codigo_ley": "07977", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E2825BF6D220118405258705006321FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/83fb4599cd1de9ce05258705006321f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REUBICACI\u00d3N DEL AEROPUERTO DE LA CUIDAD DE SAN RAM\u00d3N - JULIACA \"\"INCA MANCO C\u00c1PAC\"\" EN PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reubicaci\u00f3n y posterior construcci\u00f3n del aeropuerto de la ciudad de San Ram\u00f3n - Juliaca en Puno, encarg\u00e1ndose al Ministerio de Transporte y Comunicaciones toda acciones necesarias para la consecuci\u00f3n de este objetivo en el menor tiempo posible.", "codigo_ley": "07976", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/83FB4599CD1DE9CE05258705006321F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3d0893aac59402b05258705005ebf74?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE IQUICHA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Iquicha.", "codigo_ley": "07975", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Santillana Paredes  Robertina", "Merino Lopez  Omar", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3D0893AAC59402B05258705005EBF74?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29b9e052a87367d205258705005ebf73?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE VALLE DE MAYUNMARKA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Valle de Mayunmarka.", "codigo_ley": "07974", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Santillana Paredes  Robertina", "Merino Lopez  Omar", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29B9E052A87367D205258705005EBF73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ab5d0dce8e22d9b05258705005ebf72?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CONCEDE EL DERECHO A LICENCIA A TRABAJADORES EN EL D\u00cdA PROGRAMADO PARA SU VACUNACI\u00d3N CONTRA EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer el derecho del trabajador de la actividad p\u00fablica y privada a gozar de licencia en el d\u00eda que se ha programado para su vacunaci\u00f3n contra el covid-19.", "codigo_ley": "07973", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AB5D0DCE8E22D9B05258705005EBF72?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff217b0f505f765705258705005ebf71?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA EL RECONOCIMIENTO DE LA CAPITAL DE HUANCAPI COMO CAPITAL DE LA DEFENSA ECOL\u201dGICA DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica el reconocimiento de la capital de Huancapi, como capital de la defensa ecol\u016fgica del Per\u0137.", "codigo_ley": "07972", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Pu\u016eo Lecarnaque  Napole\u016fn", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF217B0F505F765705258705005EBF71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f0eb60105acf7a4d0525870500541e73?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO N\u00b0 1153 E INCORPORA AL ARTICULO 8\u00b0 LA DENOMINACION BONIFICACI\u00d3N POR PUESTO ESPECIALIZADO O DE DEDICACI\u00d3N EXCLUSIVA EN SERVICIOS DE SALUD P\u00daBLICA POR EL APOYO DEL PERSONAL T\u00c9CNICO Y AUXILIAR ASISTENCIAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone incorporar el literal f) en el numeral 8.2 del art\u00edculo 8 del Decreto Legislativo 1153. Decreto que regula la pol\u00edtica integral de compensaciones y entregas econ\u00f3micas de personal de la salud al servicio del Estado, referido a la bonificaci\u00f3n en el puesto de salud p\u00fablica por las labores de apoyo del personal t\u00e9cnico o auxiliar asistencial de salud.", "codigo_ley": "07971", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Rivas Ocejo  Perci", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Carcausto Huanca  Irene", "Santillana Paredes  Robertina", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F0EB60105ACF7A4D0525870500541E73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0cb308a6e9bfd7e20525870500541e72?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA ESTERILIZACI\u00d3N  DE PERROS Y GATOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el proceso de esterilizaci\u00f3n de perros y gatos, disponi\u00e9ndose que el Ministerio de Salud lo incorpore como un componente de la Pol\u00edtica Nacional de Salud P\u00fablica.", "codigo_ley": "07970", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Cuarta Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2021", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Mendoza Marquina  Javier", "Cabrera Pino  Benigno Leonel", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CB308A6E9BFD7E20525870500541E72?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
