{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/98f10a9490461335052585b70013b07e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE TIPIFICA LAS CONDUCTAS INFRACTORAS EN MATERIA DE RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA FUNCIONAL  Y RESTITUYE LA INDEPENDENCIA T\u00c9CNICA Y FUNCIONAL DEL TRIBUNAL SUPERIOR DE RESPONSABILIDADES ADMINISTRATIVAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que tipifica las conductas infractoras en materia de responsabilidad administrativa funcional y retituye la independencia t\u00e9cnica y funcional del Tribunal Superior de Responsabilidades Administrativas", "codigo_ley": "05902", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/98F10A9490461335052585B70013B07E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee700c3ab4fd17f5052585b700067e09?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY SOBRE LA INSOLVENCIA DE LOS HOGARES Y MECANISMOS PARA LA REESTRUCTURACI\u00d3N Y PAGO DE SUS DEUDAS EN CONDICIONES APROPIADAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley sobre la insolvencia de los Hogares y Mecanismos para la Reestructuraci\u00f3n y  Pago de sus Deudas en condiciones apropiadas", "codigo_ley": "05901", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Rubio Gariza  Richard", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE700C3AB4FD17F5052585B700067E09?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8e00b33138a4550052585b700067e08?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL FONDO PERMANENTE DE DESARROLLO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Fondo Permanente de Desarrollo de la Agricultura Familiar", "codigo_ley": "05900", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Rubio Gariza  Richard", "Benites Agurto  Alfredo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8E00B33138A4550052585B700067E08?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2fa895d638bc89bd052585b700067e07?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30157, LEY DE LAS ORGANIZACIONES DE USUARIOS DE AGUA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica la Ley 30157, Ley de las Organizaciones de Usuarios de Agua", "codigo_ley": "05899", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Columbus Murata  Diethell"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2FA895D638BC89BD052585B700067E07?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1d2eca32ed84f9b052585b700067e06?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA GOBERNABILIDAD Y DEL BIENESTAR DE LA POBLACI\u00d3N MEDIANTE LA MODIFICACI\u00d3N DEL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES Y DEL ART\u00cdCULO II DEL T\u00cdTULO PRELIMINAR DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de promoci\u00f3n de la gobernabilidad y del bienestar de la poblaci\u00f3n mediante la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 2 de la Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales y del art\u00edculo II del T\u00edtulo Preliminar de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades", "codigo_ley": "05898", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Benites Agurto  Alfredo", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1D2ECA32ED84F9B052585B700067E06?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5176d81699e5e379052585b700067e04?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 54 Y 57 REFERIDOS A LOS MONTOS DE LAS PENSIONES DE VIUDEZ Y DE ORFANDAD DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica los art\u00edculos 54 y 57 referidos a los montos de las pensiones de viudez y de orfandad del Decreto Ley 19990", "codigo_ley": "05897", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Columbus Murata  Diethell", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5176D81699E5E379052585B700067E04?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a52c911bbaf716e052585b600746284?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS Y OTORGA FACULTADES ESPECIALES A COFOPRI PARA LA FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD PREDIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas complementarias y otorgar facultades especiales al Organismo de Formalizaci\u00f3n de la Propiedad Informal-COFOPRI, para la formalizaci\u00f3n de la propiedad predial.", "codigo_ley": "05896", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A52C911BBAF716E052585B600746284?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb49113f1b827342052585b6007718cf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1507 \"\"QUE DISPONE EL ACCESO GRATUITO TEMPORAL , PARA LOS SERVIDORES P\u00daBLICOS AS\u00cd COMO PARA LAS NI\u0143AS, NI\u0143OS Y ADOLESCENTES Y PERSONAS ADULTAS MAYORES, A LOS SITIOS ARQUEOL\u00d3GICOS, MUSEOS, LUGARES HIST\u00d3RICOS Y \u00c1REAS NATURALES PROTEGIDAS, ADMINISTRADOS POR EL MINISTERIO DE CULTURA Y EL SERVICIO NACIONAL DE \u00c1REAS NATURALES PROTEGIDAS POR EL ESTADO-SERNANP\"\", INCORPORANDO A TODA LA POBLACI\u00d3N PERUANA.", "objetivo_ley": "Ley que propone modificar el Decreto Legislativo 1507 con el objeto de promover el turismo interno y dinamizar la econom\u00eda a nivel nacional, en el marco de la emergencia sanitaria por el Covid-19.", "codigo_ley": "05895", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Zarate Anton  Edward Alexander", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB49113F1B827342052585B6007718CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/887d8d254ea8ffda052585b6007829a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL TURISMO ESCOLAR", "objetivo_ley": "Ley que tiene por objeto impulsar la promoci\u00f3n del turismo interno, a trav\u00e9s de los diversos destinos tur\u00edsticos y culturales nacionales.", "codigo_ley": "05894", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Zarate Anton  Edward Alexander", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/887D8D254EA8FFDA052585B6007829A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cabc780f6f038a2d052585b60078db0b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EXIGENCIAS DE ADECUACI\u00d3N PARA CENTROS POBLADOS EN FUNCIONAMIENTO", "objetivo_ley": "Ley que propone derogar la \u00fanica disposici\u00f3n complementaria transitoria de la ley N\u00b0 30937.", "codigo_ley": "05893", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Lozano Inostroza  Alexander", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CABC780F6F038A2D052585B60078DB0B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0460577eb051edbc052585b60078db0a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA AMBIENTAL LA LAGUNA DE UMAYO, UBICADA EN EL DISTRITO DE ATUNCOLLA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la declaratoria de emergencia ambiental la Laguna de Umayo, ubicada en el Distrito de Atuncolla, Provincia y Departamento de Puno", "codigo_ley": "05892", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0460577EB051EDBC052585B60078DB0A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e74220ff62e6426052585b6007829a0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL CAR\u00c1CTER PERMANENTE DE LA CESI\u00d3N EN USO DEL INMUEBLE Y TERRENOS DEL ANTIGUO HOSPITAL SAN JUAN DE DIOS DE PISCO A FAVOR DEL MINISTERIO DE SALUD", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que precisa el car\u00e1cter permanente de la cesi\u00f3n en uso del inmueble y terrenos del antiguo Hospital San Juan de Dios de Pisco a favor del Ministerio de Salud", "codigo_ley": "05891", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E74220FF62E6426052585B6007829A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a02a107df7cc531052585b60078299e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y PREFERENTE ATENCI\u00d3N LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO SAN MIGUEL, PROVINCIA DE PISCO, REGI\u00d3N ICA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional y preferente atenci\u00f3n la creaci\u00f3n del Distrito San Miguel, Provincia de Pisco, Regi\u00f3n Ica", "codigo_ley": "05890", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A02A107DF7CC531052585B60078299E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/88c0ea05c5f4d847052585b6006df88a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL R\u2026GIMEN EXCEPCIONAL Y TEMPORAL DE MITIGACI\u201dN DEL IMPACTO DE LAS MEDIDAS DE AISLAMIENTO E INMOVILIZACI\u201dN SOCIAL OBLIGATORIA EN LA ECON\u201cMIA DE LAS PERSONAS NATURALES QUE MANTIENEN OBLIGACIONES CREDITICIAS", "objetivo_ley": "Propone estableceer un r\u0165gimen excepcional y temporal que permita a las pesonas naturales acogerse a un acuerdo mediante el cual la entidad acreedora pueda brindarle diversas alternativas a fin de facilitar el pago de obligaciones crediticias, para mitigar el impacto de las medidas de aislamiento e inmovilizaci\u016fn social obligatoria en sus econom\u016aas.", "codigo_ley": "05889", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u016fn por el Per\u0137", "autores": ["Chavarr\u016aa Vilcatoma  Roberto Carlos", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u016ea Contreras  Hip\u016flito", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Ramos Zapana  Rub\u0165n", "Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u0165 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/88C0EA05C5F4D847052585B6006DF88A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0e9fdea835d0c7d052585b6006d0d84?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABLECE A LOS DOCENTES EL R\u00c9GIMEN LABORAL ANTERIOR A LA VIGENCIA DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Preopone derogar diversos art\u00edculos de la Ley 29944, Ley de reforma magisterial, para restablecer el r\u00e9gimen laboral y las relaciones contractuales anteriores a dicha norma,a los docentes reconocidos mediante resoluciones de nombramiento del sector Educaci\u00f3n, y que fueron cambiados de forma autom\u00e1tica unilateral y perjudicial, sin autorizaci\u00f3n expresa.", "codigo_ley": "05888", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Mendoza Marquina  Javier", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0E9FDEA835D0C7D052585B6006D0D84?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3a07b7e1a1e9545052585b6006d0d83?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL PRIMERO DE FERBERO DE CADA A\u0143O COMO \"\"D\u00cdA DE CONFRATERNIDAD PERUANO CHINA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el primero de febrero de cada a\u0144o \"\"D\u00eda de la Confraternidad Peruano China\"\"para resaltar los valores y aportes en el enriquecimiento cultural y el desarrollo econ\u00f3mico y social del pa\u00eds por parte de la Etnia China", "codigo_ley": "05887", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Ch\u00e1vez Coss\u00edo  Martha", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Valer Collado  Valeria Carolina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3A07B7E1A1E9545052585B6006D0D83?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/77eab5021bf03c80052585b6006d0d81?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA ADJUDICACI\u00d3N DIRECTA DE INMUEBLE A FAVOR DEL REGISTRO NACIONAL DE IDENTIFICACI\u00d3N Y ESTADO CIVIL (RENIEC)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la adjudicaci\u00f3n directa de inmueble a favor del Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil (RENIEC).", "codigo_ley": "05886", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/77EAB5021BF03C80052585B6006D0D81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91780e8575a4f8f8052585b60014582c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE ALCANCES PARA EL C\u00c1LCULO DEL PAGO POR BONIFICACIONES ESPECIALES AL MAGISTERIO", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone alcances para el c\u00e1lculo del pago por bonificacioens especiales al Magisterio.", "codigo_ley": "05885", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91780E8575A4F8F8052585B60014582C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1b45b32fafc2a6b052585b60014582b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE RANCHA, EN LA PROVINCIA DE HUAMANGA DE LA REGI\u00d3N DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone establecer la declaratoria de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Rancha, con su capital Rancha, en la provincia de Huamanga de la regi\u00f3n Ayacucho.", "codigo_ley": "05884", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Mamani Barriga  Jim Ali"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1B45B32FAFC2A6B052585B60014582B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a428ae5833342e4f052585b60014582a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA Y PRECISA LOS IMPEDIMENTOS PARA CONTRATAR CON EL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone ley que regula y precisa los impedimentos para contratar con el Estado.", "codigo_ley": "05883", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A428AE5833342E4F052585B60014582A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2de77e8334b6fa5b052585b6007718c4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE DECLARAR DE NECESIDAD P\u00daBLICA  E INTER\u00c9S NACIONAL EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL MAGISTERIAL PARA MITIGAR LOS DA\u0143OS CAUSADOS POR LA EMERGENCIA SANITARIA PROVOCADA POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que dispone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el pago de la deuda social magisterial para mitigar los da\u0144os causados por la Emergencia Sanitaria provocada por el COVID-19", "codigo_ley": "05882", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/31/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Columbus Murata  Diethell", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2DE77E8334B6FA5B052585B6007718C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d752e8255dfaeca8052585b600145829?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PLAZO PARA LA PRESENTACI\u00d3N DEL INSTRUMENTO DE GESTI\u00d3N AMBIENTAL PARA LA FORMALIZACI\u00d3N DE LAS ACTIVIDADES DE PEQUE\u0143A MINER\u00cdA Y MINER\u00cdA ARTESANAL (IGAFOM) Y OTROS DOCUMENTOS PARA SU FORMALIZACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer hasta el 30 de abril de 2021, el plazo para la presentaci\u00f3n del Instrumento de Gesti\u00f3n Ambiental para la Formalizaci\u00f3n de las Actividades de Peque\u0144a Miner\u00eda y MIner\u00eda Artesanal (IGAFOM), conforme al procedimiento establecido en el Decreto Supremo 038-2017-EM", "codigo_ley": "05881", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D752E8255DFAECA8052585B600145829?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a119884d94b131d1052585b600145827?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DE FORMA EXCEPCIONAL FECHA PARA LA ELECCI\u00d3N DE LOS CONSEJOS DIRECTIVOS DE LAS JUNTAS DE USUARIOS Y COMISIONES DE USUARIOS DE AGUA", "objetivo_ley": "Propone establecer una fecha excepcional para la realizaci\u00f3n de las elecciones para elegir a los miembros de los Consejos Directivos de las Juntas de Usuarios y Comisiones de Usuarios de Agua de todo el pa\u00eds, debido al contexto social y econ\u00f3mico por el que se encuentra atravesando nuestro pa\u00eds con motivo del Covid-19.", "codigo_ley": "05880", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A119884D94B131D1052585B600145827?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/399962ceebf04550052585b500602205?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2554S NACIONAL Y NECESIDAD P\u250cBLICA EL PROYECTO \"\"MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00cbN DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO EN 20 DISTRITOS DE LA PROVINCIA DE AREQUIPA-DEPARTAMENTO DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00das nacional y necesidad p\u02d9blica el Proyecto \"\"Mejoramiento y ampliaci\u02c7n de los servicios de agua potable y alcantarillado en 20 distritos de la provincia de Arequipa- departamento de Arequipa\"\", con el prop\u02c7sito que se priorice su formulaci\u02c7n, evaluaci\u02c7n, financiamiento y ejecuci\u02c7n.", "codigo_ley": "05879", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00ddcola del Per\u02d9", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Retamozo Lezama  Mar\u00dda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/399962CEEBF04550052585B500602205?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Vivienda y Construcci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d868dcebf4fcdc63052585b500602204?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE DEUDA SOCIAL EN LOS TRES NIVELES DE GOBIERNO", "objetivo_ley": "Propone establecer los mecanismos para una programaci\u00f3n presupuestal que garantice cumplir con el pago de la deuda social en calidad de cosa juzgada en los tres niveles de Gobierno, velando por el cumplimiento de los derechos constitucionales y la sostenibilidad fiscal en el marco de la emergencia sanitaria por el COVID-19.", "codigo_ley": "05878", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D868DCEBF4FCDC63052585B500602204?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8bb3769f2f8ef10c052585b500602202?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29338, LEY DE RECURSOS H\u00cdDRICOS Y DECLARA \"\"ZONA DE RESERVA INTANGIBLE Y DE CONSERVACI\u00d3N INTEGRAL, PROTECCI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N, A LAS CABECERAS DE CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar \"\"zona de reserva intangible y de conservaci\u00f3n integral, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n, de las cabeceras de cuencas donde se originan los cursos de agua de las redes hidrogr\u00e1ficas\"\".", "codigo_ley": "05877", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8BB3769F2F8EF10C052585B500602202?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d051a63844e65d2d052585b500602201?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LAS MIPYMES EL USO DEL CR\u00c9DITO FISCAL DEL IGV ACUMULADO PARA PALIAR LA CRISIS ECON\u00d3MICA CAUSADA POR LA EMERGENCIA NACIONAL A CAUSA DEL CORONAVIRUS (COVID-19) DENOMINADO \"\"CR\u00c9DITO FISCAL JUSTO\"\".", "objetivo_ley": "Propone establecer como medida excepcional y transitoria, el programa \"\"Cr\u00e9dito Fiscal Justo\"\" que autoriza a la micro, peque\u0144a y mediana empresa (MiPyME) el uso y devoluci\u00f3n del saldo del cr\u00e9dito fiscal del Impuesto General a las Ventas (IGV) como un mecanismo para enfrentar la crisis econ\u00f3mica generada por la pandemia mundial por el COVID-19.", "codigo_ley": "05876", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Columbus Murata  Diethell", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D051A63844E65D2D052585B500602201?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/472dbd9e84eb623b052585b4006eca02?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PROHIBICI\u00d3N DE CONTRATAR BAJO LA MODALIDAD DE SERVICIOS NO PERSONALES O LOCACI\u00d3N DE SERVICIOS A SERVIDORES DEL ESTADO PARA ACTIVIDADES DE NATURALEZA PERMANENTE", "objetivo_ley": "Propone prohibir a las entidades p\u00fablicas contratar a personal bajo la modalidad de servicios no personales o locaci\u00f3n de servicios para actividades lahorales de naturaleza permanente, las que, deben de ser realizadas por funciones permanentes o regulados como Contrataci\u00f3n Administrativa de Servicios o cualquier otro r\u00e9gimen aplicable a la actividad p\u00fablica del estado.", "codigo_ley": "05875", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/472DBD9E84EB623B052585B4006ECA02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d138358255bbde3b052585b4006eca01?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA COMPRA DE PRODUCTOS AGR\u00cdCOLAS AL PEQUE\u0143O PRODUCTOR DE LA AGRICULTURA FAMILIAR POR MEDIO DE LA LIQUIDACI\u00d3N DE COMPRA", "objetivo_ley": "Ley tiene por objeto que todos los organismos del Estado que utilicen recursos p\u00fablicos, es especial municipalidades provinciales y distritales de manera prioritaria, deben adquirir los productos agr\u00edcolas al peque\u0144o productor de la agricultura familiar de su propia localidad o regi\u00f3n del pa\u00eds.", "codigo_ley": "05874", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D138358255BBDE3B052585B4006ECA01?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d16a76eacd377ae052585b4006eca00?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN EL DOCUMENTO NACIONAL DE IDENTIDAD ELECTR\u00d3NICO (DNI) LA HISTORIA CL\u00cdNICA ELECTR\u00d3NICA", "objetivo_ley": "Propone incorporar en el Documento Nacional de Identidad Electr\u00f3nico (DNI) la historia cl\u00ednica electr\u00f3nica, teniendo como base el registro nacional de historia cl\u00ednica electr\u00f3nica creado por Ley 30024.", "codigo_ley": "05873", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D16A76EACD377AE052585B4006ECA00?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2f4e6680e85da0bc052585b4006ec9ff?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LA FIGURA NORMATIVA DEL CONTRATO DE LOCACI\u00d3N DE SERVICIOS COMO MODALIDAD DE CONTRATACI\u00d3N EN EL SECTOR P\u00daBLICO, PARA EL CASO DE PRESTACIONES DE SERVICIOS PERSONALES SUJETAS A PERMANENCIA Y CUMPLIMIENTO DE UNA JORNADA LABORAL", "objetivo_ley": "Propone se disponga la restricci\u00f3n a todas las entidades p\u00fablicas sobre contratar personal bajo la figura normativa del contrato de locaci\u00f3n de servicios, para el caso de prestaciones de servicios personales sujetas a permanencia y cumplimiento de una jornada laboral.", "codigo_ley": "05872", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2F4E6680E85DA0BC052585B4006EC9FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e896d3399052c7d052585b500136a42?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL \u00daLTIMO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 42 DEL DECRETO LEGISLATIVO 295, C\u00d3DIGO CIVIL PARA ERRADICAR EL MATRIMONIO ADOLESCENTE", "objetivo_ley": "Propone derogar el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 42 del Decreto Legislativo 295, C\u00f3digo Civil, con la finalidad de promover el libre desarroillo de la personalidad, fomentar la autonom\u00eda progresiva y la protecci\u00f3n de los derechos de las y los adolescentes del Per\u00fa, a trav\u00e9s de la eliminaci\u00f3n del matrimonio precoz y forzado de personas menores de 16 a\u0144os.", "codigo_ley": "05871", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E896D3399052C7D052585B500136A42?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04032108bd971aea052585b5000f579e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACI\u00d3N DE EMITIR INFORMES PERI\u00d3DICOS SOBRE EL ESTADO DE  LAS DENUNCIAS POR VIOLENCIA CONTRA LA MUJER INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR Y PROMUEVE LAS DENUNCIAS POR INTERNET", "objetivo_ley": "Propone i ncorporar el quinto p\u00e1rrafo en el art\u00edculo 15 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar, modificado por la Ley 30862, disponiendo que la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, el Ministerio P\u00fablico y el Poder Judicial env\u00edan un reporte detallado a la Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia sobre denuncias por violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.", "codigo_ley": "05870", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04032108BD971AEA052585B5000F579E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fc60db2c9b14636052585b50011541e?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE FORMALIZACI\u00d3N DE PREDIOS RURALES Y TITULACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone la formalizaci\u00f3n de predios rurales y titulaci\u00f3n de la propiedad agraria,", "codigo_ley": "05869", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FC60DB2C9B14636052585B50011541E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57843c8a38a84eba052585b40074af85?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INCORPORACI\u00d3N DE LOS DOCENTES NOMBRADOS INTERINAMENTE DURANTE LA VIGENCIA DE LA LEY 24029, A LA CARRERA P\u00daIBLICA MAGISTERIAL Y QUE FUERON CESADOS POR APLICACI\u00d3N DE LA RESOLUCI\u00d3N DE SECRETAR\u00cdA GENERAL N\u015e 2078-2014-MINEDU", "objetivo_ley": "Propone reconocer los derechos laborales adquiridos por los Docentes Nombrados Interinamente durante la vigencia de la Ley 24029 a la Carrera P\u00fablica Magisterial, y que fueron cesados por aplicaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n de Secretar\u00eda General N\u015e 2078-2014-MINEDU", "codigo_ley": "05868", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57843C8A38A84EBA052585B40074AF85?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c7f2264839dda57052585b40074af83?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 2 Y 4 DE LA LEY 30712, CON LA FINALIDAD DE PROMOVER LA REACTIVACI\u00d3N DEL SECTOR TURISMO EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2 y 4 de la Ley 30712 Ley que Restablece la Vigencia de la Ley 29285 y Establece una Compensaci\u00f3n que Impulse la Conectividad en el Departamento de Loreto, a fin de promover la reactivaci\u00f3n del sector turismo.", "codigo_ley": "05867", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C7F2264839DDA57052585B40074AF83?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe83052a947e13e4052585b40074af82?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE UN NUEVO HOSPITAL CON CATEGOR\u00cdA CATEGOR\u00cdA iii-1 EN LA CIUDAD DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n de un nuevo hospital categor\u00eda III-1 en la ciudad de Arequipa", "codigo_ley": "05866", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE83052A947E13E4052585B40074AF82?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d9ed1ed5e728314f052585b4006ec9fe?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE MODIFICACI\u00d3N DE LA LEY 30355 DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar los incisos \"\"e\"\", \"\"g\"\" adem\u00e1s de a\u0144adir lieral \"\"h\"\" del art\u00edculo 6 y la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 10 de la Ley 30355 de Promoci\u00f3n y Desarrollo de la Agricultura Familiar.", "codigo_ley": "05865", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Carcausto Huanca  Irene", "Rivas Ocejo  Perci", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Gonzalez Cruz  Moises", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D9ED1ED5E728314F052585B4006EC9FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d1fce78bb429cee052585b4006ec9fd?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY PARA LA PROMOCI\u00d3N TEMPORAL DEL DESARROLLO PRODUCTIVO NACIONAL Y EL EMPLEO EN LAS CONTRATACIONES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone ley para la promoci\u00f3n temporal del desarrollo productivo nacional y el empleo en las contrataciones del Estado.", "codigo_ley": "05864", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D1FCE78BB429CEE052585B4006EC9FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb070d1a22e46312052585b3001f1b58?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HUASCAHURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Huascahura en la provincia de Huamanga, departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "05863", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB070D1A22E46312052585B3001F1B58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14d7cb1a49b4b453052585b3001f1b57?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE QUISPILLACCTA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Quispillaccta, en la provincia de Cangallo, departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "05862", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14D7CB1A49B4B453052585B3001F1B57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76e325d7d925b360052585b3001f1b56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA PENSI\u00d3N UNIVERSAL NO CONTRIBUTIVA PARA EL ADULTO MAYOR", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el establecimiento progresivo de una pensi\u00f3n universal mensual m\u00ednima equivalente al treinta por ciento (30%) de la Remuneraci\u00f3n M\u00ednima Vital, destinado a todos los ciudadanos mayores de sesenta y cinco (65) a\u0144os de edad, que no perciban ning\u00fan tipo de pensi\u00f3n o subvenci\u00f3n del r\u00e9gimen de pensiones o privado.", "codigo_ley": "05861", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76E325D7D925B360052585B3001F1B56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09b2765a04379fff052585b3001f1b55?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESAFILIACI\u00cbN Y DEVOLUCI\u00cbN DE APORTES A LOS INTEGRANTES DE LA PNP QUE SOLICITEN SU RETIRO VOLUNTARIO AL FONDO DE VIVIENDA POLICIAL (FOVIPOL)", "objetivo_ley": "Propone proceder a la inmediata desafiliaci\u02c7n de los miembros aportantes que hayan solicitado su renuncia volutaria y/o que decidieran renunciar en un futuro a ser asociado del Fondo de Vivienda Policial . Asimismo, ordenar el reembolso de los descuentos efectuados al asociado, desde que este hizo conocer su voluntad de renuncia.", "codigo_ley": "05860", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Quispe Su\u00dfrez  Mario Javier", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u02dda Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises", "P\u00darez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09B2765A04379FFF052585B3001F1B55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d0277de131b1338052585b3001f1b53?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27767, LEY DEL PROGRAMA NACIONAL COMPLEMENTARIO DE ASISTENCIA ALIMENTARIA, PARA PROMOVER LAS COMPRAS ESTATALES DE PRODUCTOS ALIMENTICIOS EN EL MARCO DE ESTADO DE EMERGENCIA O SITUACIONES DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27767, Ley del Programa Nacional Complementario de Asistencia Alimentaria para promover las compras estatales de productos alimenticios en el marco de estado de emergencia o situaciones de emergencia.", "codigo_ley": "05859", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D0277DE131B1338052585B3001F1B53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb5bf4f3f193e58b052585b3001f1b52?OpenDocument", "estado_ley": "Aprobado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, PROTECCI\u00d3N CONSTITUCIONAL DEL PATRIMONIO CULTURAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "05858", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB5BF4F3F193E58B052585B3001F1B52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24a4792734d2a6ea052585b0001a5838?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL ESPECIALIZADO DE JUSTICIA CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema Nacional Especializado de Justicia Constitucional, para contar con un sistema integrado y especializado de justicia en dicha materia a efectos de expandir y concretizar la protecci\u00f3n de la supremac\u00eda normativa de la constituci\u00f3n y los derechos fundamentales, en estricto cumplimiento de la Tercera Disposici\u00f3n Final del C\u00f3digo Procesal Constitucional.", "codigo_ley": "05857", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Aguilar Zamora  Manuel", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24A4792734D2A6EA052585B0001A5838?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2a35fef15c72a6f8052585b0001a5837?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LA LEY 29973 LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propopne medidas para garantizar la inclusi\u00f3n al desarrollo y la plena participaci\u00f3n de las Personas con Discapacidad en condicioones justas y equitativas.", "codigo_ley": "05856", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Inga Sales  Leonardo", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2A35FEF15C72A6F8052585B0001A5837?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2a59205226c3a315052585b0001a5836?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA UN BONO EXTAORDINARIO A LOS PENSIONISTAS DE LA LEY 19990 EN EL CONTEXTO DE LA EMERGENCIA POR COVID-19 CON CARGO A LA DEUDA PENSIONARIA DEL ESTADO.", "objetivo_ley": "Propone establecer un bono extraordinario a favor de los pensionistas de la Ley 19990, motivado en la urgencia econ\u00f3mica de este segmento social vulnerable, derivada de la situaci\u00f3n de emergencia a causa de la pandemia del Covid-19.", "codigo_ley": "05855", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Gonzalez Cruz  Moises", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2A59205226C3A315052585B0001A5836?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d6e99048f080885052585b0001804c1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 22 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 22 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "05854", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D6E99048F080885052585B0001804C1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8e49413799ad76e052585b0001804c0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00d5CULO 52 DEL DECRETO LEY 26123-LEY ORG\u0143NICA DEL BANCO CENTRAL DE RESERVA DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 52 del Decreto Ley 26123-Ley Org\u0160nica del Banco Central de Reserva del Per\u0137.", "codigo_ley": "05853", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u016fn Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u0160n D\u016aaz  Yessy N\u0165lida", "Ru\u016az Pinedo  Rolando Rub\u0165n", "Rivera Guerra  Walter Jes\u0137s", "Inga Sales  Leonardo", "Sime\u016fn Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "V\u0160squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8E49413799AD76E052585B0001804C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2801d0ccf99c8be0052585b0001804be?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA LA LUCHA CONTRA EL C\u00c1NCER INFANTIL", "objetivo_ley": "Propone garantizar la cobertura gratuita y universal de los servicios de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n oncol\u00f3gica integral de las ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes a fin de garantizar el acceso al derecho fundamental a la salud que dignifique la vida e integridad del menor desde su nacimiento hasta su mayor\u00eda de edad.", "codigo_ley": "05852", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2801D0CCF99C8BE0052585B0001804BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/685fd5d341c28214052585af00725655?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LAS PERSONAS NATURALES Y MYPES AFECTADAS POR EL FEN\u00d3MENO DEL NI\u0143O EN EL PROGRAMA \"\"REACTIVA PER\u00da\"\"", "objetivo_ley": "Propone implementar medidas para reactivar la econom\u00eda de las familias y de la micro y peque\u0144as empresas (Mypes), que han sido afectadas por los desastres naturales del Fen\u00f3meno del Ni\u0144o Costero y la crisis generada por la pandemia del COVID 19, incorpor\u00e1ndose en los cr\u00e9ditos garantizados por el Estado del programa \"\"Reactiva Per\u00fa\"\".", "codigo_ley": "05851", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/685FD5D341C28214052585AF00725655?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef0bb0663aeea1c1052585af00725653?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL USO DE OX\u00cdGENO MEDICINAL CON UNA CONCENTRACI\u00d3N NO MENOR AL 93%", "objetivo_ley": "Propone garantizar la producci\u00f3n y el acceso a sistemas de ox\u00edgeno medicinal con una concentraci\u00f3n no menor al 93% a los ciudadanos que lo requieran en todo el territorio nacional.", "codigo_ley": "05850", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF0BB0663AEEA1C1052585AF00725653?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abb7f601154f27c2052585af001467e0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, tiene por objeto modificar la prerrogativa de la inmunidad parlamentaria, variando las condiciones para que esta sea aplicada, y; transfiriendo las facultades del Congreso, como ente encargado de levantar la inmunidad de un congresista a una Junta especial.", "codigo_ley": "05849", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Inga Sales  Leonardo", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABB7F601154F27C2052585AF001467E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/221d4755bccf5660052585af001467df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 15 DE LA LEY 29158, LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER EJECUTIVO, PARA ESTABLECER EL 60% DE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS MUJERES EN LA COMPOSICI\u00d3N DEL CONSEJO DE MINISTROS", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica el art\u00edculo 15 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Ejecutivo para establecer el 60% de la participaci\u00f3n de las mujeres en la composici\u00f3n del Consejo de Ministros.", "codigo_ley": "05848", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/221D4755BCCF5660052585AF001467DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37a8d5b00ba6fb67052585af001467de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL R\u00c9GIMEN ECON\u00d3MICO DE LA CONSTITUCI\u00d3N ELIMINANDO EL CAR\u00c1CTER SUBSIDIARIO DEL ESTADO EN LA ACTIVIDAD ECON\u00d3MICA A FIN DE FORTALECER LA RECUPERACI\u00d3N DE LOS RECURSOS NATURALES ESTRAT\u00c9GICOS AL SERVICIO DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley de reforma constitucional tiene como objeto la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 60 del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1993,  eliminando la subsidiariedad empresarial del Estado con la finalidad de fortalecer la recuperaci\u00f3n de la propiedad de los recursos estrat\u00e9gicos de la actividad productiva al servicio del pueblo.", "codigo_ley": "05847", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37A8D5B00BA6FB67052585AF001467DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d64b62771cdc72cf052585ae0079f3f9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL CENSO NACIONAL DE PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el Censo Nacional de las Personas con Discapacidad, con el objetivo que el Estado peruano cuente con informaci\u00f3n fundamental para la formulaci\u00f3n, planeamiento y ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas y programas en beneficio de la poblaci\u00f3n con discapacidad.", "codigo_ley": "05846", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D64B62771CDC72CF052585AE0079F3F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/273e75a57abf6419052585ae0079f3f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE LA PARTICIPACI\u00d3N EFECTIVA DE LA POBLACI\u00d3N UBICADA EN EL \u00c1MBITO DONDE SE EXPLOTAN RECURSOS NATURALES A TRAV\u00c9S DEL \"\"CANON RURAL\"\".", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco normativo para la participaci\u00f3n efectiva de la poblaci\u00f3n en su desarrollo comunal local y regional a trav\u00e9s de la entrega de recursos econ\u00f3micos para la ejecuci\u00f3n de intervenciones bajo la modadlidad de n\u00facleos ejecutores por localizarse en el \u00e1mbito donde se explotan recursos naturales, denominado \"\"Canon Rural\"\".", "codigo_ley": "05845", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/273E75A57ABF6419052585AE0079F3F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8be54d8827f23a2052585ae0079f3f7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA CARHUAZ-CAPILLAPAMPA-PUEBLO VIEJO-TAMBRA-COCHABAMBA.PARIACOTO EN EL \u00c1MBITO DE LAS PROVINCIAS DE CARHUAZ, HUARAZ Y YUNGAY EN EL DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del proyecto mejoramiento de la carretera Carhuaz-Capillapampa-Pueblo-Viejo-Tambra-Cochabamba-Pariacoto en el \u00e1mbito de las provincias de Carhuaz-Huaraz y Yungay en el departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "05844", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8BE54D8827F23A2052585AE0079F3F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c963a4c7b76e292052585ae0079f3f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL DERECHO AL ACCESO A INTERNET COMO DERECHO CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2, inciso 4  y el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente al acceso al internet.", "codigo_ley": "05843", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C963A4C7B76E292052585AE0079F3F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c8acf8f215ab3d4052585ae0079f3f5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL ESTABLECIMIENTO DE MECANISMOS ADICIONALES QUE LE PERMITA AL ESTADO LA COBRANZA O COBRANZA DE DEUDA TRIBUTARIA, CON EL FIN DE ATENDER NECESIDADES P\u00daBLICAS COMO LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s naconal y necesidad p\u00fablica el establecimiento de mecanismos adicionales que le permita al Estado la cobranza de deuda tributaria con el fin de atendere necesidades p\u00fablicas como la salud.", "codigo_ley": "05842", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C8ACF8F215AB3D4052585AE0079F3F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1f956669df1493a052585ae0068b316?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE NECESIDAD NACIONAL YE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL HOSPITAL II-1 EN LA PROVINCIA DE CALCA DE LA REGI\u00d3N CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del hospital en la provincia de Calca de la regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "05841", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Inga Sales  Leonardo", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1F956669DF1493A052585AE0068B316?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5965107444e4e888052585ae0068b315?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone regular la publicidad que corresponde al Estado peruano, bajo el entendido de que la publicidad estatal es un instrumento que permite el derecho a la informaci\u00f3n por parte de la ciudadan\u00eda respecto a las pol\u00edticas, programas y servicios p\u00fablicos que desarrolla el Estado en sus tres niveles de gobierno.", "codigo_ley": "05840", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5965107444E4E888052585AE0068B315?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab375a10170b5e71052585ae0068b314?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCICONAL SOBRE LA INCORPORACI\u00d3N DEL DERECHO FUNDAMENTAL A LA VIVIENDA DIGNA", "objetivo_ley": "Propone incorporaci\u00f3n del numeral 25 al art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente a la incorporaci\u0148n del derecho fundamental a la vivienda digna.", "codigo_ley": "05839", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Aguilar Zamora  Manuel", "Inga Sales  Leonardo", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB375A10170B5E71052585AE0068B314?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/039f467f41965e96052585ae0068b313?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DESARROLLA LOS ALCANCES DEL ART\u00cdCULO 137 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Ley tiene por objeeto desarrollar el art\u00edculo 137 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, respecto de los Estados de Excepci\u00f3n:Emergencia y/o Sitio.", "codigo_ley": "05838", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/039F467F41965E96052585AE0068B313?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a9bdad82647d167052585ae0068b312?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 27332, LEY MARCO DE LOS ORGANISMOS REGULADORES DE LA INVERSI\u00d3N PRIVADA EN LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS Y DISPONE QUE LA ELECCI\u00d3N DE LOS MIEMBROS DEL CONSEJO DIRECTIVO SEA A TRAV\u00c9S DE ESTRICTO CONCURSO P\u00daBLICO DE M\u00c9RITOS", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica el art\u00edculo 5 de la Ley 27332, Ley Marco de los Organismos Reguladores de la Inversi\u00f3n Privada en los servicios p\u00fablicos y dispone que la Elecci\u00f3n de los Miembros del Consejo Directivo sea a trav\u00e9s de estricto concurso p\u00fablico de m\u00e9ritos.", "codigo_ley": "05837", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A9BDAD82647D167052585AE0068B312?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fdccfae8608dcff052585ae0068b311?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA INSCRIPCI\u00d3N AUTOM\u00c1TICA AL REGISTRO \u00daNICO DE CONTRIBUYENTES DE LOS CIUDADANOS QUE CUMPLAN LA MAYOR\u00cdA DE EDAD CON EL FIN DE PROMOVER LA FORMALIZACI\u00d3N DE SUS ACTIVIDADES ECON\u00d3MICAS Y FORTALECER SU INCLUSI\u00d3N TRIBUTARIA", "objetivo_ley": "Propone inscribir al Registro \u00danico de Contribuyentes a cargo de la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administraci\u00f3n Tributaria-SUNAT en forma autom\u00e1tica y obligatoria a toda pesona natural que haya alcanzado la mayor\u00eda de edad y solicite por primera vez su Documento Nacional de Identidad ante el Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil.", "codigo_ley": "05836", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FDCCFAE8608DCFF052585AE0068B311?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d04757dd6ee7ae2052585ae0068b310?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REESTRUCTURACI\u00d3N INTEGRAL DEL PROGRAMA DE COMPLEMENTACI\u00d3N ALIMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la Reestructuraci\u00f3n Integral de Programas de Complementaci\u00f3n Alimentaria", "codigo_ley": "05835", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D04757DD6EE7AE2052585AE0068B310?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a27447759c4f62be052585ae0068b30f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OPTIMIZA LA ATENCI\u00d3N INTEGRAL Y MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS ONCOL\u00d3GICOS EN TODAS LAS ETAPAS DEL DESARROLLO HUMANO A CARGO DEL INEN COMO ORGANISMO P\u00daBLICO EJECUTOR", "objetivo_ley": "Propone ley que optimiza la atenci\u0148n integral y mejoramiento de los servicios oncol\u00f3gicos en todas las etapas del desarrollo humano a cargo del INEN como organismo p\u00fablico ejecutor", "codigo_ley": "05834", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A27447759C4F62BE052585AE0068B30F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4ec1a6305e21aff052585ae001848d9?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE DEUDA SOCIAL EN LOS TRES NIVELES DE GOBIERNO", "objetivo_ley": "Propone establecer los mecanismos para una programaci\u00f3n presupuestal que garantice cumplir con dicha deuda, velando por el cumplimiento de los derechos constitucionales y la sostenibilidad fiscal en el marco de la emergencia sanitaria por el COVID-19.", "codigo_ley": "05833", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4EC1A6305E21AFF052585AE001848D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b695c531a8be3e37052585ae001848d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL LEVANTAMIENTO Y MANTENIMIENTO DEL CATASTRO RURAL CON FINES MULTIPROP\u00d3SITO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el levantamiento y mantenimiento del catastro rural con fines multiprop\u00f3sito.", "codigo_ley": "05832", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B695C531A8BE3E37052585AE001848D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7dda1793566b6798052585ae001848d7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CARHUAPATA, PROVINCIA DE ANGARAES DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Carhuapata, provincia de Angaraes del departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "05831", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DDA1793566B6798052585AE001848D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46e057fcd2bf4c9c052585ae001848d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DEL SECTOR CULTURA Y EL SECTOR TURISMO A TRAV\u00c9S DE SU INTEGRACI\u00d3N EN EL MINISTERIO DE CULTURA Y TURISMO", "objetivo_ley": "Propone ley de fortalecimiento del sector cultura y el sector turismo a trav\u00e9s de su integraci\u00f3n en el Ministerio de Cultura y Turismo.", "codigo_ley": "05830", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46E057FCD2BF4C9C052585AE001848D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f90b86ce0341146d052585ae001848d5?OpenDocument", "estado_ley": "Aprobado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 5 DEL ART\u00cdCULO 143 DE LA LEY 26702, LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORG\u00c1NICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS, E INCORPORA EL LITERAL J) AL ART\u00cdCULO 85 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL C\u00d3DIGO TRIBUTARIO APROBADO POR DECRETO SUPREMO 133-2013-EF", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 5 del art\u00edculo 143 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendencia de Banca y Seguros.", "codigo_ley": "05829", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Quispe Apaza  Yvan", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F90B86CE0341146D052585AE001848D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1201d665dd22c5d3052585ae001848d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA LA PUERTA GIRATORIA ENTRE EL SECTOR P\u00daBLICO Y PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco regulatorio que sanciona la puerta giratoria entre el sector p\u00fablico y privado, estableciendo las prohibiciones e incompatibilidades de los trabajadores de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en actividad laboral, as\u00ed como tambi\u00e9n restringir su accionar al t\u00e9rmino de su vinculo contractual, siempre que exista un conflicto de inter\u00e9s, e ingrese a laborar a la Administraci\u00f3n Privada.", "codigo_ley": "05828", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1201D665DD22C5D3052585AE001848D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5321425b9726a207052585ad001118e4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA ZONA FRANCA EN LA REGI\u00d3N CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Zona Franca en la Regi\u00f3n Cajamarca.", "codigo_ley": "05827", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Barrionuevo Romero  Betto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5321425B9726A207052585AD001118E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d7493654fbed990052585ad001118e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE URGENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N, PRODUCCI\u00d3N, ALMACENAMIENTO, DISTRIBUCI\u00d3N Y ABASTECIMIENTO DE MASCARILLAS Y PROTECTORES FACIALES", "objetivo_ley": "Propone declarar el acceso a mascarillas y protectores facIales como parte esencial del derecho a la salud y establecer medidas para garantizar su accesibilidad, disponibilidad y abastecimiento oportuno para todos los ciudadanos, sin discriminaci\u00f3n y de forma gratuita, con especial \u00e9nfasis de aquellos que se encuentran en situaci\u00f3n de vulnerabilidad y/o pobreza o pobreza extrema en el marco de la emergencia sanitaria originada por el COVID-19.", "codigo_ley": "05826", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Campos Villalobos  Rolando", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D7493654FBED990052585AD001118E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ddd62808d84b3d1f052585ac006e279d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHINCHE EN LA PROVINCIA \"\"DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N\"\" DEL  DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone deelarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Chinche, en la provincia Daniel Alcides Carri\u00f3n, del departamento de Pasco.", "codigo_ley": "05825", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DDD62808D84B3D1F052585AC006E279D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b090d38b563716ef052585ac006e279c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y REGULA LA LEY 28874 LEY DE PUBLICIDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone regular la Ley 28874, a fin de establecer un mejor criterio de igualdad de oportunidades tutelando los Derechos a la informaci\u00f3n y el Derecho a la no Discriminaci\u00f3n, siendo el propio Estado quien brinda oportunidades combatiendo toda posici\u00f3n de abuso y pr\u00e1cticas monop\u00f3lica en cuanto a la publicidad estatal .", "codigo_ley": "05824", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Troyes Delgado  Hans", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B090D38B563716EF052585AC006E279C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5a0de97b71bf107052585ac006e279b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE QUE EN TODO SISTEMA PREVISIONAL SE INSTALA COMO  SOLIDARIDAD, RECIPROCIDAD Y LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS APORTANTES Y USUARIOS", "objetivo_ley": "Propone ley que establece que en todo Sistema Previsional se instala como solidaridad, reciprocidad y la participaci\u00f3n de los aportantes y usuarios", "codigo_ley": "05823", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Benites Agurto  Alfredo", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5A0DE97B71BF107052585AC006E279B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e51b62a5595b45bb052585ac0063b0b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA INCLUIR EL TEXTO EN EL ART\u00cdCULO 13 DE LA LEY 27037 DE ALCANCE REGIONAL, PARA MADRE DE DIOS EN EL SECTOR DEL SERVICIO DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA", "objetivo_ley": "Propone ley para incluir en el art\u00edculo 13 de la Ley 27037 de alcance regional para Madre de Dios en el sector del servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica.", "codigo_ley": "05822", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Lozano Inostroza  Alexander", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E51B62A5595B45BB052585AC0063B0B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f57524ef9f5e802052585ac0063b0b6?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LOS PEQUE\u0143OS SECTORES; AGROPECUARIO Y DE ACUICULTURA", "objetivo_ley": "Propone ley de Fortalecimniento de los peque\u0144os sectores; agropecuario y de acuicultura.", "codigo_ley": "05821", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Benites Agurto  Alfredo", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F57524EF9F5E802052585AC0063B0B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/77dc595832952ed0052585ac006294db?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA UNA  DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL A LA LEY 28904-LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS, AUTORIZANDO EL USO DE MEDIOS VIRTUALES DIGITALES, EN ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar una disposici\u00f3n complementaria final a la Ley 28904, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas autorizando el uso de medios virtuales digitales en estado de emergencia nacional.", "codigo_ley": "05820", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Aguilar Zamora  Manuel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/77DC595832952ED0052585AC006294DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5066c6d32c41cca1052585ac00612c02?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY CONTRA LA APOLOG\u00cdA A LA VIOLENCIA HACIA LAS MUJERES, NI\u0143AS Y NI\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone sancionar la apolog\u00eda a la violencia contra las mujeres, ni\u0144as y ni\u0144os, incorporando a la sanci\u00f3n penal sobre apolog\u00eda, los diferentes delitos que atentan contra la vida, integridad y libertad de las mujeres, as\u00ed como su derecho a una vida libre de violencia y dignidad humana.", "codigo_ley": "05819", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Hidalgo Zamalloa  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5066C6D32C41CCA1052585AC00612C02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/64b4a5740fd70465052585ac005fd29e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL ACCESO AL INTERNET COMO DERECHO FUNDAMENTAL EN TODO EL TERRITORIO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el acceso libre a Internet como derecho fundamental en todo el territorio peruano.", "codigo_ley": "05818", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Troyes Delgado  Hans", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/64B4A5740FD70465052585AC005FD29E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f1a4cc50b5177691052585ac005fd29c?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLE MEDIDAS EXTRAORDINARIAS EN EL BUEN USO DE BIENES Y SERVICICOS", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ejecutivo que a trav\u00e9s del Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas reasigne los recursos destinados para gastos en bienes y servicicos de cada una de las carteras que tiene a su cargo a efectos de priorizar el presupuesto a la implementaci\u00f3n del sistema de Salud durante y post emergencia COVID-19", "codigo_ley": "05817", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Troyes Delgado  Hans", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F1A4CC50B5177691052585AC005FD29C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d67144716843cde7052585ac005e8089?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA UN FONDO DE GARANT\u00cdA PARA PR\u00c9STAMOS FINANCIEROS EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA POR EL COVID-19 A CARGO DE COFIDE", "objetivo_ley": "Propone autorizar la creaci\u00f3n de un Fondo de Garant\u00eda para pr\u00e9stamos en el marco de la emergencia por el covid 19 a cargo de la Corporaci\u00f3n Financiera de Desarrollo S.A. (COFIDE).", "codigo_ley": "05816", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Troyes Delgado  Hans", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D67144716843CDE7052585AC005E8089?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/75016d59f230d2fd052585ac005e8087?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA PRIORITARIA LA PREVENCI\u00d3N Y LA ATENCI\u00d3N ONCOL\u00d3GICA INTEGRAL DEL NI\u0143O Y DEL ADOLESCENTE", "objetivo_ley": "Propone declarar prioritaria la prevenci\u00f3n y la atenci\u00f3n oncol\u00f3gica integral del ni\u0144o y del adolescente en nuestro pa\u00eds, disponiendo acciones concretas de protecci\u00f3n de la poblaci\u00f3n oncol\u00f3gica pedi\u00e1trica, cuyo \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n respetar\u00e1 el siguiente rango de edades; Ni\u0144o desde su concepci\u00f3n hasta cumplir los doce a\u0144os de edad y Adolescente desde los doce hasta cumplir los dieciocho a\u0144os de edad.", "codigo_ley": "05815", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Troyes Delgado  Hans", "Llaulli Romero  Freddy", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/75016D59F230D2FD052585AC005E8087?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ac9552508adfe2e052585ab007e7a78?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL POSICIONAMIENTO ECON\u00d3MICO, PROTECCI\u00d3N DE LA INTEGRIDAD Y LA SALUD DE LOS CAM\u00c9LIDOS SUDAMERICANOS, PROHIBIENDO, M\u00c9TODOS DA\u0143INOS O CRUELES EN EL PROCESO DE ESQUILA", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el posicionamiento econ\u00f3mico, protecci\u00f3n de la integridad y la salud de los cam\u00e9lidos sudamericanos, prohibiendo m\u00e9todos da\u0144inos o crueles en el proceso de esquila.", "codigo_ley": "05814", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6AC9552508ADFE2E052585AB007E7A78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/202eb355f32efed0052585ab007e7a77?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA ADECUACI\u00d3N DEL TRANSPORTE Y DISPOSICI\u00d3N FINAL DE RELAVE A LAS EMPRESAS QUE REALIZAN ACTIVIDADES MINERO METAL\u00daRGICAS", "objetivo_ley": "Propone disponer la adecuaci\u00f3n del transporte y disposici\u00f3n final de relaves, generado por las empresas que realizan actividades minero metal\u00fargicas como producto de sus operaciones, de manera tal que no generen impacto ambiental negativo al entorno natural donde se explote el recurso minero.", "codigo_ley": "05813", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/202EB355F32EFED0052585AB007E7A77?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1852552b847397b5052585ac005c464a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL PLAZO DE LA MORATORIA A LOS TRANSG\u00c9NICOS AL TERRITORIO NACIONAL, ESTABLECIDO EN LA LEY 29811, POR UN PER\u00cdODO DE 10 A\u0143OS A FIN DE PROTEGER NUETRA BIODIVERSIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29811, Ley que establece la moratoria al ingreso y producci\u00f3n de organismos vivo modificados al territorio nacional por un per\u00edodo de 10; a fin de ampliar dicho plazo a 10 a\u0144os m\u00e1s, contados a partir de su vencimiento .", "codigo_ley": "05812", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Rivas Ocejo  Perci", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1852552B847397B5052585AC005C464A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c097f8916e313253052585ac0005d8d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REACTIVACI\u00d3N PRODUCTIVA DE LA SELVA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27037-Ley de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n en la Amazon\u00eda-, con el prop\u00f3sito de optimizar los alcances productivos de la norma en beneficio de las empresas ubicadas en esa regi\u00f3n natural, la protecci\u00f3n y generaci\u00f3n de empleo sostenible y la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica post COVID-19", "codigo_ley": "05811", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C097F8916E313253052585AC0005D8D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/59164e2f6d9531e7052585ac0005d8d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA CREACI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL ENCARGADA DE LA ELABORACI\u00d3N DE LA PROPUESTA Y DISE\u0143O T\u00c9CNICO DEL MECANISMO PARA LA REPROGRAMACI\u00d3N DE CR\u00c9DITOS A LAS MYPES Y PERSONAS NATURALES EN ARAS DE SALVAGUARDAR SU ECONOM\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone encargar al Poder Ejecutivo la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Multisectorial encargada de la elaboraci\u00f3n de la propuesta y dise\u0144o t\u00e9cnico del mecanismo para la reprogramaci\u00f3n de cr\u00e9ditos a las MYPEs y personas naturales en aras de salvaguardar su econom\u00eda que se encuentra en riesgo a raz\u00f3n de la paralizaci\u00f3n econ\u00f3mica provocada por el Covid-19.", "codigo_ley": "05810", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/59164E2F6D9531E7052585AC0005D8D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4a10740a8fc8b733052585ac0005d8d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL FONDO DE APOYO ECON\u00d3MICO A FAVOR DEL SECTOR TRANSPORTE P\u00daBLICO EN LA MODALIDAD DE TAXI EN EL MARCO DEL DECRETO SUPREMO 080-2020-PCM", "objetivo_ley": "Propone crear el fondo de apoyo econ\u00f3mico a favor de los prestadores del servicio de transporte p\u00fablico en la modalidad de taxi, en el marco del Decreto Supremo 080-2020-PCM, a fin de reactivar esta actividad y contrarrestar la crisis econ\u00f3mica provocada por la pandemia del coronavirus.", "codigo_ley": "05809", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4A10740A8FC8B733052585AC0005D8D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/684fe987d7aaa9bf052585ac00014999?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LOS GOBIERNOS REGIONALES PROMOVER LA FORMALIZACI\u00d3N DE PREDIOS RURALES Y TITULACI\u00d3N DE PROPIEDAD AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone establecer facultades a los gobiernos regionales para promover aspectos de la funci\u00f3n de saneamiento f\u00edsico legal y formalizaci\u00f3n de la propiedad agraria, as\u00ed como asunci\u00f3n de titularidad o inmatriculaci\u00f3n de predios rurales no inscritos a favor del Estado.", "codigo_ley": "05808", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/684FE987D7AAA9BF052585AC00014999?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41e320982d377cc9052585ac00014998?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2554S NACIONAL Y NECESIDAD P\u250cBLICA EL PROYECTO \"\"MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00cbN DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO EN 20 DISTRITOS DE LA PROVINCIA DE AREQUIPA-DEPARTAMENTO DE AREQUIPA\"\".", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00das nacional y necesidad p\u02d9blica el Proyecto \"\"Mejoramiento y ampliaci\u02c7n de los servicios de agua potable y alcantarillado en 20 distritos de la provincia de Arequipa-departamento de Arequipa\"\", con el prop\u02c7sito que se priorice su formulaci\u02c7n, evaluaci\u02c7n, financiamiento y ejecuci\u02c7n.", "codigo_ley": "05807", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00ddcola del Per\u02d9", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Retamozo Lezama  Mar\u00dda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41E320982D377CC9052585AC00014998?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Vivienda y Construcci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/47b6d7e8d382cc49052585ac00014997?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MEDIANTE EL CUAL SE PROPONE LA \"\"LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LAS INICIATIVAS Y PROYECTOS NACIONALES EN EL \u00c1REA DE CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N PARA ENFRENTAR A LA ENFERMEDAD COVID-19\"\".", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la agilizaci\u00f3n y/o elaboraci\u00f3n de los procedimientos necesarios para el desarrollo, validaci\u00f3n y producci\u00f3n de ventiladores mec\u00e1nicos, pruebas de diagn\u00f3stico, vacunas, tratamientos terap\u00e9uticos, y equipos de protecci\u00f3n personal (EPS), entre otros,, que vienen siendo impulsados por investigadores peruanos con la finalidad de incrementar la capacidad de respuestas y atenci\u00f3n del sistema de salud, ante la enfermedad del COVID-19.", "codigo_ley": "05806", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/47B6D7E8D382CC49052585AC00014997?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ea83724b544cd94052585ac00014996?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONTRIBUYE A LA REDUCCI\u00d3N DE EMISIONES DE CARBONO PARA MITIGAR LOS EFECTOS DEL CAMBIO CLIM\u00c1TICO Y DISMINUIR LAS EMISIONES DE GASES DE EFECTO INVERNADERO (GEI)", "objetivo_ley": "Propone reducir las emisiones de carbono cambiando la metodolog\u00eda de c\u00e1lculo del impuesto selectivo al consumo, a fin que los combustibles f\u00f3siles se graven en funci\u00f3n a la cantidad de di\u00f3xido de carbono equivalente que emitan al combustionar.", "codigo_ley": "05805", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4EA83724B544CD94052585AC00014996?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4dd9ce94cbfda9e3052585ac00014995?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29837 QUE CREA EL PROGRAMA NACIONAL DE BECAS Y CR\u00c9DITO EDUCATIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar la ley que crea el programa nacional de becas y cr\u00e9dito educativa-PRONABEC, Ley 29837 a fin de priorizar el otorgamiento de becas a las zonas rurales, de pobreza y pobreza extrema, incluyendo de manera expresa a las comunidades nativas y pueblos originarios.", "codigo_ley": "05804", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4DD9CE94CBFDA9E3052585AC00014995?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/051aa86ba41207df052585ac00014994?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 26872, LEY DE CONCILIACI\u00d3N CON LA FINALIDAD DE INCORPORAR LAS NUEVAS TECNOLOG\u00cdAS EN EL DESARROLLO DEL PROCEDIMIENTO CONCILIATORIO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 26872, Ley de Conciliaci\u00f3n, a efectos de garantizar la viabilidad del procedimiento conciliatorio, maximizar su eficacia y eliminar formalidades necesarias.", "codigo_ley": "05803", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/051AA86BA41207DF052585AC00014994?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48243420dc826589052585ab007e7a76?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728-LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD  LABORAL APROBADO POR DECRETO SUPREMO 003-97-TR, QUE RECONOCE EL DERECHO DE INDEMNIZACI\u00d3N POR DESPIDO ARBITRARIO A LOS TRABAJADORES DE DIRECCI\u00d3N Y CONFIANZA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 44 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728-Ley de Productividad y Competitividad Laboral aprobado por Decreto Supremo 003-97-TR, qque reconoce el derecho de indemnizaci\u00f3n por despido arbitrario a los trabajadores de direcci\u00f3n y confianza.", "codigo_ley": "05802", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Aguilar Zamora  Manuel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48243420DC826589052585AB007E7A76?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ef0ef63fc2410be052585ab007e7a75?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 29 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728-LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD LABORAL, APROBADO POR DECRETO SUPREMO 003-97-TR, INCORPORANDO LA NULIDAD DE DESPIDO POR VULNERACI\u00d3N DE DERECHOS FUNDAMENTALES DE LA PERSONA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 29 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728-Ley de Productividad y Competitividad Laboral aprobado por Decreto Supremo 003-97-TR, incorporando la nulidad de despido por vulnerabiliad de derechos fundamentales de la persona.", "codigo_ley": "05801", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0EF0EF63FC2410BE052585AB007E7A75?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6dbe65f6b76ec3e052585ab007e7a73?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA PENSI\u00d3N ESPECIAL DE JUBILACI\u00d3N A LOS AFILIADOS DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES QUE HAYAN CONTRIBUIDO M\u00c1S DE CINCO A\u0143OS, BAJO EL R\u00c9GIMEN DE LA LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone otorgar prestaciones ESPECIALES DE JUBILACI\u00d3N a quienes tienen m\u00e1s de 65 a\u0144os y hayan realizado m\u00e1s de cinco a\u0144os de aportes al Sistema Nacional de Pensiones-R\u00e9gimen 19990.", "codigo_ley": "05800", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Aguilar Zamora  Manuel", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Inga Sales  Leonardo", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6DBE65F6B76EC3E052585AB007E7A73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2c65444dc91b3d3052585a8007acc2e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA DISPOSICIONES DE LOS DECRETOS DE URGENCIA 15-2019 Y 16-2020, QUE AFECTAN LOS DERECHOS DE LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que deroga Disposiciones de los Decretos de Urgencia 15-2019 y 16-2020, que afectan los Derechos de los trabajadores y Pensionistas del Estado", "codigo_ley": "05799", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Inga Sales  Leonardo", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Aguilar Zamora  Manuel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2C65444DC91B3D3052585A8007ACC2E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c961482528d7eef8052585a8007a23ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA PARTICIPACIPACI\u00d3N EFECTIVA DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD EN LAS POL\u00cdTICAS NACIONALES Y SECTORIALES EN MATERIA DE DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 65 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad.", "codigo_ley": "05798", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C961482528D7EEF8052585A8007A23AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf4c5bd099128137052585a8007a23ac?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL ACCESO UNIVERSAL, IGUALITARIO Y GRATUITO A PRODUCTOS DE GESTI\u00d3N MENSTRUAL PARA NI\u0143AS, ADOLESCENTES Y MUJERES ADULTAS", "objetivo_ley": "Propone garantizar el derecho a la salud, la libertad y dignidad de las ni\u0144as, adolescentes y mujeres adultas de todo el territorio nacional, por medio del acceso universal, igualitario y gratuito de productos vinculados a la gesti\u00f3n menstrual, como insumos b\u00e1sicos y de primera necesidad, necesarios para el desarrollo social de las mujeres y su participaci\u00f3n en la vida p\u00fablica.", "codigo_ley": "05797", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF4C5BD099128137052585A8007A23AC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58b91618ebc0daf1052585a80077b55e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPLEMENTA EL FONDO DEL SEGURO AGROPECUARIO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que implementa el Fondo del Seguro Agropecuario de la agricultura familiar regional.", "codigo_ley": "05796", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Carcausto Huanca  Irene", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Rivas Ocejo  Perci", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58B91618EBC0DAF1052585A80077B55E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3aead17fd1918265052585a80077b55c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa tiene por objeto el Procedimiento Parlamentario para el Levantamiento de la Inmunidad Parlamentaria preceptuado en el art\u00edculo 16 del Reglamento del Congreso, diferenciando el tr\u00e1mite para el levantamiento de la Inmunidad de arresto a la de proceso, buscando que sean c\u00e9leres, que los plazos se cuenten en d\u00edas calendarios pero, pero sin vulnerar el debido proceso y el derecho de defensa del Congresista sometido al levantamiento del fuero.", "codigo_ley": "05795", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3AEAD17FD1918265052585A80077B55C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee2f384b5d921235052585a8005f7237?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 13 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "05794", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Mendoza Marquina  Javier", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Lozano Inostroza  Alexander", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE2F384B5D921235052585A8005F7237?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c08dbab304386f4b052585a8005dedf0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas.", "codigo_ley": "05793", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C08DBAB304386F4B052585A8005DEDF0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b803463a765a75d7052585a8005dedef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 7, 8 y 9A, del Decreto Legislativo 1158, Decreto Legislativo que dispone medidas destinadas al fortalecimiento y cambio de denominaci\u00f3n de la Superintendencia Nacional de Aseguramiento en Salud.", "codigo_ley": "05792", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B803463A765A75D7052585A8005DEDEF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3431307501744df4052585a8005dedee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOL\u00d3GICA DE HUARAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Universidad Nacional Tecnol\u00f3gica de Huaral, con sede en la ciudad de Huaral, Regi\u00f3n Lima Provincias.", "codigo_ley": "05791", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Troyes Delgado  Hans", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3431307501744DF4052585A8005DEDEE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ec7907442f268fd052585a8001860d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29227, LEY QUE REGULA  EL PROCEDIMIENTO NO CONTENCIOSO DE LA SEPARACI\u00d3N CONVENCIONAL Y DIVORCIO ULTERIOR EN LAS MUNICIPALIDADES Y NOTAR\u00cdAS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29227, Ley que regula el procedimiento no contencioso de la Separaci\u00f3n Convencional y Divorcio Ulterior en las municipalidades y notar\u00edas, a efectos de incorporar la modalidad no presencial (virtual) como medida preventiva para evitar la propagaci\u00f3n del COVID-19.", "codigo_ley": "05790", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EC7907442F268FD052585A8001860D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc66ce778570cb66052585a8001860d7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REESTRUCTURACI\u00d3N INTEGRAL DEL PROGRAMA VASO DE LECHE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reestructuraci\u00f3n integral del Programa Vaso de Leche a fin de que se cumplan las metas, objetivos y fines para los que fue creado, maximizando la cobertura y atenciones a los beneficiados acorde a la situaci\u00f3n de pobreza y extrema pobreza de cada una de las regiones de nuestro pa\u00eds,", "codigo_ley": "05789", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rivas Ocejo  Perci", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises", "Omonte Durand  Maria Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC66CE778570CB66052585A8001860D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15c71d996dc6f154052585a8001860d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL B) DEL NUMERAL 8.3 DEL ART\u00cdCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153, QUE REGULA LA POL\u00cdTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECON\u00d3MICAS DEL PERSONAL DE SALUD ASISTENCIAL AL SERVICIO DEL ESTADO, QUE BRINDAN SERVICIOS EN LA ZONA DEL VALLE DE LOS R\u00cdOS APUR\u00cdMAC, ENE Y MANTARO (VRAEM)", "objetivo_ley": "Propone regular la pol\u00edtica i ntegral de las compensaciones y entregas econ\u00f3micas del Personal de la Salud al servicio del Estado, con modificaci\u00f3n del literal b) del numeral 8,3 del art\u00edculo 8 del Decreto Legislativo 1153, para los profesionales y T\u00e9cnicos Asistenciales de la Salud que laboran en los distritos que forman parte del \u00e1mbito de intervenci\u00f3n directa o del \u00e1mbito de influencia del Valle de los R\u00edos Apur\u00edmac, Ene y Mantaro (VRAEM).", "codigo_ley": "05788", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15C71D996DC6F154052585A8001860D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec3b4498624608a0052585a8001860d5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL BANCO DE LA NACI\u00d3N SUBSIDIARIAMENTE A REALIZAR TODAS LAS OPERACIONES DE BANCA MULTIPLE EN EL MERCADO FINANCIERO,  EN VIRTUD DEL ART\u00cdCULO 60 DE LA CONSTITUCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 27 y 29 de la Ley 16000 Ley que crea el Banco de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "05787", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Llaulli Romero  Freddy", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC3B4498624608A0052585A8001860D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2726f0b25b1a730c052585a8001860d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30896, LEY QUE PROMUEVE LA INVERSI\u00d3N Y DESARROLLO DE LA REGI\u00d3N AMAZ\u00d3NICA PARA AFRONTAR CRISIS EN UN CONTEXTO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el literal h) del art\u00edculo 7 y el art\u00edculo 11de la Ley 30896, Ley que promueve la inversi\u00f3n y desarrollo de la regi\u00f3n amaz\u00f3nica, con la finalidad de utilizar estos recursos para intervenciones en el sector salud y atender los requerimientos necesarios para afrontar emergencias,", "codigo_ley": "05786", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Columbus Murata  Diethell", "Ch\u00e1vez Coss\u00edo  Martha"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2726F0B25B1A730C052585A8001860D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ebadd82c88f44c1052585a8001860d3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA LA BONIFICACI\u00d3N POR PUESTO EN SERVICIOS DE SALUD P\u00daBLICA A LOS PROFESIONALES DE LA SALUD EN HOSPITALES, INSTITUTOS ESPECIALIZADOS Y LABORATORIOS DE REFERENCIA REGIONAL A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el literal f) en el numeral 8.2 del art\u00edculo 8 del Decreto Legislativo 1153, Decreto Legislativo que regula la pol\u00edtica integral de compensaciones y entregas econ\u00f3micas de personal de la salud al servicio del Estado, para otorgar la Bonificaci\u00f3n por Puesto en Servicios de Salud P\u00fablica al puesto ocupado por un profesional de la salud en Hospitales (Nivel II y III).", "codigo_ley": "05785", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ch\u00e1vez Coss\u00edo  Martha", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Columbus Murata  Diethell", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EBADD82C88F44C1052585A8001860D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac71f7f293be8880052585a8001860d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UNA NUEVA MODALIDAD DE INGRESO A LA CARRERA P\u00daBLICA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 17, 19 y 21 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial a fin de establecer una modalidad complementaria al acceso a la Carrera P\u00fablica Magisterial", "codigo_ley": "05784", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Gonzalez Cruz  Moises", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC71F7F293BE8880052585A8001860D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb80073baf487491052585a8001860d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LA COMPETENCIA DE LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES EN MATERIA DE TR\u00a1NSITO RESPECTO DE LOS TRAMOS URBANOS DE LA RED VIAL NACIONAL Y REGIONAL LOCALIZADOS EN SU TERRITORIO", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa la competencia de las Municipalidades Provinciales en materia de tr\u00b7nsito respecto de los tramos urbanos de la red vial nacional y regional localizados en su territorio.", "codigo_ley": "05783", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Santillana Paredes  Robertina", "Carcausto Huanca  Irene", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Pu\u00d2o Lecarnaque  Napole\u00dbn", "Acu\u00d2a Peralta  Humberto", "P\u00c8rez Esp\u00ccritu  Lusmila", "Mel\u00c8ndez Celis  Fernando", "Condori Flores  Julio Fredy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB80073BAF487491052585A8001860D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c52b58d2d1b1a32052585a8001860d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO Y EL DECRETO LEGISLATIVO 957-C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL PARA INCORPORAR EL USO DE LA TECNOLOG\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30077, Ley contra el crimen organizado y el Decreto Legislativo 957-C\u00f3digo Procesal Penal para incorporar el uso de la tecnolog\u00eda", "codigo_ley": "05782", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Santillana Paredes  Robertina", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Carcausto Huanca  Irene", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C52B58D2D1B1A32052585A8001860D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73440cec674c5a77052585a700759f43?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL RESTABLECIMIENTO DE LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD COMPRENDIDOS EN EL ART\u00cdCULO 45 DEL D.S. 013-2016-SA PARA PACIENTES CON ENFERMEDADES NO COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el restablecimiento de la prestaci\u00f3n de servicios en los establecimientos de salud comprendidos en el art\u00edculo 45 del D.S. 013-2016-SA para pacientes con enfermedades no relacionadas al COVID-19, bajo las condiciones y protocolos de salubridad necesarios.", "codigo_ley": "05781", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Verde Heidinger  Marco Antonio", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Rivas Ocejo  Perci", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73440CEC674C5A77052585A700759F43?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8976287d391404cc052585a700759f42?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ANTONIO BRACK EGG", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Antonio Brack Egg, en la provincia de Mariscal Nieto, del departamento de Moquegua.", "codigo_ley": "05780", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8976287D391404CC052585A700759F42?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb19360b8fc6253c052585a70072cbb0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE ACUICULTURA Y PESCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Ministerio de Acuicultura y Pesca, con sus dos Viceministerios de Acuicultura y Pesca, para fortalecer las actividades de cultivo y extractivas de los recursos hidrobiol\u00f3gicos, y mejorar el crecimiento productivo y econ\u00f3mico del pa\u00eds.", "codigo_ley": "05779", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB19360B8FC6253C052585A70072CBB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/96153271fe1e0412052585a7006fc44f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE Y OTORGA PUNTAJE EXTRAORDINARIO AL PERSONAL DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, INFECTADOS CON EL CORONAVIRUS EN CUMPLIMIENTO DE SUS FUNCIONES EN PRIMERA L\u00cdNEA, EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA NACIONAL.", "objetivo_ley": "Propone reconocer y otorgar en forma extraordinaria un diez por ciento (10%) adicional sobre el puntaje m\u00e1s alto en el cuadro de m\u00e9rito final en caso de postulaci\u00f3n en los procesos de concursos de ascenso, concursos de ingreso a las escuelas de las FF.AA y de la PNP en todos sus niveles, cursos de especializaci\u00f3n y perfeccionamiento, residencia m\u00e9dica, a favor del personal militar (incluidos reservistas de las FF.AA que acudieron al llamado del Gobierno y policial, infectados con el COVID-19 en cumplimiento de servicio en primera l\u00ednea.", "codigo_ley": "05778", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/96153271FE1E0412052585A7006FC44F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b7dfaf7d30202e2052585a7005cea8c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 122 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da Y ESTABLECE LA PARIDAD DE G\u00c9NERO", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional tiene por objeto modificar el art\u00edculo 122 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para establecer la paridad de g\u00e9nero.", "codigo_ley": "05777", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Condori Flores  Julio Fredy", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B7DFAF7D30202E2052585A7005CEA8C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d6f2e91e66edfbb5052585a600774149?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA EL SECTOR AGRARIO A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia el sector agrario a nivel nacional.", "codigo_ley": "05776", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D6F2E91E66EDFBB5052585A600774149?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc4abe492ec689f6052585a50053c3ba?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PREVENCI\u00d3N Y ATENCI\u00d3N ESPECIALIZADA DEL C\u00c1NCER EN NI\u0143OS Y ADOLESCENTES EN LA ATENCI\u00d3N PRIMARIA E INSTITUTOS ESPECIALIZADOS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que fortalece la prevneci\u00f3n y atenci\u00f3n especializada del c\u00e1ncer en ni\u0144os y adolescentes en atenci\u00f3n primaria e Institutos Especializados", "codigo_ley": "05775", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC4ABE492EC689F6052585A50053C3BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5754be2292635fab052585a50053c3b5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTES INTER\u00c9S NACIONAL EL AFIANZAMIENTO DEL SISTEMA HIDR\u00c1ULICO TINAJONES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional el afianzamiento del Sistema Hidr\u00e1ulico Tinajones", "codigo_ley": "05774", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Columbus Murata  Diethell", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5754BE2292635FAB052585A50053C3B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8c320d6cc2030169052585a5000470b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA EMISI\u00d3N DE PROGRAMAS PARA EL DESARROLLO DE LA AGRICULTURA", "objetivo_ley": "Propone establecer la emisi\u00f3n obligatoria de programas con contenido de capacitaci\u0148n, promoci\u00f3n e informaci\u00f3n de inter\u00e9s relevante para los agricultores para el fortalecimiento de la producci\u00f3n y productividad ganadera y agr\u00edcola nacional, a trav\u00e9s de Radio y Televisi\u00f3n Nacional del Per\u00fa, a cargo del Instituto de Radio y Televisi\u00f3n del Per\u00fa.", "codigo_ley": "05773", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Campos Villalobos  Rolando", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Llaulli Romero  Freddy", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Inga Sales  Leonardo", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8C320D6CC2030169052585A5000470B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ebc64f11df70b3a052585a5000108ca?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ACUMULA MEGAS DE INTERNET QUE NO SE UTILIZAN DENTRO DEL PLAN MENSUAL", "objetivo_ley": "Propone la acumulaci\u00f3n de megas que no se utilicen dentro del plan mensual adquiridos por los usuarios de telefon\u00eda m\u00f3vil para el consumo en el siguiente mes, el procedimiento ser\u00e1 regulado por el Organismo Supervisor de Inversi\u00f3n Privada en Telecomunicaciones (OSIPTEL).", "codigo_ley": "05772", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EBC64F11DF70B3A052585A5000108CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27f71e834fe0d6b4052585a5000108c9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA INCLUSI\u00d3N FINANCIERA A TRAV\u00c9S DE LAS CAJAS MUNICIPALES DE AHORRO Y CR\u00c9DITO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la inclusi\u00f3n financiera a trav\u00e9s del desarrollo y funcionamiento de las Cajas Municipales de Ahorro y Cr\u00e9dito (CMAC), buscando la adecuaci\u00f3n y uniformizaci\u00f3n de los dispositivos legales que son de aplicaci\u00f3n para las CMAC, y que representen un obst\u00e1culo para su desarrollo, crecimiento financiero y para mejorar la competitividad en la prestaci\u00f3n de sus servicios financieros.", "codigo_ley": "05771", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27F71E834FE0D6B4052585A5000108C9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/05b782431bef7784052585a5000108c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 16 DEL REEGLAMENTO DEL CONGRESO EN CUANTO AL PROCEDIMIENTO DE LEVANTAMIENTO DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 16 del Texto \u00danico del Reglamento Interno del Congreso de la Rep\u00fablica referido a inmunidades de arresto y proceso, y al procedimiento parlamentario, con el objeto de garantizar un debido procedimiento \u00e1gil y eficaz por parte de la Comisi\u00f3n de Levantamiento de Inmunidad Parlamentaria desde la etapa de recibida la solicitud de levantamiento de inmunidad hasta el levantamiento del fuero.", "codigo_ley": "05770", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Flores Villegas  Johan", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/05B782431BEF7784052585A5000108C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1ffb1377cf8643d052585a4008173d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA UNIDAD EJECUTORA \"\"HOSPITAL DE APOYO SIHUAS\"\" DE LA PROVINCIA DE SIHUAS EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Unidad Ejecutora \"\"Hospital de Apoyo Sihuas\"\", en la provincia de Sihuas, departamento de Ancash,, como instancia encargada de conducir la ejecuci\u00f3n de operaciones a la gesti\u00f3n presup\u016festal y administrativa de los fondos p\u00faiblicos que administra, conforme a las normas y procedimientos del Sistema Nacional de Tesorer\u00eda y responsable de los ingresos y egresos que administra.", "codigo_ley": "05769", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1FFB1377CF8643D052585A4008173D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72ac13dbeb458f41052585a4007d5b3d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA MERITOCRACIA Y EL PRINCIPIO DE PROGRESI\u00d3N PROFESIONAL EN LA CARRERA DE DOCENCIA EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 33 de la ley de reforma magisterial, Ley 29944 para restituir la meritocracia y el principio de progresi\u00f3n de derechos adquiridos y desarrollo profesional de los docentes, directores y subdirectores de instituciones educativas p\u00fablicas del Per\u00fa.", "codigo_ley": "05768", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72AC13DBEB458F41052585A4007D5B3D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0ba4db80af9620b052585a4007d5b3c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE A LAS RONDAS CAMPESINAS O LAS JUNTAS VECINALES EN EL CONTROL Y LA VIGILANCIA DE LA GESTI\u00d3N Y CONSTRUCCI\u00d3N DE OBRAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto promover la participaci\u00f3n de las rondas campesinas y en su ausencia, las juntas vecinales en la vigilancia de la gesti\u00f3n de la construcci\u00f3n de obras p\u00fablicas, en apoyo a las labores de control a la funci\u00f3n gubernamental.", "codigo_ley": "05767", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Llaulli Romero  Freddy", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0BA4DB80AF9620B052585A4007D5B3C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/714504ae71afaef7052585a4007b3f67?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 60 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el Art\u00edculo 60 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "05766", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/714504AE71AFAEF7052585A4007B3F67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb8be18361cd2a47052585a4007b3f66?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE IMPULSA EL VOTO VOLUNTARIO", "objetivo_ley": "Propone impulsar el voto responsable, c\u00edvico y voluntario.", "codigo_ley": "05765", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Mendoza Marquina  Javier", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB8BE18361CD2A47052585A4007B3F66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24e2b9aabf53d6b7052585a4007b3f64?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA DE FORMA EXCEPCIONAL LAS \"\"OLLAS COMUNES\"\", COMO ORGANIZACI\u00d3N SOCIALES DE BASE EN LA LEY 30790, PARA COMBATIR LA EMERGENCIA NACIONAL SANITARIA OCASIONADA POR LA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone reconocer de forma excepcional a las \"\"Ollas Comunes\"\", en el marco de la Ley 30790, Ley que promueve a los Comedores Populares como Unidades de Emprendimiento para la Producci\u00f3n, durante el per\u00edodo de Estado de Emergencia Nacional Sanitaria ocasionada por la COVID-19 y hasta doce meses despu\u00e9s de finalizada la misma.", "codigo_ley": "05764", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rodas Malca  Tania Rosalia", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Gonzalez Cruz  Moises", "Benavides Gavidia  Walter", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24E2B9AABF53D6B7052585A4007B3F64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eeab72d0f39ed340052585a4007b3f63?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL \"\"V\u00cdCTOR RAMOS GUARDIA\"\", DE LA PROVINCIA DE HUARAZ EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y mejoramiento de los servicios de salud del Hospital \"\"V\u00edctor Ramos Guardia\"\", de la provincia de Huaraz, en el departamento de Ancash.", "codigo_ley": "05763", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EEAB72D0F39ED340052585A4007B3F63?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe29ac17e13026f7052585a40072e9f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE EL TAMBO,EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de El Tambo, en la provincia de Hualgayoc, en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "05762", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE29AC17E13026F7052585A40072E9F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b9287f2a525ed3b8052585a40082d0ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL CULTIVO Y LA PRODUCCI\u00d3N DEL BAMB\u00da Y LA QUINA, POR SUS CUALIDADES AMBIENTALES, SOCIOECONON\u00d3MICAS Y FARMACOL\u00d3GICAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el cultivo y la producci\u00f3n del bamb\u00fa y la quina por sus cualidades ambientales, socioecn\u00f3micas y farmacol\u00f3gicas.", "codigo_ley": "05761", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B9287F2A525ED3B8052585A40082D0ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9a137f1a9c30f0e052585a40070f399?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1049, DECRETO LEGISLATIVO DEL NOTARIADO, EN LOS ART\u00cdCULOS 2 Y 24", "objetivo_ley": "Propone incorporar el uso de la tecnolog\u00eda en los actos notariales para facilitar el acceso de los usuarios a los servicios notariales.", "codigo_ley": "05760", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9A137F1A9C30F0E052585A40070F399?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b50db238866a78a6052585a40070f397?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoci\u00f3n del sector agrario.", "codigo_ley": "05759", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B50DB238866A78A6052585A40070F397?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/154fbe001dc4f0b1052585a4006e6dc1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL, LA INSTALACI\u00d3N DE PLANTAS DE PRODUCCI\u00d3N DE OX\u00cdGENO MEDICINAL PSA. EN TODOS LOS HOSPITALES DE TIPO II-2; O DE MAYOR NIVEL, EN EL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional, la instalaci\u00f3n de una planta de ox\u00edgeno medicinal PSA (Siglas en ingl\u00e9s Pressure Swing Absortion) de generaci\u00f3n de ox\u00edgeno (Absorci\u00f3n de oscilaci\u00f3n de presi\u00f3n), en todos los hospitales de tipo II-2, o de Mayor Nivel, en el territorio de la Rep\u00fablica, para prever y aprovisionar este elemento de necesidad vital imprescindible en el tratamiento de todo tipo de enfermedades que conlleve insuficiencia respiratoria.", "codigo_ley": "05758", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises", "Carcausto Huanca  Irene", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/154FBE001DC4F0B1052585A4006E6DC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57ec05ae47fdc087052585a4006e6dc0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY CONTRA LA VIOLACI\u00d3N DE DERECHOS DEL CONSUMIDOR DE SERVICIOS DE TELEF\u00d3NICA CABLE E INTERNET", "objetivo_ley": "Propone la protecci\u00f3n al consumidor o usuario con relaci\u00f3n a los servicios prestados por las empresas operadoras de servicios p\u00fablicos de te3lefon\u00eda , cable e internet, sujetas a la regulaci\u00f3n espec\u00edfica del Organismo Supervisor de la Inversi\u00f3n Privada en Telecomunicaciones (OSIPTEL)", "codigo_ley": "05757", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Valer Collado  Valeria Carolina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57EC05AE47FDC087052585A4006E6DC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/581801d17267e318052585a4006e6dbf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE LA LEY 29811 DE MORATORIA AL INGRESO Y PRODUCCI\u00d3N DE OVM EN EL TERRITORIO NACIONAL POR UN PLAZO ADICIONAL DE 10 A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone la ampliaci\u0148n del plazo moratorio para el ingreso y producci\u00f3n en el territorio nacional de Organismos Vivos Modificados (OVM) con fines de cultivo o crianza incluidos los acu\u00e1ticos, a ser liberados en el ambiente, por un plazo adicional de 10 a\u0144os.", "codigo_ley": "05756", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/581801D17267E318052585A4006E6DBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a46f2207c112ef3c052585a4006e6dbe?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL \"\"HOSPITAL PAPA FRANCISCO DE MANCHAY EN EL DISTRITO DE PACHACAMAC, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y equipamiento del \"\"Hospital Papa Francisco\"\",de Manchay, en el distrito de Pachacamac, provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "05755", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A46F2207C112EF3C052585A4006E6DBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7648ab448aaaad1b052585a4006e6dbc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO R\u00cdO ENE, EN LA PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito R\u00edo Ene, con su capital Valle Esmeralda, en la provincia de Satipo, del departamento de Jun\u00edn.", "codigo_ley": "05754", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7648AB448AAAAD1B052585A4006E6DBC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6d23817f72921dd052585a4005982c2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PROGRAMA \"\"PAGO POR VENIR\"\" L\u00cdNEA DE CR\u00c9DITO DE CAPITAL DE TRABAJO COMO MEDIDA DE REACTIVACI\u00d3N DEL SECTOR DEL CALZADO INFORMAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la reactivaci\u00f3n del sector del calzado y la formalizaci\u00f3n del emprendedor independiente informal de manufactura de calzado y comercializadores de insumos del mismo sector (en adelante EL EMPRENDEDOR ), en el marco de la emergencia por las graves circunstancias que afecta la vida de la Naci\u00f3n a consecuencia del brote del COVID-19, aprobado mediante Decreto Supremo 044-2020-PCM y sus modicatorias.", "codigo_ley": "05753", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Aguilar Zamora  Manuel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6D23817F72921DD052585A4005982C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab4efd4295a918df052585a40058339b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29482, LEY DE PROMOCI\u00d3N PARA EL DESARROLLO DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN ZONAS ALTOANDINAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 29482, Ley de promoci\u00f3n para el desarrollo de actividades productivas en zonas altoandinas.", "codigo_ley": "05752", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB4EFD4295A918DF052585A40058339B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7d2fa0732c100b6f052585a400578eb5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u2550A LA MORATORIA AL INGRESO Y PRODUCCI\u00cbN DE ORGANISMOS VIVOS MODIFICADOS AL TERRITORIO NACIONAL HASTA EL A\u0110O 2035", "objetivo_ley": "Propone modifica el art\u00ddculo 1 de la Ley 29811, Ley que establece la moratoria al ingreso y producci\u02c7n de organismos vivos modificados al territorio nacional por un per\u00ddodo de diez (10) a\u02ddos, ampliando esta vigencia hasta el a\u02ddo 2035.", "codigo_ley": "05751", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00dfn Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00da Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u02c7n", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00dfsquez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7D2FA0732C100B6F052585A400578EB5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Pueblos Andinos  Amaz\u02c7nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00dda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48ad1723db5b7f29052585a400578eb3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE EL DERECHO DE PROPIEDAD SOBRE EL SUBSUELO Y LA PARTICIPACI\u00d3N ECON\u00d3MICA EN CASO DE ENCONTRARSE RECURSOS NATURALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 66 y 70 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con la finalidad de establecer que el derecho de propiedad inmueble, abarca la propiedad del subsuelo, generando el derecho a una participaci\u00f3n econ\u00f3mica a favor de los propietarios, en caso de encontrarse, recursos naturales susceptibles de aprovechamiento econ\u00f3mico, dentro de su propiedad.", "codigo_ley": "05750", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48AD1723DB5B7F29052585A400578EB3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17cf8477c5bb7998052585a400578eb2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA DEVOLUCI\u00d3N TOTAL DE LOS APORTES DE QUIENES NO ACCEDERAN A UNA PENSI\u00d3N EN EL SISTEMA NACIONAL DE P\u010cNSIONES", "objetivo_ley": "Propone disponer la devoluci\u00f3n de los aportes efectuados al Sistema Nacional de Pensiones por aquellas personas que no cuentan con los veinte (20) a\u0144os de aportes y no podr\u00e1n obtener una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n.", "codigo_ley": "05749", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17CF8477C5BB7998052585A400578EB2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/574df69ccb4d4fea052585a100741751?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL MAGISTERIAL POR BONIFICACI\u00d3N ESPECIAL MENSUAL, POR PREPARACI\u00d3N DE CLASES Y BONIFICACI\u00d3N ADICIONAL POR EL DESEMPE\u0143O DEL CARGO SIN LA EXIGENCIA DE SENTENCIA JUDICIAL Y MENOS EN CALIDAD DE COSA JUZGADA", "objetivo_ley": "Propone establecer que los Gobiernos Regionales, las Direcciones Regionales de Educaci\u00f3n, las Unidades de Gesti\u00f3n Educativa Local o las que hagan sus veces no solicitar\u00e1n el requerimiento de las sentencias judiciales y menos en calidad de cosa juzgada, para proceder con el pago por preparaci\u00f3n de clases y el desempe\u0144o del cargo.", "codigo_ley": "05748", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Lozano Inostroza  Alexander", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Pantoja Calvo  Ruben", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Apaza Quispe  Yessica Marisela"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/574DF69CCB4D4FEA052585A100741751?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/811ec13e88a3ae55052585a10072c9be?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 16-2020-EM Y 17-2020-EM QUE APRUEBAN CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-67 Y Z-68", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos Supremos 16-2020-EM y 17-2020-EM que aprueban contratos de licencia para la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de hidrocarburos en los lotes Z-67 y Z-68.", "codigo_ley": "05747", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Rivas Ocejo  Perci", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/811EC13E88A3AE55052585A10072C9BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cc75b28f1cce054a052585a10058af78?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE A LOS GOBIERNOS REGIONALES LA IMPORTACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS, MATERIALES Y EQUIPOS M\u00c9DICOS PARA LA PREVENCI\u00d3N Y TRATAMIENTO DEL COVID-19, MIENTRAS DURE LA EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone ley, tiene por objeto que los Gobiernos Regionales puedan importar medicamentos, materiales y equipos m\u00e9dicos para la prevenci\u00f3n y tratamiento del COVID-19, as\u00ed como otorgar un permiso excepcional por DIGEMID, mientras dure la Emergencia Sanitaria.", "codigo_ley": "05746", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CC75B28F1CCE054A052585A10058AF78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51162b31176cab07052585a10058af76?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS Y MECANISMOS PARA FORTALECER EL MERCADO INTERNO EN LA REACTIVACI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas y mecanismos para fortalecer el mercado interno y que contribuya a lograr un ritmo de avance econ\u00f3mico, que es necesario para el pa\u00eds, y asegurar el crecimiento de la econom\u00eda nacional. Busca contribuir con las pol\u00edticas y planes que establezca el Estado entorno a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que ha sido perjudicada por la actual crisis sanitaria ocasionada por la pandemia COVID-19", "codigo_ley": "05745", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rubio Gariza  Richard", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51162B31176CAB07052585A10058AF76?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/33dcb42a1aa4bdf8052585a10058af70?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY \"\"PENA DE CADENA PERPETUA PARA VIOLADORES Y ASESINOS\"\" Y MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 107, 108, 108-B, 108-C, 170, 171, 172 Y 177 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone  aumentar  las penas a cadena perpetua para los delitos de violaci\u00f3n y homicidio, contemplados en los art\u00edculos 107, 108, 108-B, 108-C, 170, 171, 172  y 177 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "05744", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Oseda Yucra  Daniel", "Benites Agurto  Alfredo", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/33DCB42A1AA4BDF8052585A10058AF70?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee66a557cd453215052585a1000cd77d?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA CONTINUIDAD, TRANSPARENCIA Y CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N PRIVADA ESCOLAR EN TIEMPOS DE EMERGENCIA SANITARIA, CAT\u00c1STROFE O DE GRAVES CIRCUNSTANCIAS QUE AFECTEN LA VIDA DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone garantizar la continuidad, transparencia y calidad de la educaci\u00f3n privada escolar en tiempos de emergencia sanitaria, cat\u00e1strofe o de graves circunstancias que afecten la vida de la naci\u00f3n.", "codigo_ley": "05743", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Vivanco Reyes  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE66A557CD453215052585A1000CD77D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc00049080a16b82052585a00078c38c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL HOLOGRAMA COMO CONSTANCIA DE SUFRAGIO EN LOS PROCESOS ELECTORALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que elimina el Holograma como constancia de sufragio en los Procesos Electorales", "codigo_ley": "05742", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u0112cola del Per\u00b7", "autores": ["Rayme Mar\u0112n  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u0112a Cristina", "Gutarra Ramos  Robledo No\u0137", "N\u00b7\u00b1ez Marreros  Jes\u00b7s del Carmen", "Benites Agurto  Alfredo", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC00049080A16B82052585A00078C38C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Constituci\u00ben y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ca94e2b8e0e1984052585a00078b1c8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL DEP\u00d3SITO LEGAL, COMO INSTRUMENTO PARA PRESERVAR Y DIFUNDIR EL PATRIMONIO BIBLIOGR\u00c1FICO, SONORO, VISUAL, AUDIOVISUAL Y DIGITAL NACIONAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que regula el Dep\u00f3sito Legal, como instrumento para preservar y difundir el Patrimonio Bibliogr\u00e1fico, sonoro, visual, audiovisual y Digital Nacional", "codigo_ley": "05741", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5CA94E2B8E0E1984052585A00078B1C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/446441b307e4d758052585a00078b1c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA DIFUSI\u00d3N DE INFORMACI\u00d3N SOBRE LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que garantiza la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n sobre la lucha contra el terrorismo", "codigo_ley": "05740", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Valer Collado  Valeria Carolina", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Vivanco Reyes  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/446441B307E4D758052585A00078B1C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f39d1ed770dba1f8052585a00078b1c4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DEPREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL  Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA RED DE SALUD SIHUAS, DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de rpreferente inter\u00e9s nacional y necesidad P\u00fablica la creaci\u00f3n de la Red de Salud Sihuas, Departamento de \u00c1ncash", "codigo_ley": "05739", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F39D1ED770DBA1F8052585A00078B1C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/097940a7f4a191b2052585a0006fa75b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA COMO FECHA DE CREACI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL DISTRITO YANACANCHA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO, EL 23 DE JULIO DE 1852", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara como fecha de creaci\u00f3n pol\u00edtica del Distrito Yanacancha, Provincia y Departamento de Pasco, el 23 de julio de 1852", "codigo_ley": "05738", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Verde Heidinger  Marco Antonio", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Gonzalez Cruz  Moises", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/097940A7F4A191B2052585A0006FA75B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b5f1a454e760b62052585a0006fa759?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECEIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE EL MILAGRO EN LA REGI\u00d3N LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad y utilidad la creaci\u00f3n del Distrito de El Milagro en la regi\u00f3n La Libertad", "codigo_ley": "05737", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Gonzalez Cruz  Moises", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B5F1A454E760B62052585A0006FA759?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc7d6fca456c2cd0052585a00062cadb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA REACTIVACI\u00d3N SOSTENIDA DE LA INDUSTRIA DEL CALZADO, CUERO Y AFINES DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Proyecto de LEy que promueve la reactivaci\u00f3n sostenida de la Industria del Calzado, Cuero y afines del Departamento de La Libertad", "codigo_ley": "05736", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC7D6FCA456C2CD0052585A00062CADB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c402774e730cfe40052585a00062cada?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA NACIONAL EL SECTOR AGRARIO A CONSECUNENCIA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Poryecto de Ley que declara en Emergencia Nacional el Sector Agrario a consecuencia del COVID-19", "codigo_ley": "05735", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Pantoja Calvo  Ruben", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C402774E730CFE40052585A00062CADA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0a5355abb9fa5b6052585a00062cad8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA REACTIVACI\u00d3N DE LAS MICRO Y PEQUE\u0143A EMPRESA - MYPE AFECTADAS POR LA EMERGENCIA SANITARIA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que promueve la reactivaci\u00f3n de las Micro y Peque\u0144a Empresa - MYPE afectadas por la Emergencia Sanitaria del COVID-19", "codigo_ley": "05734", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Apaza Quispe  Yessica Marisela"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0A5355ABB9FA5B6052585A00062CAD8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/380160f44f76ba91052585a00062cad7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21 DE LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES A FIN DE MEJORAR LA CALIDAD DE REPRESENTACI\u00d3N EN LIMA METROPOLITANA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u00edculo 21 de la Ley Org\u00e1nica de Elecciones a fin de mejorar la calidad de representaci\u00f3n en Lima Metropolitana", "codigo_ley": "05733", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/380160F44F76BA91052585A00062CAD7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45eb03bd81498aba052585a00062cad5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA DISTRITOS ELECTORALES EN LA JURISDISCCI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE LIMA Y RESIDENTES EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que crea Distritos Electorales en la Jurisdicci\u00f3n de la Provincia de Lima y Residentes en el Extranjero", "codigo_ley": "05732", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Flores Villegas  Johan", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45EB03BD81498ABA052585A00062CAD5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a8f1d9034fdb36c052585a0006fa745?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUT\u00d3NOMA DE COLLIQUE", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que crea la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Collique", "codigo_ley": "05731", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Flores Villegas  Johan", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A8F1D9034FDB36C052585A0006FA745?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8cff2231b0c4309052585a0006fa744?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 24656, LEY GENERAL DE COMUNIDADES CAMPESINAS, A FIN DE LOGRAR EL FORTALECIMIENTO INSTITUCIONAL DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS", "objetivo_ley": "Proyecto de LEy que modifica la Ley 24656, Ley General de Comunidades Campesinas, a fin de lograr el fortalecimiento institucional de las Comunidades Campesinas", "codigo_ley": "05730", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Zarate Anton  Edward Alexander", "Columbus Murata  Diethell", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8CFF2231B0C4309052585A0006FA744?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20bb8a37f9bb6e1a052585a0006fa740?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PACHAC\u00daTEC EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Distrito de Pachac\u00fatec en la Provincia Constitucional del Callao", "codigo_ley": "05729", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Columbus Murata  Diethell", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20BB8A37F9BB6E1A052585A0006FA740?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a95e0c6ec3d6ce9f052585a0006fa73f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00d5CULO 31 DE LA CONSTITUCI\u201dN POL\u00d5TICA DEL PER\u0155 Y ESTABLECE EL VOTO FACULTATIVO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u016aculo 31 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137 y establece el Voto Facultativo", "codigo_ley": "05728", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u016acola del Per\u0137", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u016aas", "Retamozo Lezama  Mar\u016aa Cristina", "Oseda Yucra  Daniel", "Rubio Gariza  Richard", "C\u0165spedes C\u0160rdenas  Mar\u016aa Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u0165", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A95E0C6EC3D6CE9F052585A0006FA73F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8a9d5e1fe7a88c8052585a0001dec7c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE TARIFA SOCIAL EL\u00c9CTRICA A FAVOR DE LA REGI\u00d3N HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone Tarifa Social El\u00e9ctrica para la Regi\u00f3n Huancavelica, basada en un subsidio modificando la Ley 20952, Fondo de Inclusi\u00f3n Social Energ\u00e9tico (FISE).", "codigo_ley": "05727", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8A9D5E1FE7A88C8052585A0001DEC7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07830a054ffcb82c052585a0001dec7b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DISTRIBUCI\u00d3N DEL CANON A FAVOR DE CENTROS POBLADOS Y COMUNIDADES", "objetivo_ley": "Propone modificar la distribuci\u00f3n del canon establecido en la Ley 27506, Ley de Canon, incluyendo como beneficiarios a los centros poblados y comunidades, con el objeto de alcanzar una distribuci\u00f3n m\u00e1s equitativa y justa de los recursos econ\u00f3micos para alcanzar el desarrollo integral del pa\u00eds.", "codigo_ley": "05726", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07830A054FFCB82C052585A0001DEC7B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b933b29d6689350d052585a000070c70?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPLEMENTA AUTORIZACIONES EXCEPCIONALES DE EMERGENCIA PARA EL USO DE DISPOSITIVOS DE DIAGN\u00d3STICO IN VITRO", "objetivo_ley": "Propone autorizar, excepcionalmente, la realizaci\u00f3n de pruebas moleculares para COVID-19, utilizando insumos con la condici\u00f3n de RUO. Asimismo, es objeto de esta Ley masificar la realizaci\u00f3n de pruebas moleculares de todos los tipos, para reforzar la estrategia de vigilancia epidemiol\u00f3gica y garantizar el derecho al acceso a la salud de la poblaci\u00f3n durante la emergencia sanitaria a consecuencia del COVID-19.", "codigo_ley": "05725", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B933B29D6689350D052585A000070C70?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/49da73a816bd1809052585a000070c6f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ALGUNOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 24915, A FIN DE FORTALECER LA PERSONER\u00cdA JUR\u00cdDICA, EL EJERCICIO DE LA PROFESI\u00d3N Y LA ESTRUCTURA ORG\u00c1NICA DEL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar algunos art\u00edculos del Decreto Ley 24915, que crea el Colegio de Licenciados en Turismo a fin de fortalecer la personer\u00eda jur\u00eddica de los Consejos Directivos Regionales conforme a su ley de creaci\u00f3n y su Estatuto adecu\u00e1ndola al contexto de las distintas denominaciones vinculadas a la actividad tur\u00edstica en nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "05724", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Troyes Delgado  Hans", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/49DA73A816BD1809052585A000070C6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38c50395ba6ec2f5052585a000070c6e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA CAPACITACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS PARA SU PARTICIPACI\u00d3N EN EL RESTABLECIMIENTO DEL ORDEN INTERNO Y MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1095", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1095, Decreto Legislativo que establece reglas de empleo y uso de la fuerza por parte de las Fuerzas Armadas en el territorio nacional, con la finalidad de precisar las situaciones en que las Fuerzas Armadas intervienen en defensa del Estado de Derecho y protecci\u00f3n de la sociedad dentro del territorio nacional y establece se dicte la capacitaci\u00f3n correspondiente a las Fuerzas Armadas para su intervenci\u00f3n en el restablecimiento del orden interno y dem\u00e1s situaciones que se\u0144ale la Ley", "codigo_ley": "05723", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Valer Collado  Valeria Carolina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38C50395BA6EC2F5052585A000070C6E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b146b096b36cde0052585a000070c6d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL DEL SECTOR EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el pago de la deuda social del Sector Educaci\u00f3n", "codigo_ley": "05722", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B146B096B36CDE0052585A000070C6D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24f78ce4856b6f420525859f0076d1ad?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO COMERCIAL ENTRE EL REINO UNIDO DE GRAN BRETA\u0143A E IRLANDA DEL NORTE, POR UNA PARTE, Y LA REP\u00daBLICA DE COLOMBIA, LA REP\u00daBLICA DEL ECUADOR Y LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da, POR OTRA.", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo Comercial entre el Reino Unido de Gran Breta\u0144a e Irlanda del Norte, por una parte, y la Rep\u00fablica de Colombia, la Rep\u00fablica del Ecuador y la Rep\u00fablica del Per\u00fa, por otra\"\".", "codigo_ley": "05721", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24F78CE4856B6F420525859F0076D1AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/018c463232b0f52d0525859f005c27a7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SERVICIO CIVIL EN EL SECTOR AGRARIO-SECIGRA AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone implementar la creaci\u00f3n del Servicio Civil en el sector agrario, dirigido a los estudiantes de las universidades, que brindan programas acad\u00e9micos afines a la actividad agraria, que se denominar\u00e1 SECIGRA-AGRARIO.", "codigo_ley": "05720", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rubio Gariza  Richard", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Cayllahua Barrientos  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/018C463232B0F52D0525859F005C27A7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8da025b31e27a8420525859e007f1723?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA POL\u00cdTICA EDUCATIVA EN MATERIA DE EDUCACI\u00d3N C\u00cdVICA Y FORMACI\u00d3N DE VALORES EN LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone establecer la pol\u00edtica educativa en materia de educaci\u00f3n c\u00edvica y formaci\u00f3n de valores en la educaci\u00f3n b\u00e1sica regular, que permite promover la convivencia democr\u00e1tica y cultura de paz, derechos y obligaciones de los ciudadanos y la formaci\u00f3n del educando en valores \u00e9ticos y morales.", "codigo_ley": "05719", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Gonzalez Cruz  Moises", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8DA025B31E27A8420525859E007F1723?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c4c36506b2a8ce90525859e007df644?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE TASAS DE INTER\u00c9S JUSTAS Y EQUITATIVAS EN EL SISTEMA FINANCIERO, ELIMINANDO MORAS Y TODO TIPO DE COBRO ADICIONAL DURANTE LA PANDEMIA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone replantear las tasas activas en funci\u00f3n de las tasas pasivas del sistema financiero de manera excepcional durante la pandemia COVID-19, a fin de reducir la capitalizaci\u00f3n de intereses en los pr\u00e9stamos para personas naturales y jur\u00eddicas.", "codigo_ley": "05718", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C4C36506B2A8CE90525859E007DF644?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fcc703f481ca16260525859e007df643?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL LA EJECUCI\u201dN E INCORPORACI\u201dN DEL TRAMO JULIACA-PUNO-DESAGUADERO EN EL PROYECTO CORREDOR FERROVIARIO BIOCE\u0143NICO CENTRAL PER\u0155-BOLIVIA.BRASIL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional la ejecuci\u016fn e incorporaci\u016fn del tramo Juliaca-Puno-Desaguadero en el Proyecto Corredor Bioce\u0160nico Central Per\u0137-Bolivia-Brasil, a fin de promover el crecimiento y desarrollo de la Regi\u016fn Puno.", "codigo_ley": "05717", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u016fn Popular", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u0137s Orlando", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u0160n D\u016aaz  Yessy N\u0165lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Sime\u016fn Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCC703F481CA16260525859E007DF643?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores", " Comisi\u016fn de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4aabf2a13b95a4280525859e007df642?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "INCLUSI\u00d3N A LA REGI\u00d3N PUNO EN EL TRAZO DE RUTA DEL PROYECTO DEL SISTEMA INTEGRADO DE TRANSPORTE DE GAS AL SUR (SIT GAS)", "objetivo_ley": "Propone que la Consultora Mott MacDonald en su informe sobre el monto de los activos del Gasoducto Sur Peruano incluya las localidades de Puno y Juliaca de la regi\u00f3n Puno como parte de la ruta del Gasoducto Sur Peruano ahora denominado Sistema Integrado de Transporte de Gas al Sur (SITgas)", "codigo_ley": "05716", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Troyes Delgado  Hans", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AABF2A13B95A4280525859E007DF642?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f15f08ae722e4680525859e007df641?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE VOLUNTARIADO EN COMUNIDADES IND\u2550GENAS U ORIGINARIAS EN ESTADO DE VULNERABILIDAD COMO MECANISMO PARA MITIGAR EL IMPACTO DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone autoriza al Ministerio de Cultura a formar una red de voluntariado, quienes de manera excepcional y transitoria ayuden a los pueblos ind\u0112genas u originarios a reducir y mitigar el impacto producido por el COVID 19, dado su estado de vulnerabiliad,", "codigo_ley": "05715", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Gonzalez Cruz  Moises", "P\u0137rez Esp\u0112ritu  Lusmila", "Mel\u0137ndez Celis  Fernando", "Pu\u00b1o Lecarnaque  Napole\u00ben", "Benavides Gavidia  Walter", "Santillana Paredes  Robertina", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F15F08AE722E4680525859E007DF641?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60189bc29b2342cb0525859e007df63f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A REPRESENTANTES MACRO REGIONALES EN EL DIRECTORIO Y EN EL CONSEJO DE VIGILANCIA DE LA DERRAMA MAGISTERIAL, Y, FORTALECE EL PRINCIPIO DE TRANSPARENCIA Y PUBLICIDAD", "objetivo_ley": "Propone ley que incorpora a representantes, macro regionales en el directorio y en el consejo de vigilancia de la Derrama Magisterial, y fortalece el principio de transparencia y publicidad.", "codigo_ley": "05714", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "P\u0137rez Esp\u0112ritu  Lusmila", "Mel\u0137ndez Celis  Fernando", "Gonzalez Cruz  Moises", "Santillana Paredes  Robertina", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Pu\u00b1o Lecarnaque  Napole\u00ben", "Benavides Gavidia  Walter"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60189BC29B2342CB0525859E007DF63F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Educaci\u00ben  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73db869086fbb4cd0525859e00750acd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA SUSPENSI\u00d3N DEL COBRO Y REPROGRAMACI\u00d3N DEL PAGO DE LOS SERVICIOS B\u00c1SICOS DURANTE LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA PRODUCIDA POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco de regulaci\u00f3n sobre la suspensi\u00f3n del cobro y posterior programaci\u00f3n de los pagos de los servicios b\u00e1sicos de agua, electricidad, gas natural, y telecomunicaciones durante la declaratoria del Estado de Emergencia sanitaria producida por el Covid-19.", "codigo_ley": "05713", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73DB869086FBB4CD0525859E00750ACD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca68d1e0f8c1ce7b0525859e00750acb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE PROPONE ESTABLECER EL PROCEDIMIENTO DE CONTROL SOBRE LOS DECRETOS DE URGENCIA DICTADOS EN EL INTERREGNO PARLAMENTARIO", "objetivo_ley": "Propone estableceer el procedimiento de control sobre los Decretos de Urgencia dictados en el interregno parlamentario.", "codigo_ley": "05712", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Benites Agurto  Alfredo", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Oseda Yucra  Daniel", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA68D1E0F8C1CE7B0525859E00750ACB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34e7c3f518337c590525859e00750aca?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA EL DESPACHO DE MERCANCIAS RESTRINGIDAS DONADAS PROVENIENTES DEL EXTERIOR A FAVOR DE LA IGLESIA CAT\u00d3LICA", "objetivo_ley": "Propone ley que facilita el despacho de mercancias restringidas donadas provenientes del exterior a favor de la Iglesia Cat\u00f3lica", "codigo_ley": "05711", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Merino Lopez  Omar", "Benavides Gavidia  Walter", "Chehade Moya  Omar Karim", "Gonzalez Cruz  Moises", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34E7C3F518337C590525859E00750ACA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1fa7d8848b2c5d570525859e0057e008?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PACANGUILLA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Pacanguilla.", "codigo_ley": "05710", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FA7D8848B2C5D570525859E0057E008?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/77c53edf77ba3db80525859e0057060a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL CAP\u00d5TULO I, PRINCIPIOS GENERALES, DEL T\u00d5TULO III, DEL R\u2026GIMEN ECON\u201dMICO DE LA CONSTITUCI\u201dN POL\u00d5TICA DEL PER\u0155 DE 1993", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u016aculos 58, 59, 60, 61, 62 y 63 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137 de 1993.", "codigo_ley": "05709", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quispe Apaza  Yvan", "Ancalle Gutierrez  Jos\u0165 Luis", "Baz\u0160n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u016fn", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u016ao Yolanda Ang\u0165lica", "V\u0160squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/77C53EDF77BA3DB80525859E0057060A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/734438579ecde3b70525859e00552099?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA FISCAL ESPECIALIZADO EN DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N DE FUNCIONARIOS, LAVADO DE ACTIVOS Y DELITOS CONEXOS Y MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone ley de creaci\u00f3n del Sistema Fiscal Especializado en delitos de corrupci\u00f3n de funcionarios, lavado de activos y delitos conexos en el Ministerio P\u00fablico, compuesto por la Fiscal\u00eda Suprema Anticorrupci\u00f3n con competencia nacional y por las Fiscal\u00edas Superiores y Provinciales Especializadas en cada distrito fiscal del pa\u00eds.", "codigo_ley": "05708", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quispe Apaza  Yvan", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/734438579ECDE3B70525859E00552099?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6296f9e0a29109a70525859e00552098?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DINAMIZA Y SIMPLIFICA LA RECEPCI\u00d3N DE DONACIONES EN FAVOR DE  LAS MUNICIPALIDADES EN PERIODOS DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 literal 20 e incorporar un numeral al art\u00edculo 20 de la Ley 27972-Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, con la finalidad de dinamizar y simplificar la aceptaci\u00f3n de donaciones en per\u00edodos de emergencia", "codigo_ley": "05707", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6296F9E0A29109A70525859E00552098?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c70abe3bccf68c10525859e00005dd9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PLAZO DE INSCRIPCI\u00d3N DE PERSONAS NATURALES O JUR\u00cdDICAS DEL SEGMENTO DE PEQUE\u0143A MINER\u00cdA Y MINER\u00cdA ARTESANAL EN EL REGISTRO INTEGRAL DE FORMALIZACI\u00d3N MINERA-REINFO", "objetivo_ley": "Propone modificar el plazo de inscripci\u00f3n de personas naturales o jur\u00eddicas del segmento de peque\u0144a miner\u00eda o miner\u00eda artesanal en el Registro Integral de Formalizaci\u00f3n Minera-Reinfo", "codigo_ley": "05706", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Lozano Inostroza  Alexander", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C70ABE3BCCF68C10525859E00005DD9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/948021e5a746f70f0525859d000f2f4d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA ZONA ECON\u00d3MICA DE DESARROLLO - ZED SAN IGNACIO, EN LA PROVINCIA DE SAN IGNACIO, Y PROMUEVE LA CONSTRUCCI\u00d3N DE CITES DE MADERA Y AGROINDUSTRIALES PARA LA REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA DEL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que crea la Zona Econ\u00f3mica de Desarrollo- ZED San Ignacio, en la Provincia de San Ignacio, y promueve la construcci\u00f3n de Cites de madera y agroindustriales pra la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica del Departamento de Cajamarca", "codigo_ley": "05705", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/948021E5A746F70F0525859D000F2F4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/640dfd1dc08a4b630525859d000ee53f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL CONTENIDO DE LA PROGRAMACI\u00d3N DE RADIO Y TELEVISI\u00d3N DURANTE EL HORARIO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que regula el contenido de la programaci\u00f3n de Radio y Televisi\u00f3n durante el horario familiar", "codigo_ley": "05704", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/640DFD1DC08A4B630525859D000EE53F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50969ba697a56a810525859d000ee53e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30937, LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES, RESPECTO DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica la Ley 30937, Ley que modifica la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, respecto de las Municipalidades de Centros Poblados", "codigo_ley": "05703", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50969BA697A56A810525859D000EE53E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/539b3000ed299f250525859b0017a674?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ART\u00cdCULO 88 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de reforma constitucional del art\u00edculo del art\u00edculo 88 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "05702", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/539B3000ED299F250525859B0017A674?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d20d2da21338e450525859b0017a673?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL AUMENTO DEL PRESUPUESTO P\u00daBLICO PARA SALUD", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el aumento del presupuesto para la salud", "codigo_ley": "05701", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D20D2DA21338E450525859B0017A673?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4a1a4a64453399690525859b0017a672?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PRIORIDAD EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL A LOS BENEFICIARIOS DE LAS BONIFICACIONES DISPUESTAS EN LA LEY 24029", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de prioridad el pago de la deuda social a los beneficiarios  de las bonificaciones dispuesta en la ley 24029", "codigo_ley": "05700", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4A1A4A64453399690525859B0017A672?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3d13a35684a5bae0525859b0017a671?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA REPATRIACI\u00d3N DE PERUANOS VARADOS EN EL EXTERIOR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de Inter\u00e9s P\u00fablico la repatriaci\u00f3n de peruanos varados en el Exterior", "codigo_ley": "05699", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3D13A35684A5BAE0525859B0017A671?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5859837bb3f26ad70525859b0017a670?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA ELEGIR AL CONTRALOR GENERAL DE LA REP\u00daBLICA Y CREAR EL CARGO DEL CONTRALOR P\u00daBLICO  REGIONAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de Reforma Constitucional para elegir al contralor general de la Rep\u00fablica y crar el cargo del contralor p\u00fablico regional", "codigo_ley": "05698", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5859837BB3F26AD70525859B0017A670?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1be6ad5d62e79e20525859b0017a66f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PENACH\u00cd, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional , la creaci\u00f3n del Distrito de Penach\u00ed, en la Provincia  y departamento de Lambayeque", "codigo_ley": "05697", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1BE6AD5D62E79E20525859B0017A66F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f27fdc1fba787260525859b00067d03?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS ART\u00cdCULOS 11 Y 12 DEL DECRETO DE URGENCIA 015-2019, DECRETO DE URGENCIA PARA EL EQUILIBRIO FINANCIERO DEL PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2020", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que deroga los art\u00edculos 11 y 12 del Decreto de Urgencia 015-2019, Decreto de Urgencia para el Equilibrio Financiero del Presupuesto del Sector P\u00fablico para el a\u0144o Fiscal 2020", "codigo_ley": "05696", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Campos Villalobos  Rolando", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Troyes Delgado  Hans", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F27FDC1FBA787260525859B00067D03?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90170bb578d00b040525859a0080d68d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE ESTABLECE LA PARIDAD Y ALTERNANCIA DE LAS MUJERES EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que establece la paridad y alternancia de las mujeres en el Congreso de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "05695", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Gonzalez Cruz  Moises", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90170BB578D00B040525859A0080D68D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c9b6066302999790525859a0080d68c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PARIDAD Y ALTERNANCIA DE LAS MUJERES EN CARGOS DE DIRECCI\u00d3N EN LOS SECTORES P\u00daBLICO Y PRIVADO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que promueve la paridad y alternancia de las mujeres en cargos p\u00fablico y privado", "codigo_ley": "05694", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Gonzalez Cruz  Moises", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Santillana Paredes  Robertina", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C9B6066302999790525859A0080D68C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50145a4d71774cb30525859a0080d68b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL DISE\u0143O, LA IMPLEMENTACI\u00d3N Y ENTREGA DEL \"\"BONO RONDERO\"\"", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el dise\u0144o, la implementaci\u00f3n y la entrega del \"\"Bono Rural\"\"", "codigo_ley": "05693", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Carcausto Huanca  Irene", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Merino Lopez  Omar", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50145A4D71774CB30525859A0080D68B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2c9431703e23b110525859a0080d68a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE CATASTRO RURAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que crea el Sistema Nacional de Catastro Rural", "codigo_ley": "05692", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u016ea Peralta  Humberto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mel\u0165ndez Celis  Fernando", "P\u0165rez Esp\u016aritu  Lusmila", "Quispe Su\u0160rez  Mario Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2C9431703E23B110525859A0080D68A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0aec6c30be5165430525859b000fd017?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PRODUCCI\u00d3N DE PRUEBAS MOLECULARES R\u00c1PIDAS PARA PACIENTES INFECTADOS CON COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la producci\u00f3n de pruebas moleculares r\u00e1pidas para mejorar la gesti\u00f3n del diagn\u00f3stico de pacientes infectados con el COVID-19 a nivel nacional, la adaptaci\u00f3n de la normativa sanitaria que resulte necesaria para la eficiente viabilidad de esta producci\u00f3n, previa rigurosa evaluaci\u00f3n cient\u00edfica.", "codigo_ley": "05691", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0AEC6C30BE5165430525859B000FD017?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be3cb13a331e7ca90525859b000fd016?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA EL ART\u00cdCULO 88 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA CON LA FINALIDAD DE FORTALECER EL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 88 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con la finalidad de fortalecer el sector agrario, mediante el incremento del presupuesto anual.", "codigo_ley": "05690", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Condori Flores  Julio Fredy", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Chehade Moya  Omar Karim", "Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE3CB13A331E7CA90525859B000FD016?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b30fe36b0e0727320525859b000fd014?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL ACCESO, DISPONIBILIDAD Y ABASTECIMIENTO DEL OX\u00cdGENO MEDICINAL", "objetivo_ley": "Propone garantizar el acceso, disponibilidad y abastecimiento del ox\u00edgeno medicinal a fin de reforzar la respuesta sanitaria efectiva y oportuna en la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los pacientes, en los establecimientos de salud de segundo y tercer nivel.", "codigo_ley": "05689", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B30FE36B0E0727320525859B000FD014?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f19978f6cc01c7a00525859b000647e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S MACIONAL Y CAR\u00c1CTER PRIORITARIO LA DEMARCACI\u00d3N DE LOS L\u00cdMITES PENDIENTES DE SANEAMIENTO DE LA LEY DE DEMARCACI\u00d3N Y ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL DE LA PROVINCIA DE ALTO AMAZONAS, LORETO LEY 29962", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y car\u00e1cter prioritario, la demarcaci\u00f3n de los l\u00edmites pendientes de saneamiento de la Ley de marcaci\u00f3n y organizaci\u00f3n territorial de la provincia de Alto Amazonas, Loreto Ley 29962", "codigo_ley": "05688", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F19978F6CC01C7A00525859B000647E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0534113d603933bd0525859b00008559?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA EL ACCESO A LA PROPIEDAD Y SU INSCRIPCI\u00d3N REGISTRAL DENTRO DEL MARCO DE LA REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA PARA SUPERAR LAS CONSECUENCIAS DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone otorgar facultades especiales en materia de saneamiento urbano al Organismo de Formalizaci\u00f3n de la Propiedad Informal (COFOPRI), permitiendo a la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n vulnerable y de escasos recursos econ\u00f3micos a que acceda a la propiedad formal y registral en marco a las pol\u00edticas de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica para superar las consecuencias del COVID-19", "codigo_ley": "05687", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0534113D603933BD0525859B00008559?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b225d9834ab10240525859b00008558?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REDUCE LA EDAD DE JUBILACI\u00d3N DE LOS PROFESORES; MUJERES 55 A\u0143OS Y VARONES 60 A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone reducir la edad de jubilaci\u00f3n de los profesores pertenecientes a la Ley de Reforma Magisterial 29944, mujeres a los 55 a\u0144os y varones a los 60 a\u0144os, con la finalidad de dar mayor disfrute del tiempo libre y descanso, en consideraci\u00f3n a la esperanza de vida de la poblaci\u00f3in peruana y el respeto a la vida digna", "codigo_ley": "05686", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B225D9834AB10240525859B00008558?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7541b515ffa9ae5b0525859b00008557?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ACCESO ABIERTO AL SERVICIO DE INTERNET A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley de acceso abierto al servicio de internet a nivel nacional.", "codigo_ley": "05685", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7541B515FFA9AE5B0525859B00008557?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/179a2849e83c6dda0525859b00008556?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 23 DE LA LEY DE LA CARRERA P\u00daBLICA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 23 de la Ley 29944, Ley de la Carrera P\u00fablica Magisterial", "codigo_ley": "05684", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Mendoza Marquina  Javier", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/179A2849E83C6DDA0525859B00008556?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c8da881be46e10c0525859a005ff22e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL QUE REPRIME LA FORMA AGRAVADA DEL DELITO DE DESV\u00cdO ILEGAL DE AGUAS SUBTERR\u00c1NEAS PARA GARANTIZAR LA CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS DE SANEAMIENTO, FRENTE A LAS CONSECUENCIAS DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone modificar el C\u00f3digo Penal que reprime la forma agravada del delito de desv\u00edo ilegal de aguas subterr\u00e1neas para garantizar la continuidad de los servicios de saneamiento, frente a las consecuencias del Covid-19", "codigo_ley": "05683", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Troyes Delgado  Hans", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C8DA881BE46E10C0525859A005FF22E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1468556235f451cc0525859a005ff22d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE CL\u00cdNICAS Y ENTIDADES DE SALUD PRIVADAS PARA LA POBLACI\u00d3N FRENTE AL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la prestaci\u00f3n de servicios de cl\u00ednicas y entidades de salud privadas para la poblaci\u00f3n frente al Covid-19", "codigo_ley": "05682", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1468556235F451CC0525859A005FF22D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae3b2eeeba41d2f10525859a005dfac4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 33 DE LA LEY 29944-LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, MODIFICADO POR EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 30541", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 33 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, modificado por el art\u00edculo 2 de la Ley 30541.", "codigo_ley": "05681", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Merino Lopez  Omar", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE3B2EEEBA41D2F10525859A005DFAC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31ef51e5ea876e3a0525859a005dfac3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA PARCIAL DE LOS FACTORES DE EVALUACI\u00d3N PARA EL ASCENSO EN LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar los factores de evaluaci\u00f3n parta el ascenso en la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa que regulan los Decretos Legislativos 1218, que regula la Formaci\u00f3n Profesional de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa N\u015e 1149-Ley de la Carrera y situaci\u00f3n del personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa y su modificatorias Decreto Legislativo 1230 y 1242, con la finalidad de resolver la problem\u00e1tica,", "codigo_ley": "05680", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31EF51E5EA876E3A0525859A005DFAC3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c58b6d75a7d75331052585990081e334?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE LOS COMIT\u00c9S DE AUTODEFENSA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de los Comit\u00e9s de Autodefensa", "codigo_ley": "05679", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Valer Collado  Valeria Carolina", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Columbus Murata  Diethell"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C58B6D75A7D75331052585990081E334?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41aea4a2d73a7a00052585990081e333?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DEFENSA LEGAL PARA LA CONDUCCI\u00d3N OPERATIVA MILITAR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de defensa legal para la conducci\u00f3n operativa militar", "codigo_ley": "05678", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Valer Collado  Valeria Carolina", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Columbus Murata  Diethell"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41AEA4A2D73A7A00052585990081E333?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3587fbd881a361d60525859a005c0dbf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY  QUE HABILITA A LOS EX APORTANTES DE LA LEY 30003 LEY QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESQUEROS, A SOLICITAR LA DEVOLUCI\u00d3N DE SUS APORTES AL SISTEMA P\u00daBLICO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone el procedimiento que permita a los ex aportantes de la Ley 30003, Ley que regula el r\u00e9gimen especial de seguridad social para los trabajadores y pensionistas pesqueros, mayores de 55 a\u0144os, administrados por la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional (ONP), a la entrada en vigor de la presente ley.", "codigo_ley": "05677", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3587FBD881A361D60525859A005C0DBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25a986773718819e0525859a0010364f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL DERECHO DE LOS AFILIADOS A LA DEVOLUCI\u201dN TOTAL DE SUS APORTES DEL FONDO DE PENSIONES A CARGO DE LA OFICINA DE NORMALIZACI\u201dN PREVISIONAL (ONP)", "objetivo_ley": "Propone reconocer el derecho de las personas afiliadas al Sistema Nacional del Pensiones (SNP), estableciendo el mecanismo para solicitar la devoluci\u00dbn del monto que aportaron al Fondo de sus pensiones administrado a cargo de la Oficina de Normalizaci\u00dbn Previsional (ONP).", "codigo_ley": "05676", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u02d9", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00cca Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00cca Teresa", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00cca Rodr\u00ccguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25A986773718819E0525859A0010364F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u02d9blica", " Comisi\u00dbn de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00dbn de Econom\u00cca  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00dbn de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u02d9blicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ee9153e3d05d6320525859a0010364e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA REGULACI\u00d3N DE PRECIOS M\u00c1XIMOS DE MEDICAMENTOS Y, EXCEPCIONALMENTE, LA REGULACI\u00d3N DE TARIFAS DE LAS CL\u00cdNICAS", "objetivo_ley": "Propone autorizar a la Direcci\u00f3n General de Medicamentos, Insumos y Drogas la regulaci\u00f3n de precios m\u00e1ximos de medicamentos b\u00e1sicos y medicamentos para el tratamiento de COVID-19, as\u00ed como autorizar a la Superintendencia Nacional de Salud la regulaci\u00f3n, excepcional de precios m\u00e1ximos de las tarifas de cl\u00ednicas.", "codigo_ley": "05675", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EE9153E3D05D6320525859A0010364E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a9230d9963686d10525859a0010364c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL RETIRO FACULTATIVO TOTAL DE APORTES EN EL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDOS DE PENSIONES Y DICTA OTRAS DISPOSICIONES PARA SALVAGUARDAR AL AFILIADO", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los afiliados al Sistema Privado de Pensiones, para que de forma voluntaria puedan retirar el 100% (cien por ciento) del total de sus fondos acumulados en su cuenta individual de capitalizaci\u00f3n cuando no registren aportaciones ni retenci\u00f3n por m\u00e1s de 12 meses consecutivos.", "codigo_ley": "05674", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A9230D9963686D10525859A0010364C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6eed56abdf05f756052585990006c37e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL APLAZAMIENTO DEL PAGO DE DEUDAS CONTRA\u00cdDAS POR PERSONAS NATURALES O JUR\u00cdDICAS CON LAS CAJAS MUNICIPALES Y RURALES DE AHORRO Y CR\u00c9DITO, FINANCIERAS Y BANCOS DENTRO DEL MARCO DEL ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto disponer el aplazamiento del pago de deudas contra\u00eddas por personas naturales o jur\u00eddicas con las Cajas Municipales, Cajas Rurales de Ahorro y Cr\u00e9dito, Financieras y Bancos, que est\u00e1n supervisadas por la Superintendencia de Banca y Seguros-SBS. La medida es de car\u00e1cter excepcional dentro del marco del Estado de Emergencia Nacional.", "codigo_ley": "05673", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6EED56ABDF05F756052585990006C37E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c396fa560171d54b052585990006c37d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA CASA DE LA MUJER COMO PROGRAMA DE PROTECCI\u00d3N PSICOL\u00d3GICA, DE INSERCI\u00d3N LABORAL Y DESARROLLO PRODUCTIVO PARA MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la casa de la mujer como programa de protecci\u00f3n psicol\u00f3gica, inserci\u00f3n laboral y desarrollo productivo para mujeres v\u00edctimas de violencia familiar.", "codigo_ley": "05672", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C396FA560171D54B052585990006C37D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7347497606809f7205258599000ad505?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LOS MERCADOS DIGITALES EN EL SECTOR AGRARIO, PRIORIZANDO EL ACCESO DE LOS PEQUE\u0143OS AGRICULTORES FAMILIARES EN TODO EL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene como objeto promover los mercados digitales en el Sector Agrario, priorizando el acceso de los peque\u0144os agricultores familiares en todo el pa\u00eds.", "codigo_ley": "05671", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7347497606809F7205258599000AD505?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/05aa92ebd50dcdd605258599000ad504?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y Carrera P\u00fablica de sus Docentes.", "codigo_ley": "05670", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Santillana Paredes  Robertina", "Rivas Ocejo  Perci", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Condori Flores  Julio Fredy", "Carcausto Huanca  Irene"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/05AA92EBD50DCDD605258599000AD504?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fce77a5ad3806ec05258599000ad502?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA DE MANERA PERMANENTE EL USO DE OXIGENO MEDICINAL A UNA CONCENTRACI\u00d3N NO MENOR AL 93%", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas a fin de reforzar y garantizar la respuesta sanitaria efectiva y oportuna para la atenci\u00f3n de los pacientes en el sector salud, respecto del uso de oxigeno medicinal.", "codigo_ley": "05669", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Chehade Moya  Omar Karim"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FCE77A5AD3806EC05258599000AD502?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af10924d9e6e443a05258599005cba1c?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ARTCULOS 1, 3, 4, 8, 10 Y 12 DE LA LEY 15173, LEY DE CREACI\u00d3N DEL COLEGIO M\u00c9DICO DEL PER\u00da, Y A\u0143ADE UNA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 15173, Ley de creaci\u00f3n del Colegio M\u00e9dico del Per\u00fa.", "codigo_ley": "05668", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Gonzalez Cruz  Moises", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Chehade Moya  Omar Karim", "Benavides Gavidia  Walter"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF10924D9E6E443A05258599005CBA1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e9626dff8a71d4a05258598007c8c6e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROPONE LA REFORMA TOTAL DE LA CONSTITUCI\u00d3N V\u00cdA ASAMBLEA CONSTITUYENTE", "objetivo_ley": "Propone modificar en parte el art\u00edculo 206 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de proponer que la reforma total de la Constituci\u00f3n se realice por medio de una Asamblea Constituyente", "codigo_ley": "05667", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E9626DFF8A71D4A05258598007C8C6E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae7c886658a65ecd05258598007c8c6d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SANEAMIENTO ECON\u00d3MICO FINANCIERO DE LA ENTIDAD PRESTADORA DE SERVICIOS DE SANEAMIENTO GRAU SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (EPS GRAU S.A.)", "objetivo_ley": "Propone establecer el saneamiento econ\u00f3mico financiero de la Entidad Prestadora de Servicio de Saneamiento Grau Sociedad An\u00f3nima (EPS GRAU S.A.) con el prop\u00f3sito de mejorar la gesti\u00f3n administrativa, econ\u00f3mica y financiera de la referida empresa.", "codigo_ley": "05666", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE7C886658A65ECD05258598007C8C6D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ceee7a556def9b105258598007c8c6c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ADELANTA EL PAGO DE AGUINALDOS Y GRATIFICACIONES PARA LOS TRABAJADORES DEL SECTOR P\u00daBLICO COMO MEDIDA DE REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA Y SUPERAR LOS EFECTOS GENERADOS POR LA PANDEMIA DE LA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone adelando del pago de aguinaldos y gratificaciones para los trabajadores del sector p\u00fablico como  medida de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y superar los efectos econ\u00f3micos generados por la pandemia de la Covid-19", "codigo_ley": "05665", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "07/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Barrionuevo Romero  Betto", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CEEE7A556DEF9B105258598007C8C6C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
