{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/62c58233a3c4ed3d05258416006bf2c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA CORREDOR VIAL INTERREGIONAL DE LOS ANDES, QUE UNE LOS DEPARTAMENTOS DE ICA-HUANCAVELICA-AYACUCHO Y APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la carretera Corredor Vial Interregional de los Andes, que une los departamentos de Ica-Huancavelica-Ayacucho y Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "04449", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "06/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/62C58233A3C4ED3D05258416006BF2C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/026f8951f794d3e605258424007d6341?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u250cBLICA E INTER\u2554S NACIONAL AL SISTEMA NACIONAL DE SALUD PARA ATENDER LA EMERGENCIA SANITARIA POR EL RIESGO ELEVADO DE CASOS DEL SINDROME DE GUILLAIN-BARRE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00b7blica e inter\u0137s nacional al Sistema Nacional de Salud, para atender la Emergencia Sanitaria por el riesgo elevado de casos del S\u0112ndrome de Guillain-Barr\u0137.", "codigo_ley": "04505", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Takayama Jim\u0137nez  Liliana Milagros", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u0112a", "Torres Morales  Miguel \u2534ngel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u0112a \u250crsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/026F8951F794D3E605258424007D6341?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Salud y Poblaci\u00ben"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31ed8597cdb62e3e05258424007d633f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u2044BLICA E INTER\u2026S NACIONAL \"\"MEJORAMIENTO Y CONSTRUCCI\u201dN DE LA CARRETERA C\u00a1CLIC-LUYA-L\u00a1MUD, REGION AMAZONAS\"\", \"\"MEJORAMENTO DE LA CARRETERA CHACHAPOYAS-AEROPUERTO, REGI\u201dN AMAZONAS\"\" Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA L\u00a1MUD-QUIOCTA, REGI\u201dN AMAZONAS.", "objetivo_ley": "Propone ley que declara de necesidad p\u02d9blica e inter\u00c8s nacional los P:I:P.s \"\"Mejoramiento de la carretera C\u00b7clic-Luya-L\u00b7mud, mejoramiento de la carretera Chachapoyas-Aeropuerto y Mejoramiento de la carretera L\u00b7mud-Quiocta, regi\u00dbn Amazonas.", "codigo_ley": "04504", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/25/2019", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31ED8597CDB62E3E05258424007D633F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/08b7dfba3e2da6710525842400587e08?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28868, LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE COMERCIO EXTERIOR Y TURISMO A TIPIFICAR INFRACCIONES POR V\u00cdA REGLAMENTARIA EN MATERIA DE PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS TUR\u00cdSTICOS Y CALIFICACI\u00d3N DE ESTABLECIMIENTOS DE HOSPEDAJE Y ESTABLECE LAS SANCIONES APLICABLES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28868, Ley que faculta al Ministerio de Comercio Exterior y Turismo a tipificar infracciones por v\u00eda reglamentaria en materia de prestaci\u00f3n de servicios tur\u00edsticos y calificaci\u00f3n de establecimientos de hospedaje y establece las sanciones aplicables.", "codigo_ley": "04503", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/25/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/08B7DFBA3E2DA6710525842400587E08?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3f05364c9889ccc05258423007e29a1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N Y EL DESARROLLO DEL PROYECTO INTEGRAL DE INTERVENCI\u00d3N URBANO PATRIMONIAL Y TUR\u00cdSTICA EN EL CUARTO DEL RESCATE Y SU ENTORNO COMPRENDIDO ENTRE LOS JIRONES AMALIA PUGA, DOS DE MAYO, JUN\u00cdN Y BEL\u00c9N DE LA CIUDAD DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la implementaci\u00f3n y desarrollo del proyecto integral de intervenci\u00f3n urbano patrimonial y tur\u00edstica en el Cuarto del Rescate y su entorno comprendido entre los jirones Amalia Puga, Dos de Mayo, Jun\u00edn y Bel\u00e9n de la ciudad de Cajamarca.", "codigo_ley": "04502", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Neyra Olaychea  Angel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3F05364C9889CCC05258423007E29A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d22dc8277b10dfe05258423007e299f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL ESPECIAL DE PREDIOS CON FINES DE RECONSTRUCCI\u00d3N EN CASOS DE DESASTRE", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el saneamiento f\u00edsico legal especial de predios para fines de reconstrucci\u00f3n en casos de desastre", "codigo_ley": "04501", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Neyra Olaychea  Angel", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D22DC8277B10DFE05258423007E299F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b295efbd807753605258423005ac2a2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR, USO SOCIAL Y NOMINACI\u00d3N COMO CIUDAD EMBLEM\u00c1TICA DEL BICENTENARIO AL PUERTO DE SANTA, UBICADO EN EL DISTRITO DE SANTA, PROVINCIA DE SANTA, DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n, conservaci\u00f3n, puesta en valor, uso social y nominaci\u00f3n como ciudad emblem\u00e1tica del bicentenario al puerto de Santa, ubicado en el distrito de Santa, provincia de Santa, departamento de \u00c1ncash", "codigo_ley": "04500", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Neyra Olaychea  Angel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B295EFBD807753605258423005AC2A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/586d1ff421b0e0b305258423005ac2a1?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY N\u00b0 30636, LEY QUE CREA EL SEGURO OBLIGATORIO DEL PESCADOR ARTESANAL", "objetivo_ley": "Propone Ley que deroga la Ley 30636, Ley que crea el Seguro Obligatorio del Pescador Artesanal", "codigo_ley": "04499", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Vergara Pinto  Edwin", "Neyra Olaychea  Angel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/586D1FF421B0E0B305258423005AC2A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a88db65c4052b4650525842000826ec8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28221, LEY QUE REGULA EL DERECHO POR EXTRACCI\u00d3N DE MATERIALES DE LOS \u00c1LVEOS O CAUCES DE LOS R\u00cdOS POR LAS MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley 28221, ley que regula el derecho por extracci\u00f3n de materiales de los \u00e1lveos o cauces de los r\u00edos por las municipalidades", "codigo_ley": "04498", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/21/2019", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A88DB65C4052B4650525842000826EC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b2bd2a2704cf5920525842000826ec7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A LAS PROVINCIAS DE HUANTA Y HUAMANGA COMO CUNA DE LA DEFENSA DE LA GRATUIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone ley que declara a las provincias de Huanta y Huamanga, como  cuna de la defensa de la gratuidad de la educaci\u00f3n en el Per\u00fa", "codigo_ley": "04497", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B2BD2A2704CF5920525842000826EC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d999e8a30dbeca510525842000826ec6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA REPOSICI\u00d3N URGENTE DE LA ASIGNACI\u00d3N ESPECIAL DOCENTE EN LOS DISTRITOS QUE PERTENECIERON AL \u00c1MBITO DE INFLUENCIA DEL VRAEM", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la reposici\u00f3n urgente de la asignacion especial docente en los distritos que pertenecieron al \u00e1mbito de influencia del VRAEM.", "codigo_ley": "04496", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D999E8A30DBECA510525842000826EC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/191d1b619ffaf5830525841f0054253c?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00dda", "titulo_ley": "REFORMA CONST. ART.93\u2591/INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 93\u2591 de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica para regular y precisar la ampliaci\u02c7n y alcances de la Inmunidad Parlamentaria.", "codigo_ley": "04495", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00dda Huam\u00dfn  Sonia Rosario", "Olaechea \u2534lvarez Calder\u02c7n  Pedro Carlos", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/191D1B619FFAF5830525841F0054253C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/18db4ca7183c3a580525841f0054253b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "DECLARA MEDICAMENTOS, PRODUCTOS BIOL\u00d3GICOS Y DISPOSITIVOS M\u00c9DICOS COMO PARTE ESENCIAL DEL DERECHO A LA SALUD Y DISPONE MEDIDAS PARA GARANTIZAR SU DISPONIBILIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar a los medicamentos, productos biol\u00f3gicos y dispositivos m\u00e9dicos como parte esencial del derecho a la salud y dispone medidas para garantizar su disponibilidad.", "codigo_ley": "04494", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/20/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/18DB4CA7183C3A580525841F0054253B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d22b37f9f13e377e0525841f0054253a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE ORGANIZACI\u00d3N Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DE DESARROLLO AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone la Ley de Organizaci\u00f3n y Funciones del Ministerio de Desarrollo Agrario.", "codigo_ley": "04493", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/20/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D22B37F9F13E377E0525841F0054253A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7cc032cbc8bb57c40525841e007d01d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LOS NUMERALES 6.3 Y 6.4 AL ART\u00cdCULO 6 Y MODIFICA EL LITERAL A) DEL NUMERAL 7.1 DEL  ART\u00cdCULO 7\u00b0 MODIFICANDO LA LEY 27506, LEY DEL CANON", "objetivo_ley": "Propone incorporar los numerales 6.3 y 6.4 al art\u00edculo 6 de la Ley 27506, Ley del Canon.", "codigo_ley": "04492", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Neyra Olaychea  Angel", "Pariona Galindo  Federico", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7CC032CBC8BB57C40525841E007D01D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6edb4cb172f2d8820525841e007d01d7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL TURISMO CIENT\u00cdFICO", "objetivo_ley": "Propone Ley de Promoci\u00f3n del Turismo Cient\u00edfico", "codigo_ley": "04491", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6EDB4CB172F2D8820525841E007D01D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9e5f2ec06becaea60525841e005edbbb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS ACTIVIDADES DE LA MINER\u00cdA  ARTESANAL COMO ACTIVIDAD TRADICIONAL Y ANCESTRAL EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la protecci\u00f3n, promoci\u00f3n, desarrollo y formalizaci\u00f3n de la miner\u00eda artesanal y miner\u00eda artesanal al servicio de terceros como actividad tradicional y ancestral en el territorio nacional.", "codigo_ley": "04490", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9E5F2EC06BECAEA60525841E005EDBBB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eae6590d0b55267a0525841c006db4d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INSTALACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE Y DESAGUE EN EL CENTRO POBLADO DE MACASHCA, DISTRITO DE HUARAZ, PROVINCIA  DE HUARAZ-ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la instalaci\u00f3n de los servicios de agua potable y desague en el Centro Poblado de Macashca, en el distrito de Huaraz. provincia de Huaraz-Ancash, con la finalidad de mejorar la calidad de vida y la salud de la poblaci\u00f3n y contribuir a la recuperaci\u00f3n ambiental del Centro Poblado de Macashca.", "codigo_ley": "04489", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EAE6590D0B55267A0525841C006DB4D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0be581c766348740525841c006db4d1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA, LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PACANGUILLA EN LA PROVINCIA DE CHEPEN DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n del distrito de Pacanguilla, en la provincia de Chep\u00e9n del departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "04488", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0BE581C766348740525841C006DB4D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a454666a218b70bf0525841c007d2c41?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "COMISI\u00d3N PERMANENTE/DELEGA FACULTAD DE LEGISLAR...", "objetivo_ley": "Propone delegar en la Comisi\u00f3n Permanente del Congreso de la Rep\u00fablica, la facultad de legislar a partir del 16 de junio hasta el 25 de julio de 2019.", "codigo_ley": "04487", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A454666A218B70BF0525841C007D2C41?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/67c4a98fd0bae0fc0525841c005c5ab0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA LA VENTA DIRECTA DE PREDIOS URBANOS DEL ESTADO A VALOR COMERCIAL AL 25 DE NOVIEMBRE DE 2000 A FAVOR DE OCUPANTES QUE ACREDITAN POSESI\u00d3N EFECTIVA ANTERIOR A DICHA FECHA", "objetivo_ley": "Propone establecer normas que habiliten la venta directa de predios de dominio privado del Estado que se encuentren ocupados al 25 de noviembre de 2000, a valor comercial y a favor de los ocupantes que acrediten posesi\u00f3n efectiva antes de dicha fecha. No comprende la venta de los predios estatales regulada por normas o reg\u00edmenes especiales.", "codigo_ley": "04486", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/67C4A98FD0BAE0FC0525841C005C5AB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3a8a9381d563e550525841a00003d37?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL SOBRE RENOVACI\u00d3N PARCIAL DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 90 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que contribuya al redise\u0144o del r\u00e9gimen pol\u00edtico, asegurando un adecuado balance de poderes entre el Legislativo y el Ejecutivo.", "codigo_ley": "04485", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3A8A9381D563E550525841A00003D37?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b920339774ebf3850525841900767d17?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ACCESO A LA INFORMACI\u201dN SOBRE EL ORIGEN  DE LOS ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone promover el acceso a la informaci\u016fn sobre el origen de los alimentos de producci\u016fn y procesamiento primario e industrializado, cuyos criterios para identificar dichos alimentos, as\u016a como los criterios para identificar su origen son determinados por las autoridades nacionales competentes.", "codigo_ley": "04484", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B920339774EBF3850525841900767D17?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04da43298c03f5b10525841900767d16?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28211, LEY QUE CREA EL IMPUESTO A LA VENTA DE ARROZ PILADO Y MODIFICA EL AP\u00c9NDICE DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28211, Ley que crea el Impuesto a la Venta de Arroz Pilado y modifica el Ap\u00e9ndice I del Texto \u00danico Ordenado del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo", "codigo_ley": "04483", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04DA43298C03F5B10525841900767D16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c81b2f0997004480525841900806239?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 24915 LEY QUE CREA EL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la organizaci\u00f3n y las funciones del Colegio de Licenciados en Turismo incorporando una estructura org\u00e1nica que organice el funcionamiento del Colegio de Licenciados en turismo, otorg\u00e1ndoles personer\u00eda jur\u00eddica a los consejos regionales, para que de manera aut\u00f3noma y descentralizada representen a los profesionales en turismo.", "codigo_ley": "04482", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C81B2F0997004480525841900806239?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8faa5476e0c965520525841900806238?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL SERVICIO DE TRANSPORTE DE PASAJEROS-TAXI EN MOTO LINEAL EXCEPCIONALMENTE EN LOS DEPARTAMENTOS DE LA REGI\u00d3N AMAZ\u00d3NICA, MODIFICANDO EL ART\u00cdCULO 2 E INCORPORANDO LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA FINAL A LA LEY 27189, LEY DE TRANSPORTE P\u00daBLICO ESPECIAL DE PASAJEROS EN VEH\u00cdCULOS MENORES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 27189, Ley de Transporte P\u00fablico Especial de Pasajeros en Veh\u00edculos Menores, con la finalidad que las motos lineales puedan realizar el servicio de transporte de pasajeros -TAXI de forma excepcional en la regi\u00f3n amaz\u00f3nica en nuestro pais, por la situaci\u00f3n de necesidad de la poblaci\u00f3n usuaria, costumbres, teniendo presente la diversidad climatol\u00f3gica en la selva del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04481", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Saavedra Vela  Esther", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FAA5476E0C965520525841900806238?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb97c8c04f83c9f80525841900806237?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DE MANERA EXCEPCIONAL EL PROYECTO ESPECIAL DE TITULACI\u00d3N DE TIERRAS Y CATASTRO RURAL PARA LA FORMALIZACI\u00d3N, DE LA PROPIEDAD RURAL", "objetivo_ley": "Ley que promueve la creaci\u00f3n de manera excepcional el Proyecto Especial de Titulaci\u00f3n de Tierras y Catastro Rural para la formalizaci\u00f3n de la propiedad rural.", "codigo_ley": "04480", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB97C8C04F83C9F80525841900806237?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd986ea0b12f789d0525841900806236?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA INTERVENCI\u00d3N DEL SERENAZGO MUNICIPAL Y LA POLIC\u00cdA NACIONAL EN LA PREVENCI\u00d3N DEL DELITO A TRAV\u00c9S DEL PATRULLAJE INTEGRADO", "objetivo_ley": "Propone establecer la intervenci\u00f3n del serenazgo municipal y la Polic\u00eda Nacional, en la prevenci\u00f3n del delito y faltas a trav\u00e9s del patrullaje integrado como herramienta de gesti\u00f3n disuasiva dirigida y ejecutada por el comisario del sector en coordinaci\u00f3n con la gerencia de seguridad ciudadana de cada municipio distrital.", "codigo_ley": "04479", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD986EA0B12F789D0525841900806236?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6157d503e38499420525841900806235?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DINAMIZA Y FORTALECE LA ECONOM\u00cdA DE LA MICRO, PEQUE\u0143A Y MEDIANA EMPRESA A TRAV\u00c9S DE LA LIQUIDACI\u00d3N OPORTUNA DE LAS FACTURAS EMITIDAS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la econom\u00eda de la micro, peque\u0144a y mediana empresa a trav\u00e9s de la liquidaci\u00f3n oportuna de las facturas emitidas, estableciendo que estas sean canceladas dentro de un plazo m\u00e1ximo de treinta (30) d\u00edas calendario.", "codigo_ley": "04478", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6157D503E38499420525841900806235?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/655bc0aeaf49beea0525841900806234?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECONSTRUCCI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA CATEDRAL DE HUARAZ, UBICADA EN EL DISTRITO DE HUARAZ, PROVINCIA DE HUARAZ, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reconstrucci\u00f3n de la Iglesia Matriz San Sebasti\u00e1n de Huaraz, ubicada en el distrito de Huaraz, provincia de Huaraz, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "04477", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Neyra Olaychea  Angel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/655BC0AEAF49BEEA0525841900806234?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec8caa057dab6e870525841900806233?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27728 Y 28371 LEY DEL MARTILLERO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27728 y 28371, Ley del Martillero P\u00fablico.", "codigo_ley": "04476", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC8CAA057DAB6E870525841900806233?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7f42bc87499c9ee0525841900806232?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA REGULAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional para regular la Inmunidad Parlamentaria", "codigo_ley": "04475", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7F42BC87499C9EE0525841900806232?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3796b4187a710950525841900806231?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27607, LEY DEL PORTEADOR", "objetivo_ley": "Propone modificaar los art\u00ddculos 1, 2, 3, 5 y 6 de la Ley 27607, Ley del Porteador.", "codigo_ley": "04474", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u2534guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00dfn Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3796B4187A710950525841900806231?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af8e390d257d98f70525841900806230?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS PARA FORTALECER LAS ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y SU DEMOCRACIA INTERNA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 13, 21 y 22 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas.para fortalecer las organizaciones pol\u00edticas y su democracia interna.", "codigo_ley": "04473", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF8E390D257D98F70525841900806230?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9939234d38bec15c0525841900767d15?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL R\u00c9GIMEN ECON\u00d3MICO DE LA CONSTITUCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos Art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, relacionados al Cap\u00edtulo Econ\u00f3mico.", "codigo_ley": "04472", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9939234D38BEC15C0525841900767D15?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/146cc6c87233b9220525841900767d13?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE CAMBIADORES INFANTILES EN ESPACIOS P\u00daBLICOS Y PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone Ley que garantiza la implementaci\u00f3n de cambiadores infantiles en espacios p\u00fablicos y privados.", "codigo_ley": "04471", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/146CC6C87233B9220525841900767D13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/32ab92edd6c963c50525841900767d11?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 135 DE LA LEY FORESTAL Y DE FAMILIA SILVESTRE  N\u00b0 29763", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 135 de la Ley Forestal y de Fauna  Silvestre, indicando que la inversi\u00f3n p\u00fablica en materia forestal se realiza preferentemente en la superficie territorial que sean parte de las comunidades nativas y campesinas de todo el territorio nacional, asegurando el impuesto del desarrollo sostenible del sector rural mediante la actividad forestal.", "codigo_ley": "04470", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Pariona Galindo  Federico", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Neyra Olaychea  Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/32AB92EDD6C963C50525841900767D11?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/955b6a5aa0f18df305258418007bd43b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS.", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, que permita realizar un buen desarrollo de las elecciones internas de sus candidatos", "codigo_ley": "04469", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/955B6A5AA0F18DF305258418007BD43B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/01fc8b2df3da0d90052584180079f027?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 30 DE LA LEY 28094, LEY DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 30 de la Ley 28094, Ley de Partidos Pol\u00edticos.tiene por finalidad determinar un marco normativo que permita garantizar el proceso electoral interno de las organizaciones pol\u00edticas.", "codigo_ley": "04468", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/01FC8B2DF3DA0D90052584180079F027?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db479d6a11203a3b052584180079f026?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 de la Ley 28094 Ley de Organizaciones Pol\u00edticas", "codigo_ley": "04467", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB479D6A11203A3B052584180079F026?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dcfc6a11b92a8edc052584180079f024?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA INCORPORACI\u00d3N Y VALORIZACI\u00d3N LAS TECNOLOG\u00cdAS DIGITALES EN LOS CONTENIDOS CURRICULARES DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la incorporaci\u00f3n y la puesta en valor de las tecnolog\u00edas digitales en los contenidos curriculares de la educaci\u00f3n b\u00e1sica regular.", "codigo_ley": "04466", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DCFC6A11B92A8EDC052584180079F024?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f330c6ba774ac4db0525841800777929?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE A LOS CONSUMIDORES DE BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS NO APTAS PARA EL CONSUMO HUMANO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29632, Ley para erradicar la elaboraci\u00f3n y Comercializaci\u00f3n de Bebidas Alcoh\u00f3licas Informales, Adulteradas o no Aptas para el Consumo Humano, para incluir a todas las formas de alcohol industrial", "codigo_ley": "04465", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F330C6BA774AC4DB0525841800777929?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54856a23ce67938405258418005afd63?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "MODIFICA LEY N\u1e1e 30916, LEY ORG\u00c1NICA DE LA JUNTA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Quinta Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria de la Ley N\u1e1e 30916, Ley Org\u00e1nica de la Junta Nacional de Justicia, sobre el plazo para elecci\u00f3n de los miembros de la Junta Nacional de Justicia. Para la elecci\u00f3n de sus miembros la Comisi\u00f3n Especial debe elegir en un plazo no mayor de noventa d\u00edas calendario desde su instalaci\u00f3n; en caso no se cumpla con designar a los titulares y suplentes, dicho plazo se extender\u00e1 hasta que la Comisi\u00f3n Especial cumpla con elegir la totalidad de los miembros titulares y suplentes, en armon\u00eda con el mandato constitucional.", "codigo_ley": "04464", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/13/2019", "proponente": "Defensor\u00eda del Pueblo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54856A23CE67938405258418005AFD63?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/64a2c820be82a0ec05258417007f1808?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional que modifica el Art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, sobre levantamiento de la inmunidad parlamentaria.", "codigo_ley": "04463", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/64A2C820BE82A0EC05258417007F1808?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef01da80e8c09e8f05258417007f1807?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N E IMPULSO PRODUCTIVO DE SEMILLAS DE PAPA NATIVA", "objetivo_ley": "Propone ley de promoci\u00f3n e impulso productivo de semillas de papa nativa, para que los sectores p\u00fablico y privado, a trav\u00e9s de las entidades competentes, se promocione y fomente el cultivo sostenible de semillas de papa nativa en sus diferentes variedades.", "codigo_ley": "04462", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF01DA80E8C09E8F05258417007F1807?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7fb8291dc36e963105258417007f1806?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 10 DE LA LEY 30355 DE LA LEY DE LA PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 10 de la Ley 30355 de la Promoci\u00f3n y Desarrollo de la Agricultura Familiar que regula el financiamiento de la promoci\u00f3n y desarrollo de la agricultura familiar", "codigo_ley": "04461", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FB8291DC36E963105258417007F1806?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/870447fa28d0a0ce05258417007f1805?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29571, C\u00d3DIGO DE PROTECCI\u00d3N Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR, A FIN DE FORTALECER LA PROTECCI\u00d3N A LAS PERSONAS DE LOS M\u00c9TODOS ABUSIVOS DE COBRANZA", "objetivo_ley": "Prropone modificar el art\u00edculo 62 de la Ley 29571, C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor, a fin de fortalecer la protecci\u00f3n a las personas de los m\u00e9todos abusivos de cobranza", "codigo_ley": "04460", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/870447FA28D0A0CE05258417007F1805?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e02578f0f07e67605258417007f1804?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27153, LEY QUE REGULA LA EXPLOTACI\u00d3N DE LOS JUEGOS DE CASINO Y M\u00c1QUINAS TRAGAMONEDAS, A FIN DE PROTEGER LA SALUD Y ESTABLECE UNA MORATORIA DE 5 A\u0143OS PARA EL OTOrGAMIENTO DE NUEVAS AUTORIZACIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones destinadas a resguardar la salud de las personas que acuden a salas de juego de casino y m\u00e1quinas tragamonedas, disponi\u00e9ndose adem\u00e1s un mayor control y fiscalizaci\u00f3n por parte de las autoridades del Ministerio de Comercio Exterior y Turismo, as\u00ed como de las autoridades municipales.", "codigo_ley": "04459", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E02578F0F07E67605258417007F1804?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45c828558c37d4d905258417007f1802?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28687, AMPLIANDO EL \u00c1MBITO DE APLICACI\u00d3N DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL CON SU INSCRIPCI\u00d3N REGISTRAL, HASTA EL 31 DE DICIEMBRE DE 2015", "objetivo_ley": "Propone ampliar el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley 28687, con la finalidad de lograr la formalizaci\u00f3n, adjudicaci\u00f3n y de la propiedad informal con su inscripci\u00f3n registral, respecto de los terrenos ocupados por posesiones informales, centros urbanos informales, urbanizaciones populares y toda forma de posesi\u00f3n, ocupaci\u00f3n o titularidad informal de predios que est\u00e9n constituidos sobre inmuebles de propiedad estatal, con fines de vivienda, que se hubiesen constituido sobre inmuebles de propiedad estatal, hasta el 31 de diciembre de 2015", "codigo_ley": "04458", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45C828558C37D4D905258417007F1802?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a870aef36547baf0052584170070c2e8?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da SOBRE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa para regular y precisar la aplicaci\u00f3n y alcances de la Inmunidad Parlamentaria.", "codigo_ley": "04457", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A870AEF36547BAF0052584170070C2E8?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c4d404b9fe076315052584170070c2e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y UTILIDAD LA CONSTRUCCI\u00d3N Y/O REHABILITACI\u00d3N DE LOS PUENTES VIRU VIRU Y SANTA ROSA EN EL DISTRITO DE CHINCHO DE LA PROVINCIA DE ANGARAES DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y utilidad la construcci\u00f3n y/o rehabilitaci\u00f3n de los puentes Viru Viru y Santa Rosa en el distrito de Chincho de la provincia de Angaraes del departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "04456", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C4D404B9FE076315052584170070C2E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd7acc6b918ec36e052584170070c2e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29935, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA REVALORIZACI\u00d3N Y REACTIVACI\u00d3N DEL FERROCARRIL HUANCAYO HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica el art\u00edculo 1 de la Ley 29935, Ley que declara de necesidad p\u00fablica la revaloraci\u00f3n y reactivaci\u00f3n del ferrocarril Huancayo Huancavelica", "codigo_ley": "04455", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD7ACC6B918EC36E052584170070C2E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f87ab00004b5fe605258417005b010a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL TERCR P\u00c1RRAFO AL ART\u00cdCULO 58 DE LA LEY 26859, LEY GENERAL DE ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el tercer p\u00e1rrafo al art\u00edculo 58 de la Ley 28094, Ley Org\u00e1nica de Elecciones.", "codigo_ley": "04454", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F87AB00004B5FE605258417005B010A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45f5b8ba45aa717d05258416007c03d3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA BONIFICACI\u00d3N POR PUESTO DE SALUD P\u00daBLICA PARA EL PERSONAL T\u00c9CNICO O AUXILIAR ASISTENCIAL DE SALUD AL DECRETO LEGISLATIVO 1153, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA POL\u00cdTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECON\u00d3MICAS DE PERSONAL DE LA SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone ley que incorpora la bonificaci\u00f3n por puesto de salud p\u00fablica para el personal t\u00e9cnico o auxiliar asistencial de Salud al Decreto Legislativo 1153, Decreto Legislativo que regula la pol\u00edtica integral de compensaciones y entregas econ\u00f3micas de personal de la salud al servicio del Estado.", "codigo_ley": "04453", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Neyra Olaychea  Angel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45F5B8BA45AA717D05258416007C03D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7bd063f117db20605258416007c03d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL DESARROLLO SOSTENIBLE DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone regular la participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en el desarrollo sostenible del pa\u00eds, orientado principalmente en las zonas donde la presencia del Estado es inexistente o insuficiente, requiriendo su intervenci\u00f3n de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 171 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y del Decreto Legislativo 1134 Decreto Legislativo que aprueba la Ley de Organizaci\u00f3n y Funciones del Ministerio de Defensa.", "codigo_ley": "04452", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Neyra Olaychea  Angel", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7BD063F117DB20605258416007C03D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a700bfea5b4eb0d05258416007c03d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29314, LEY DE LA F\u00c1BRICA DE ARMAS Y MUNICIONES DEL EJ\u00c9RCITO FAME S.A.C.", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2, 7, 11 y 16 de la Ley 29314, Ley de la F\u00e1brica de Armas y Municiones del Ej\u00e9rcito FAME S.A.C.", "codigo_ley": "04451", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Vergara Pinto  Edwin", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A700BFEA5B4EB0D05258416007C03D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c5d147b5aea3bcf05258416007c03cf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28211 LEY QUE CREA EL IMPUESTO A LA VENTA DE ARROZ PILADO Y MODIFICA EL AP\u2026NDICE I DEL TEXTO \u0155NICO ORDENADO DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 4 de la Ley 28211, Ley que crea el Impuesto a la Venta de Arroz Pilado y modifica el Ap\u0165ndice I del Texto \u0155nico Ordenado del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo.", "codigo_ley": "04450", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Neyra Olaychea  Angel", "Dipas Huam\u0160n  Miky Joaqu\u016an", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Echevarr\u016aa Huam\u0160n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C5D147B5AEA3BCF05258416007C03CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab21bf9f6d0906aa05258415007e0c55?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA UNIDAD EJECUTORA \"\"RED DE SALUD CHACHAPOYAS\"\" DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Unidad Ejecutora \"\"Red de Salud Chachapoyas\"\", departamento de Amazonas, con la finalidad de atender las necesidades y demandas en salud p\u00fablica y general, en el \u00e1mbito de las provincias de Luya, Rodr\u00edguez de Mendoza, Chachapoyas y Bongar\u00e1.", "codigo_ley": "04448", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB21BF9F6D0906AA05258415007E0C55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae95fcb1e594dffb05258415007e0c54?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA UNIDAD EJECUTORA \"\"HOSPITAL SANTIAGO AP\u00d3STOL\"\", PROVINCIA DE UTCUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Unidad Ejecutora \"\"Hospital Santiago Ap\u00f3stol\"\", provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas, con la finalidad de mejorar el servicio de acceso a la salud, en el \u00e1mbito de la provincia de Utcubamba.", "codigo_ley": "04447", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE95FCB1E594DFFB05258415007E0C54?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c52b16f4fec45b1a05258415007e0c53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA CARHUAZ-CAPILLAPAMA-COCHABAMBA-PARIACOTO, EN LA PROVINCIA DE CARHUAZ, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento y asfaltado de la carretera Carhuaz-Capuillapampa-Cochabamba-Pariacoto, en la provincia de Carhuaz, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "04446", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C52B16F4FEC45B1A05258415007E0C53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e27a74dfdaffabef05258415007e0c52?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL D) Y E) DEL ART\u00cdCULO 29 DEL TUO DE LA LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD LABORAL PARA PROTEGER LOS DERECHOS DEL TRABAJADOR Y DE LA MADRE TRABAJADORA", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal d) y e) del art\u00edculo 29 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad laboral para proteger los derechos del trabajador y de la madre trabajadora.", "codigo_ley": "04445", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E27A74DFDAFFABEF05258415007E0C52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15b60ed3e9250388052584150060de9d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DE PANAM\u00c1", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, a salir del territorio nacional del 30 de junio al 01 de julio de 2019, a fin de viajar a la ciudad de Panam\u00e1, con el objetivo de atender a los actos oficiales de la Toma de Mando Presidencial en Panam\u00e1.", "codigo_ley": "04444", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15B60ED3E9250388052584150060DE9D?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0357446b8cfb4bb205258415005ba172?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 121 Y 122 DEL C\u00d3DIGO PENAL Y SANCIONA A QUIENES CAUSAN LESIONES AL PERSONAL DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 121 y 122 del C\u00f3digo penal y sanciona a quienes causan lesiones al personal de la Salud.", "codigo_ley": "04443", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0357446B8CFB4BB205258415005BA172?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ea429795ab9542d705258415005ba171?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL INCORPORANDO EL ART\u00cdCULO 241-C SOBRE LOS DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N EN EL \u00c1MBITO PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 241-C al C\u00f3digo Penal con la finalidad de precisar que las conductas delictivas a que se refieren los art\u00edculos 241-A y 241-B del mismo cuerpo legal, no incluyen las pr\u00e1cticas usuales de los negocios de entrega de bienes o prestaci\u00f3n de servicios, que se encuentran normadas en la legislaci\u00f3n tributaria.", "codigo_ley": "04442", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EA429795AB9542D705258415005BA171?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8948e1814f3baf0705258412007cd02f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSPARENTA LA INFORMACI\u201dN DE LOS GASTOS EN SERVICIOS DE PUBLICIDAD POR PARTE DEL ESTADO, EN BENEFICIO DE LA CIUDADAN\u00d5A", "objetivo_ley": "Propone que los medios de comunicaci\u016fn televisivos, radiales y de prensa escrita que contraten con el Estado en los mismos anuncios publicitarios materia de contrato, publiquen el costo de esa publicidad para el Estado, con la finalidad de favorecer la transparencia en la utilizaci\u016fn de los recursos p\u0137blicos y la real dimensi\u016fn de los gastos que realiza el Estado en materia de publicidad en medios privados para el conocimiento de todos los ciudadanos.", "codigo_ley": "04441", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Becerril Rodr\u016aguez  H\u0165ctor Virgilio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u0160ucar  Mar\u016aa Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8948E1814F3BAF0705258412007CD02F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u016fn de Fiscalizaci\u016fn y Contralor\u016aa", " Comisi\u016fn de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u0137blicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac6351349fff7d5b05258412007cd02e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMOCIONA EL SECTOR CAFETALERO Y DECLARA \"\"LA SEMANA DEL CAF\u00c9 PERUANO", "objetivo_ley": "Propone ley que promociona el sector cafetalero y declara \"\"La Semana del Caf\u00e9 Peruano\"\".", "codigo_ley": "04440", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC6351349FFF7D5B05258412007CD02E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe6462845fdb435905258412007cd02d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL NUEVO HOSPITAL DE SANTA ROSA DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del nuevo hospital Nacional Santa Rosa del departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "04439", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE6462845FDB435905258412007CD02D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f49c2d8f2b5a49a905258412007cd02c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN HOSPITAL MATERNO PEDI\u00c1TRICO EN LA CIUDAD DE PUERTO MALDONADO, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de un Hospital Pedi\u00e1trico con el fin de brindar atenci\u00f3n a madres gestantes, ni\u0144os (as) y adolescentes menores de 18 a\u0144os en la provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "04438", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F49C2D8F2B5A49A905258412007CD02C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/adf47af50bf6359605258412007cd02b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1071, DECRETO LEGISLATIVO QUE NORMA EL ARBITRAJE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 63 del Decreto Legslativo 1071, Decreto Legislativo que norma el Arbitraje.", "codigo_ley": "04437", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ADF47AF50BF6359605258412007CD02B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/375398485b7846b305258412007cd02a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA IMPLEMENTACI\u00cbN DE OFICINAS DE GESTI\u00cbN DE PROYECTOS COMO MEDIDA PREVENTIVA DE ACTOS DE CORRUPCI\u00cbN EN A EJECUCI\u00cbN DE OBRAS P\u250cBLICAS", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve la implementaci\u02c7n y funcionamiento de Oficinas de Gesti\u02c7n de Proyectos o la designaci\u02c7n de profesionales en gesti\u02c7n de proyectos, como medida preventiva de actos de corrupci\u02c7n y de alcance de mayor eficiencia por parte del Estado en la ejecuci\u02c7n de obras p\u02d9blicas.", "codigo_ley": "04436", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u00dda Cristina", "Andrade Salguero de \u2534lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/375398485B7846B305258412007CD02A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Fiscalizaci\u02c7n y Contralor\u00dda", " Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ddf634052909ea705258412007cd029?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N  LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DEL C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el art\u00edculo 4 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria", "codigo_ley": "04435", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DDF634052909EA705258412007CD029?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14be84badeb58fc805258412007cd028?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 7.1 A LA LEY 29719, SANCIONANDO A LOS DOCENTES, A LOS MIEMBROS DEL PERSONAL AUXILIAR DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS, AS\u00cd COMO A TODO PERSONAL QUE LABORE DENTRO DEL PLANTEL ESCOLAR CUANDO PROMUEVA, INCITE O SEA ACTOR DE BULLYING", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 7.1 a la Ley 29719, Ley que promueve la convivencia sin violencia en las instituciones educativas.", "codigo_ley": "04434", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14BE84BADEB58FC805258412007CD028?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/982bbd5651ff9c1c05258412007cd027?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 11 E INCORPORA EL ART\u00cdCULO 11-D AL DECRETO LEGISLATIVO 654, DEL C\u00d3DIGO DE EJECUCI\u00d3N PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 del Decreto Legislativo 654, del C\u00f3digo de Ejecuci\u00f3n Penal incorporando un criterio b\u00e1sico en la separaci\u00f3n de los internos,, respecto a los miembros de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa y de las Fuerzas Armadas, de los que no lo son, asimismo incorpora el art\u00edculo 11-D, Clasificaci\u00f3n de internos miembros de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa y las Fuerzas Armadas.", "codigo_ley": "04433", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Galarreta Velarde  Luis Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/982BBD5651FF9C1C05258412007CD027?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3e05703a62cf4f6805258412007cd025?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30938, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR Y UNIDADES EXTRANJERAS AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da, EN EL EXTREMO REFERIDO AL MES DE JULIO DEL A\u0143O 2019", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30938, que autoriza el ingreso de personal militar y unidades extranjeras al territorio de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, en el extremo de adicionar actividades referidas al mes de julio de 2019.", "codigo_ley": "04432", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3E05703A62CF4F6805258412007CD025?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a05a7256abf1830605258412007cd023?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, FIJANDO PLAZO A LA COMISI\u00d3N DE \u00c9TICA CUANDO SE CONSIGNA INFORMACI\u00d3N FALSA EN LA DECLARACI\u00d3N JURADA DE LA HOJA DE VIDA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria del Congreso de la Rep\u00fablica, fijando plazo a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica cuando se consigna informaci\u00f3n falsa en la Declaraci\u00f3n Jurada de la Hoja de Vida.", "codigo_ley": "04431", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A05A7256ABF1830605258412007CD023?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b86dc4d7863d76ca05258411007de0e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA COBERTURA DEL SEGURO AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone establecer los lineamientos y normas que rigen el seguro agrario confinanciado por el Estado para los diferentes segmentos de productores agrarios priorizados por la Pol\u00edtica Nacional Agraria, como un esquema de cobertura de riesgos ante fen\u00f3menos clim\u00e1ticos y eventos naturales adversos, incendios y otros riesgos que se contemplen en el Plan Anual de Seguros Agrarios, con la participaci\u00f3n del sector p\u00fablico y privado.", "codigo_ley": "04430", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B86DC4D7863D76CA05258411007DE0E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3bb4b51d1bb2787705258411007de0e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26221, LEY ORG\u00c1NICA DE HIDROCARBUROS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley Org\u00e1nica de Hidrocarburos.", "codigo_ley": "04429", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3BB4B51D1BB2787705258411007DE0E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abb98d8f65e7a1e405258411007de0e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD DE TRANSPORTE Y TR\u00c1NSITO URBANO DE LA PROVINCIA DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad de Transporte y Tr\u00e1nsito Urbano de la provincia de Arequipa", "codigo_ley": "04428", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABB98D8F65E7A1E405258411007DE0E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41643534e4b8d11c05258411007c3699?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA CUENTA DE AHORRO EN MONEDA NACIONAL DE MENORES DE EDAD CON CAPACIDAD DE ACCI\u00d3N RESTRINGIDA EN EMPRESAS DEL SISTEMA FINANCIERO", "objetivo_ley": "Propone ley que regula la cuenta de ahorro en moneda nacional de menores de edad con capacidad de acci\u00f3n restringida en empresas del Sistema Financiero.", "codigo_ley": "04427", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41643534E4B8D11C05258411007C3699?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72afde8b2aaf727405258411007c3698?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 25 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO, LEY DE RECUPERACI\u00d3N DEL SALDO A FAVOR DEL IGV ACUMULADO NO APLICADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 25 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, Ley de Recuperaci\u00f3n del saldo a favor del IGV acumunlado no aplicado", "codigo_ley": "04426", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72AFDE8B2AAF727405258411007C3698?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a45fad1d4cd5b2d052584110059bdfe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL SANTUARIO DE LA MEMORIA \"\"LA HOYADA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del Santuario de la Memoria \"\"La Hoyada\"\", en el distrito de Andr\u00e9s Avelino C\u00e1ceres Dorregaray, provincia de Huamanga, departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "04425", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A45FAD1D4CD5B2D052584110059BDFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3cec167966794da052584110059bdfb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDDA P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N DEL DESARROLLO INTEGRAL Y SOSTENIBLE DE LA SUBCUENCA HIDROGR\u00c1FICA E HIDROL\u00d3GICA DEL CUNAS, EN LA PROVINCIA DE CHUPACA, REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n del desarrollo integral y sostenible de la subcuenca hidrogr\u00e1fica e hidrol\u00f3gica del Cunas, en la provincia de Chupaca, regi\u00f3n Jun\u00edn, mediante proyectos de afianzamiento h\u00eddrico, en beneficio de la actividad agropecuaria de las comunidades campesinas y centros poblados de los distritos aleda\u0144os.", "codigo_ley": "04424", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3CEC167966794DA052584110059BDFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/094f39c5b24fd916052584100081cae0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 217 Y 218 DEL C\u00d3DIGO PENAL A FIN DE COMPLEMENTAR DISPOSICIONES RELACIONADAS A LA FIJACI\u00d3N O REPRODUCCI\u00d3N NO AUTORIZADA DE OBRAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 217 y 218 del C\u00f3digo Penal a fin de complementar las disposiciones relacionadas a la fijaci\u00f3n o reproducci\u00f3n no autorizada de obras.", "codigo_ley": "04423", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/094F39C5B24FD916052584100081CAE0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5af294c04a3cd7d8052584100081cadf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL OBSERVATORIO NACIONAL DE CULTIVOS Y CRIANZAAS", "objetivo_ley": "Propone crear el Observatorio Nacional de Cultivos y Crianzas-ONCUC, para apoyar la planificaci\u00f3n y monitoreo de cultivos y crianzas a nivel nacional basada en informaci\u00f3n, estad\u00edstica y geoespacial, vinculado al Sistema Integrado de Estad\u00edstica Agraria-SIEA, y a tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04422", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5AF294C04A3CD7D8052584100081CADF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b173194202afe0a052584100081cade?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE NORMA EL DESARROLLO DE LA TECNOLOG\u00cdA FINANCIERA EN EL PER\u00da-FINTECH", "objetivo_ley": "Propone ley que norma el desarrollo de la Tecnolog\u00eda Financiera en el Per\u00fa-FINTECH.", "codigo_ley": "04421", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B173194202AFE0A052584100081CADE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9499407ab71d72e9052584100081cadd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE QUE EL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y FINANZAS INFORME A CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA SOBRE EL CUMPLIMIENTO DEL REAJUSTE PERI\u00d3DICO DE LAS PENSIONES A LOS JUBILADOS", "objetivo_ley": "Propone verificar el cumplimiento de las acciones necesarias por el Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas, respecto de las previsiones presupuestales, que permitan el reajuste peri\u00f3dico de la pensi\u00f3n de los jubilados, conforme lo establece la Segunda Disposici\u00f3n Final y Transitoria de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "04420", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9499407AB71D72E9052584100081CADD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4886c671b68ca533052584100081cadb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL D.S. 001/2015-EM QUE APRUEBA DISPOSICIONES PARA PROCEDIMIENTOS MINEROS QUE IMPULSEN PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone derogar el D.S. 001/2015-EM que aprueba disposiciones para procedimientos mineros que impulsen proyectos de inversi\u00f3n.", "codigo_ley": "04419", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4886C671B68CA533052584100081CADB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b2de781953bae6e05258410006b4910?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA INTANGIBLE, INALIENABLE E IMPRESCRIPTIBLE EL CAMPO SANTO DE YUNGAY", "objetivo_ley": "Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible el Campo Santo de Yungay, ubicado en el distrito y provincia de Yungay, departamento de Ancash, por constituir el lugar donde se honra la memoria de m\u00e1s de 25,000 personas que perdieron la vida en el terremoto ocurrido el 31 de mayo de 1970.", "codigo_ley": "04418", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B2DE781953BAE6E05258410006B4910?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cf615a3acdd973c05258410006b490f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL DECRETO LEGISLATIVO 1082, QUE CREA EL SISTEMA INTEGRADO DE ESTAD\u00cdSTICA AGRARIA CONFORMANTE DEL SISTEMA ESTAD\u00cdSTICO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 del Decreto Legislativo 1082, que crea el Sistema Integrado de Estad\u00edstica Agraria conformante del Sistema Estad\u00edstico Nacional.", "codigo_ley": "04417", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CF615A3ACDD973C05258410006B490F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/129ff98886dec3e50525840f00552283?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00cca", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00d5CULO 93 DE LA CONSTITUCI\u201dN", "objetivo_ley": "Propone reformar parcialmente la Constituci\u00dbn Pol\u00cctica a fin de garantizar el fuero parlamentario.", "codigo_ley": "04416", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/04/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/129FF98886DEC3E50525840F00552283?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00dbn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cc89646cd12837280525840e007b13e9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 153-A DEL C\u00d3DIGO PENAL REFERIDO AL DELITO DE TRATA DE PERSONAS EN SU FORMA AGRAVADA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 153-A del C\u00f3digo Penal mediante la incorporaci\u00f3n de una agravante para el delito de Trata de Personas, fundamentada en la situaci\u00f3n especial vulnerabilidad de la v\u00edctima y la pluriofensividad de la conducta.", "codigo_ley": "04415", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/03/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CC89646CD12837280525840E007B13E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8acd11a2466682070525840e007b13e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 68 DEL DECRETO LEY 22095, LEY DE REPRESI\u00d3N DEL TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS, AS\u00cd COMO EL NUMERAL 13.1 DEL ART\u00cdCULO 13 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1241, DECRETO LEGISLATIVO QUE FORTALECE LA LUCHA CONTRA EL TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 68 del Decreto Ley 22095, Ley de represi\u00f3n del tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas, as\u00ed como el numeral 13.1 del art\u00edculo 13 del Decreto Legislativo 1241, Decreto Legislativo que Fortalece la Lucha contra el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas.", "codigo_ley": "04414", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/03/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8ACD11A2466682070525840E007B13E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d6e461b8f55fc330525840e007b13e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 29159, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE TRANSPORTE A\u00c9REO A ZONAS AISLADAS DONDE NO HAY OFERTA PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 29159, Ley que declara de necesidad y utilidad p\u00fablica la prestaci\u00f3n de servicios de transporte a\u00e9reo a zonas aisladas donde no haya oferta privada.", "codigo_ley": "04413", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/03/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D6E461B8F55FC330525840E007B13E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f80ef6b4d52cf2820525840e007b13e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29763, LEY FORESTAL Y DE FAUNA SILVESTRE Y APRUEBAN DISPOSICIONES SOBRE LA ZONIFICACI\u00d3N FORESTAL", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley 29763, Ley Forestal y de Fauna Silvestre y Aprueban Disposiciones sobre la Zonificaci\u00f3n Forestal", "codigo_ley": "04412", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/03/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F80EF6B4D52CF2820525840E007B13E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69e7bb27e28e0c120525840e007b13e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE ACORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Acora en el departamento de Puno.", "codigo_ley": "04411", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "06/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69E7BB27E28E0C120525840E007B13E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
