{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/591d6e89591df38005258150005d698d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA RETRIBUCI\u00d3N POR EL APROVECHAMIENTO DEL RECURSO H\u00cdDRICO", "objetivo_ley": "Propone establecer la retribuci\u00f3n econ\u00f3mica por el aprovechamiento del recurso h\u00eddrico utilizado en actividades agr\u00edcolas, en el marco de lo establecido en el T\u00edtulo VI de la Ley 29338, Ley de Recursos H\u00eddricos.", "codigo_ley": "01628", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Figueroa Minaya  Modesto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/591D6E89591DF38005258150005D698D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4a9e0e7f6d9b32105258150005c9fbe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA TUTELA CAUTELAR PARA FORTALECER LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 608, 611, 636, 637, 639, 670, 671 y 678 del C\u00f3digo Procesal Civil, tiene por objeto modificar la regulaci\u00f3n de la tutela cautelar para fortalecer la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "01627", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4A9E0E7F6D9B32105258150005C9FBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/890438db30cc91a705258150005c9fbc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CONSEJO INTERINSTITUCIONAL PERMANENTE DE COOPERACI\u00d3N, COORDINACI\u00d3N Y SEGUIMIENTO DE LAS POL\u00cdTICAS EN MATERIA DE JUSTICIA-INTER JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del Consejo Interinstitucional Permanente de Cooperaci\u00f3n, Coordinaci\u00f3n y Seguimiento de las pol\u00edticas en materia de Justicia-Inter Justicia, cuya finalidad es institucionalizar las acciones de coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n mutua en la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de justicia.", "codigo_ley": "01626", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/890438DB30CC91A705258150005C9FBC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb2e40414dfca63705258150005c9fbb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA UNA BONIFICACI\u00cbN EXTRAORDINARIA A FAVOR DE LOS PENSIONISTAS POR VIUDEZ DEL R\u2554GIMEN DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone aprobar una bonificaci\u02c7n extraordinaria a favor de los pensionistas por viudez del R\u00dagimen del Decreto Ley 19990, en el marco de las previsiones presupuestarias y de acuerdo a las posibilidades de la econom\u00dda nacional.", "codigo_ley": "01625", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00dfcter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB2E40414DFCA63705258150005C9FBB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f3c477853e1383a905258150005ae2a2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 24 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1275 QUE APRUEBA EL MARCO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 24 del Decreto Legislativo 1275 que aprueba el Marco de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal de los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales.", "codigo_ley": "01624", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F3C477853E1383A905258150005AE2A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/043494cdecd19bbe05258150005ac103?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DE LOS HOSPITALES DE APOYO DE LAS PROVINCIAS DE HUARMEY Y RECUAY, EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y mejoramiento de los servicios de salud de los Hospitales de Apoyo de las provincias de Huarmey y Recuay en el departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01623", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Vergara Pinto  Edwin", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/043494CDECD19BBE05258150005AC103?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e765b78398c9256405258150005ac102?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE ALTO TAMBOPATA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Alto Tambopata, ubicada en el departamento de Puno, con su capital en San Juan del Oro, e integrada por los distritos de San Juan del Oro, Yanahuaya, San Pedro de Putina Punco y el nuevo distrito de Yanamayo.", "codigo_ley": "01622", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E765B78398C9256405258150005AC102?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44fdee9f725ff2c205258150005ac100?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL DESEMBARCADERO PESQUERO Y ARTESANAL DE LA PROVINCIA DE HUARMEY, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y puesta en valor del Desembarcadero Pesquero Artesanal ubicado en la provincia de Huarmey, departamento de Ancash, con la finalidad de mejorar los servicios y potenciar la pesca artesanal como una de las principles actividades econ\u00f3micas sostenibles de la zona.", "codigo_ley": "01621", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Vergara Pinto  Edwin", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44FDEE9F725FF2C205258150005AC100?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03729050acd4cc0a05258150005ac0ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL LA CALETA EN LA PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y mejoramiento de los servicios de salud del Hospital la Caleta de la provincia Del Santa, en el departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01620", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Vergara Pinto  Edwin", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03729050ACD4CC0A05258150005AC0FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dfe24ef6c7b2c80b0525815000563972?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE PRIORIDAD SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO TUYANKUWAS EN LA PROVINCIA DE BAGUA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de prioridad social la creaci\u00f3n del distrito de Tuyankuwas en la provincia de Bagua, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "01619", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DFE24EF6C7B2C80B0525815000563972?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a1414dcc28431850525815000563970?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1350 DE MIGRACIONES PARA LA PROTECCI\u201dN DE LAS RELACIONES FAMILIARES, PARTICULARMENTE DE LA INFANCIA Y LAS MUJERES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u016aculos V, 38 y art\u016aculo 64, literal b) del Decreto Lgislativo 1350, Decreto Legislativo de Migraciones, tiene por objeto la garant\u016aa de las relaciones familiares en el contexto de la migraci\u016fn en nuestro pa\u016as, en el marco del principio de unidad familiar, con particular \u0165nfasis en la protecci\u016fn de las ni\u016eas, ni\u016eos y adolescentes y las mujeres.", "codigo_ley": "01618", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Quintanilla Chac\u016fn  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u2026dgar Am\u0165rico", "De Belaunde De C\u0160rdenas  Alberto", "Pacori Mamani  Oracio \u0143ngel", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u016aa", "Lombardi El\u016aas  Guido Ricardo", "Ar\u0160oz Fern\u0160ndez  Mercedes Rosalba"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A1414DCC28431850525815000563970?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19aebd679a4561fb052581500056396f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 74 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL APROBADO POR EL DECRETO SUPREMO 017-93-JUS Y EL ART\u00cdCULO 37 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL MINISTERIO P\u00daBLICO APROBADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 52", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 74 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial aprobado por el Decreto Supremo 017-93-JUS y el art\u00edculo 37 de la Ley Org\u00e1nica del Ministerio P\u00fablico aprobado por el Decreto Legislativo 52, promver\u00e1 la democratizaci\u00f3n en la elecci\u00f3n del Prsidente de la Corte Suprema y el Fiscal de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "01617", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19AEBD679A4561FB052581500056396F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad22ee93876bb5ca052581500056396d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 3 INCISO A) Y 22 DE LA LEY 24686, QUE CREA EN CADA INSTITUTO DE LAS FUERZAS ARMADAS Y FUERZAS POLICIALES EL FONDO DE VIVIENDA MILITAR Y POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3 inciso a) y 22 de la Ley 24686, a fin de establecer la voluntariedad del pago del aporte del personal militar y policial al Fondo de Vivienda Militar del Ej\u00e9rcito-FOVIME, al Fondo de Vivienda Militar de la Marina-FOVIMAR, al Fondo de Vivienda Militar de la Fuerza A\u00e9rea-FOVIM-FA y al Fondo de Vivienda Policial-FOVIPOL, as\u00ed como establecer la devoluci\u00f3n de los aportes que, de forma obligatoria, los fondos anteriormente se\u0144alados cobraron en cumplimiento de las normas modificadas.", "codigo_ley": "01616", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD22EE93876BB5CA052581500056396D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/203be721d404f4b2052581500056396c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PROGRAMA DE PASANT\u00cdAS EN LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone establecer un Programa de Pasant\u00edas en la Administraci\u00f3n P\u00fablica, el cual podr\u00e1n ingresar los titulados de Universidades P\u00fablicas y Privadas, y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior, as\u00ed como personas con estudios de maestr\u00eda conclu\u00eddos, con el fin de aplicar los conocimientos adquiridos, desarrollando labores de apoyo en las altas direcciones de las entidaes del Estado, lo cual permitir\u00e1 a los pasantes obtener experiencia y conocimientos en el sector p\u00fablico.", "codigo_ley": "01615", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/203BE721D404F4B2052581500056396C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/626958c3da2ad94a052581500056396a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE PRIORIDAD SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ECOL\u00d3GICO WINCHINKIM EN LA PROVINCIA DE CONDORCANQUI, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de prioridad social la creaci\u00f3n del distrito de Winchinkim en la provincia de Condorcanqui, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "01614", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/626958C3DA2AD94A052581500056396A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca598a38ff1ea56f0525814e0002a92c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA UN PLAZO ADICIONAL DE ACOGIMIENTO AL R\u00c9GIMEN DE REPROGRAMACI\u00d3N DE PAGO DE APORTES PREVISIONALES AL FONDO DE PENSIONES DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES (REPRO-AFP) POR PARTE DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES ESTABLECIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1275", "objetivo_ley": "Propone otorgar un plazo adicional a los Gobiernos Regionales y Locales para que se acojan al R\u00e9gimen de Reprogramaci\u00f3n de Pago de Aportes Previsionales al Fondo Privado de Pensiones (RETRO-AFP) a fin de que paguen los aportes previsionales adeudados a los trabajadores, conforme a lo dispuesto en el Decreto Legislativo 1275", "codigo_ley": "01613", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA598A38FF1EA56F0525814E0002A92C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51b2111f810803940525814e0002a92b?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00b5n", "titulo_ley": "ESTACIONAMIENTO:VEHICULAR L. 29461/MODIFICA ART\u00ebCULO 3", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00daculo 3 de la Ley 29461, Ley que regula el Servicio de Estacionamiento Vehicular.", "codigo_ley": "01612", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00danguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00c3rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00d5s", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00darez Gamarra  Os\u00daas", "Takayama Jim\u00d5nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51B2111F810803940525814E0002A92B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00bablicos", " Comisi\u00b5n de Descentralizaci\u00b5n  Regionalizaci\u00b5n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00b5n de la Gesti\u00b5n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/242b12b14288ca0c0525814e0002a92a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA AMBIENTAL LAS CUENCAS DEL LAGO TITICACA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad publica e inter\u00e9s nacional la declaratoria en Emergencia Ambiental las Cuencas del Lago Titicaca, a fin de masificar y ejecutar planes de acci\u00f3n inmediatas y de corto plazo tendientes a contrarrestar la significativa contaminaci\u00f3n ambiental de las \u00e1reas de influencia, y asi recuperar la sostenibilidad de los recursos naturales.", "codigo_ley": "01611", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/242B12B14288CA0C0525814E0002A92A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2fd0b83a6ffdabd0525814e0002a929?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE IRRIGACI\u00d3N SANTA ROSA, EN LA PROVINCIA DE HUAURA, DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Irrigaci\u00f3n Santa Rosa, en la provincia de Huaura, departamento de Lima, sobre la base de la circunscripci\u00f3n territorial del Centro Poblado de Irrigaci\u00f3n Santa Rosa.", "codigo_ley": "01610", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2FD0B83A6FFDABD0525814E0002A929?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5d0128dd630417f10525814e0002a928?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL, NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA EL RECONOCIMIENTO A LOS AGENTES COMUNITARIOS DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional, necesidad y utilidad p\u00fablica, el reconocimiento a los agentes comunitarios de salud, fortaleciendo y consolidando su labor como uno de los actores fundamentales en la implementaci\u00f3n de la estrategia de atenci\u00f3n primaria de salud.", "codigo_ley": "01609", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5D0128DD630417F10525814E0002A928?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce5c9da775ec51c60525814e0002a927?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO D) DE LA LEY 29790, LEY QUE ESTABLECE EL MARCO LEGAL DEL GRAVAMEN ESPECIAL A LA MINER\u00cdA, A EFECTOS DE QUE EL 100% DE LOS RECURSOS QUE SE OBTENGAN SEAN TRANSFERIDOS A LOS GOBIERNOS REGIONALES O GOBIERNOS LOCALES DONDE SE EXPLOTEN LOS RECURSOS Y OPEREN LAS EMPRESAS MINERAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso d) del art\u00edculo 3 de la Ley 29790, Ley que establece el marco legal del Gravamen Especial a la Miner\u00eda.", "codigo_ley": "01608", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE5C9DA775EC51C60525814E0002A927?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b0e9e8ea6673b7f0525814e0002a926?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE PROSCRIBE DEROGACIONES GEN\u00c9RICAS Y T\u00c1CITAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 75 del Reglamento del Congreso, tien por objeto proscribir derogaciones gen\u00e9ricas y t\u00e1citas en proposiciones legislativas que se presenten en el Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "01607", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B0E9E8EA6673B7F0525814E0002A926?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f6b06cccc86b7a8a0525814e0002a925?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 402 DEL C\u00d3DIGO PENAL REFERIDO AL DELITO DE DENUNCIA CALUMNIOSA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 402 del C\u00f3digo Penal, referido al delito de Denuncia Calumniosa", "codigo_ley": "01606", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F6B06CCCC86B7A8A0525814E0002A925?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f8cb142a99ece1b0525814e0002a924?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARACI\u00d3N COMO SANTUARIO DE GUERRA Y ZONA ARQUEOL\u00d3GICA E HIST\u00d3RICA INTANGIBLE DE LA MEMORIA NACIONAL, AL CAMPO DE BATALLA DEL ALTO DE LA ALIANZA, EN LA PROVINCIA DE TACNA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, la declaraci\u00f3n como santuario de guerra y zonas arqueol\u00f3gica e hist\u00f3rica intangible de la memoria nacional, al campo de Batalla del Alto de la Alianza, en la Provincia de Tacna, incluy\u00e9ndolo en el Registro Nacional del Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "01605", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F8CB142A99ECE1B0525814E0002A924?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54a751d2777646e60525814e0002a922?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL DESARROLLO Y PACIFICACI\u00d3N DEL VALLE DE LOS R\u00cdOS APUR\u00cdMAC, ENE Y MANTARO-VRAEM", "objetivo_ley": "Propone declarar de interes nacional y necesidad p\u00fablica el tratamiento prioritario y especial para el desarrollo econ\u00f3mico social, pol\u00edtico y la pacificaci\u00f3n del Valle de los R\u00edos Apur\u00edmac, Ene y Mantaro-VRAEM", "codigo_ley": "01604", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Vergara Pinto  Edwin", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54A751D2777646E60525814E0002A922?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2f303659999a828e0525814e0002a921?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 4, 8 DE LA LEY 30453, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE RESIDENTADO M\u00c9DICO (SINAREME)", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 4, 8 de la Ley 30453, Ley del Sistema Nacional de Residentado M\u00e9dico (SINAREME).", "codigo_ley": "01603", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2F303659999A828E0525814E0002A921?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/390d089ab2413adf0525814d006261b5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS CONTRA LA LIBERTAD SEXUAL Y LA MUERTE CIVIL DE LOS VIOLADORES", "objetivo_ley": "Propone establecer la imprescriptibilidad de los delitos de violaci\u00f3n de la libertad sexual, modificando el art\u00edculo 80 del C\u00f3digo Penal y la duraci\u00f3n de la inhibilitaci\u00f3n principal del condenado mediante la modificaci\u00f3n de los at\u00edculos 38, 170, 171, 172, 174, 175, 176 y 176-A del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "01602", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/390D089AB2413ADF0525814D006261B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7cc4d0f92db50ab60525814d006261b3?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL UNIFORMIZAR LA INDUMENTARIA Y EMBLEMAS DEL PERSONAL QUE BRINDA EL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional uniformizar la vestimenta y emblemas del personal que brinda el servicio de serenazgo municipal en el Per\u00fa", "codigo_ley": "01601", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7CC4D0F92DB50AB60525814D006261B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bfbac05761c4f8d70525814d006261b0?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PROMOCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL TEMPLO COLONIAL IGLESIA MATRIZ DEL DISTRITO DE SAN JER\u00d3NIMO DE TUN\u00c1N DE LA PROVINCIA DE HUANCAYO DEL DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, promoci\u00f3n y puesta en valor del Templo Colonial \"\"Iglesia Matriz\"\" del distrito de San Jer\u00f3nimo de Tun\u00e1n de la provincia de Huancayo del departamento de Jun\u00edn.", "codigo_ley": "01599", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BFBAC05761C4F8D70525814D006261B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/825c79c3371d57850525814d006261af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 323 DEL C\u00d3DIGO PENAL, QUE INCORPORA NUEVOS SUPUESTOS DE HECHO QUE CONFIGURAN DELITOS DE DISCRIMINACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 323 del C\u00f3digo Penal, que incorpora nuevos supuestos de hecho que configuran delitos de discriminaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01598", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Figueroa Minaya  Modesto", "Pariona Galindo  Federico", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Vergara Pinto  Edwin", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/825C79C3371D57850525814D006261AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0363aabd37d9a4bc0525814d00583eef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL Y AGRAVA EL DELITO DE HURTO, ROBO Y ESTAFA EN AGRAVIO DE TURISTAS NACIONALES O EXTRANJEROS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 186, 189, 196-A del C\u00f3digo Penal, agrava el delito de hurto, robo y estafa en agravio de turistas nacionales o extranjeros.", "codigo_ley": "01597", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0363AABD37D9A4BC0525814D00583EEF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/126e00c63e766aa80525814d00559f7a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N LA  DENOMINACI\u00d3N DE ORIGEN PISCO", "objetivo_ley": "Propone elevar a rango de Ley la Resoluci\u00f3n Jefatural 179-88/INC-J que declara Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n la denominaci\u00f3n de origen  \"\"Pisco\"\" que se produce en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "01596", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Arimborgo Guerra  Tamar", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/126E00C63E766AA80525814D00559F7A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10c354fc3a9db6b60525814c007a7849?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, Y DISPONE QUE LA ELECCI\u00d3N DE CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA SE REALICE EN FECHA DISTINTA A LA ELECCI\u00d3N PRESIDENCIAL DE PRIMERA VUELTA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, referente a que la elecci\u00f3n de Congresistas de la Rep\u00fablica se realice en fecha distinta a la elecci\u00f3n Presidencial de primera vuelta.", "codigo_ley": "01595", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/27/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10C354FC3A9DB6B60525814C007A7849?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/580bf2c7b736c0090525814b00761e02?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES A EJECUTAR PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA DEL PODER JUDICIAL Y EL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los Gobiernos Regionales y Locales a ejecutar proyectos de inversi\u00f3n del Poder Judicial y el Ministerio P\u00fablico en sus respectivas jurisdicciones a t\u00edtulo gratuito sin que tal disposici\u00f3n afecte de manera alguna las funciones propias de cada sector de acuerdo a las leyes que los rigen..", "codigo_ley": "01594", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/580BF2C7B736C0090525814B00761E02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae745d840b9314550525814b00599700?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30137, QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 2) del art\u00edculo 2 de la Ley 30137, Ley que establece criterios de priorizaci\u00f3n para la atenci\u00f3n del pago de sentencias judiciales.", "codigo_ley": "01593", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Figueroa Minaya  Modesto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Vergara Pinto  Edwin", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE745D840B9314550525814B00599700?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9bc4c9a66227778f0525814b005996ff?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 5,9 DEL DECRETO LEGISLATIVO 854, LEY DE JORNADA DE TRABAJO, HORARIO Y TRABAJO EN SOBRETIEMPO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5 y 9 del Decreto Legislativo 854, Ley de Jornada de Trabajo, Horario y Trabajo en sobretiempo, permitir\u00e1 mejorar la calidad de vida y las condiciones de un trabajo sostenible en beneficio de la persona.", "codigo_ley": "01592", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9BC4C9A66227778F0525814B005996FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69602ebfae68cb0b0525814b005996fd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DESARROLLA LA INCAPACIDAD RELATIVA DE ADOLESCENTES MAYORES DE DIECIS\u00c9IS Y MENORES DE DIECIOCHO A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone desarrollar la capacdad de ejercicio de los adolescentes mayores de diecis\u00e9is y menores de dieciocho a\u0144os, de acuerdo al principio de evoluci\u00f3n de facultades con el fin de impulsar el emprendimiento, su desarrollo personal y la formalizaci\u00f3n de empresas.", "codigo_ley": "01591", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69602EBFAE68CB0B0525814B005996FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/974452c6bd8498070525814800751353?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCOPORA EL ART\u00cdCULO 473-A DEL C\u00d3DIGO CIVIL QUE OBLIGA  A LOS HIJOS A DAR PENSI\u00d3N DE ALIMENTOS A SUS PADRES MAYORES DE 65 A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 473-A del C\u00f3digo Civil que obliga a los hijos a dar pensi\u00f3n de alimentos a sus padres mayores de 65 a\u0144os de edad.", "codigo_ley": "01590", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/974452C6BD8498070525814800751353?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b09c76e9e2ed3d520525814800751351?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DE LA LEY 30021-LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA ALIMENTACI\u00d3N SALUDABLE PARA NI\u0143OS, NI\u0143AS Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el  Reglamento de la Ley 30021-Ley de Promoci\u00f3n de la Alimentaci\u00f3n Saludable para Ni\u0144os, Ni\u0144as y Adolescentes aprobado por el Decreto Supremo 017-2017-SA.", "codigo_ley": "01589", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B09C76E9E2ED3D520525814800751351?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68956d796ca618450525814800706d10?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN DISCIPLINARIO DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone Ley que regula el R\u00e9gimen Disciplinario de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01588", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68956D796CA618450525814800706D10?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3d591277a3821b70525814800706d0f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE ALTO TAMBOPATA CON SU CAPITAL DE SAN JUAN DEL ORO EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Alto Tambopata con su capital de San Juan del Oro en el departamento de Puno.", "codigo_ley": "01587", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3D591277A3821B70525814800706D0F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fef3b1a6a57e38c60525814800706d0e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA LUCHA INTEGRAL CONTRA LA ANEMIA Y LA DESNUTRICI\u00d3N CR\u00d3NICA A NIVEL NACIONAL, PRIORIZANDO LAS ZONAS RURALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la lucha integral contra la anemia y la desnutrici\u00f3n cr\u00f3cnica a nivel nacional, priorizando las zonas rurales.", "codigo_ley": "01586", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FEF3B1A6A57E38C60525814800706D0E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1cf3a44fc39273c0525814800706d0d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY UNIVERSITARIA INCLUYENDO EL CONOCIMIENTO DE LA LENGUA DE SE\u0143AS PERUANAS COMO REQUISITO ALTERNATIVO PARA OPTAR EL GRADO DE BACHILLER", "objetivo_ley": "Propone modificar el ac\u00e1pite 1 del art\u00edculo 45 de la Ley Universitaria, incluyendo el conocimiento de la Lengua de Se\u0144as peruana como requisito alternativo para obtener el grado de bachiller.", "codigo_ley": "01585", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1CF3A44FC39273C0525814800706D0D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2e2be9cef33beda0525814800706d0c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE VICOS EN LA PROVINCIA DE CARHUAZ DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Vicos en la provincia de Carhuaz, del departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01584", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2E2BE9CEF33BEDA0525814800706D0C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/26cc99aba6efb825052581480063cb44?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE VIABILIZA EL CUMPLIMIENTO DE LAS OBLIGACIONES DE LA CAJA DE BENEFICIOS Y SEGURIDAD SOCIAL DEL PESCADOR EN LIQUIDACI\u00d3N-CBSSPL", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas legales para que la Caja de Beneficios y Seguridad Social del Pescador en Liquidaci\u00f3n-CBSSPL, cumpla con las obligaciones econ\u00f3micas que tiene con sus propios trabajadores o ex trabajadores en el primer orden de prelaci\u00f3n y sus beneficiarios de jubilaci\u00f3n, cese y beneficios complementarios en el segundo orden de prelaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01583", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/26CC99ABA6EFB825052581480063CB44?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e74ba53ea573b68e05258148000b15f2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N: LEG. CONG. /AUTORIZA CONGRESISTA Y SEGUNDA VICEPRESIDENTA DE LA REP\u00daBLICA MERCEDES ROSALBA AR\u00c1OZ FERN\u00c1NDEZ  EJERZA LA PRESIDENCIA DE LA COMISI\u00d3N EXTRAORDINARIA DE ALTO NIVEL COI 2017", "objetivo_ley": "Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso que autoriza a la congresista y segunda vicepresidenta de la Rep\u00fablica Mercedes Rosalba Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez para que ejerza la Presidencia de la Comisi\u00f3n Extraordinaria de Alto Nivel COI 2017, encargada de organizar la Asamblea 130 del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI), que se llevar\u00e1 a cabo en la ciudad de Lima en el mes de setiembre del presente a\u00f1o.", "codigo_ley": "01582", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Acu\u00f1a N\u00fa\u00f1ez  Richard Frank", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E74BA53EA573B68E05258148000B15F2?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2e0de96dfd6bd1605258148000b15f1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "COMISI\u00d3N PERMANENTE/DELEGA FACULTAD DE LEGISLAR...", "objetivo_ley": "Propone delegar en la Comisi\u00f3n Permanente del Congreso de la Rep\u00fablica, la facultad de legislar a partir del d\u00eda siguiente del t\u00e9rmino de la Segunda Legislatura Ordinaria correspondiente al Per\u00edodo Anual de Sesiones 2016-2017 hasta el 26 de julio de 2017.", "codigo_ley": "01581", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2E0DE96DFD6BD1605258148000B15F1?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bf09b2a16dea97705258148000c16a1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO 5 E NCORPORA ART\u00cdCULO 91-A/DEL....", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 e incorpora el art\u00edculo 91-A al reglamento del Congreso, respecto al procedimiento de reglamentaci\u00f3n de las Leyes.", "codigo_ley": "01580", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BF09B2A16DEA97705258148000C16A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db7b5fa445d9dab705258147007a18e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REDUCE BENEFICIOS PARA LAS EMPRESAS QUE SE ACOGEN AL PROGRAMA DE CLEMENCIA PARA DENUNCIAR CARTELES EMPRESARIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 26 del Decreto Legislativo 1205, Ley que modifica la Ley de Represi\u00f3n de Conductas Anticompetitivas, establece medidas para eliminar los beneficios que se promueven mediante ley para las empresas que conciertan precios.", "codigo_ley": "01579", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB7B5FA445D9DAB705258147007A18E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31bc4d277270111c05258147007a18e5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE RECONOCIMIENTO Y PROTECCI\u00d3N DE LAS PR\u00c1CTICAS, SABERES Y CONOCIMIENTOS ANCESTRALES DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS DEL PER\u00da DIRIGIDOS A ENFRENTAR EL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "objetivo_ley": "Propone Ley de reconocimiento y protecci\u00f3n de las pr\u00e1cticas, saberes y conocimientos ancestrales de los pueblos ind\u00edgenas del Per\u00fa dirigidos a enfrentar el Cambio Clim\u00e1tico.", "codigo_ley": "01578", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31BC4D277270111C05258147007A18E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5d4af8dab34f289052581470061b592?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA LEY 29446, PARA CULMINAR LA VENTA DE TIERRAS  POSESIONARIOS DE LAS LEYES 27887, 28042, 28841 EN EL PROYECTO HIDROENERG\u00c9TICO Y DE IRRIGACI\u00d3N CHINECAS Y EL DESTINO DE LAS TIERRAS GANADAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de prioritario inter\u00e9s nacional, la culminaci\u00f3n del proceso de saneamiento f\u00edsico-legal de los posesionarios del Proyecto Especial Hidroenerg\u00e9tico y de Irrigacion Chinecas considerados en la Ley 29446, y amparados por las Leyes 27887, 28042 y 28841.", "codigo_ley": "01577", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5D4AF8DAB34F289052581470061B592?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b876f78b12928a105258147005c8821?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO EL CA\u0143\u00d3N DE LOS PERDIDOS Y CEMENTERIO PALEONTOL\u00d3GICO DE LA REGI\u00d3N ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Circuito Tur\u00edstico el Ca\u0144on de los Perdidos y Cementerio Paleontol\u00f3gico, ubicado en el distrito de Santiago y Ocucaje, provincia de Ica, jurisdicci\u00f3n de la Regi\u00f3n Ica.", "codigo_ley": "01576", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Pariona Galindo  Federico", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Salaverry Villa  Daniel Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B876F78B12928A105258147005C8821?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57dbbc4cf93e899705258147005c881f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL USO DE ESPACIOS PARA EL TRANSPORTE NO MOTORIZADO EN LOCALES ABIERTOS AL P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone establecer el uso de espacios para el transporte de veh\u00edculos no motorizados en locales abiertos al p\u00fablico con la finalidad de mejorar la calidad de vida de las personas e incentivar la pr\u00e1ctica del deporte en nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "01575", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57DBBC4CF93E899705258147005C881F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d11552ffb0abc5c605258147005c881c?OpenDocument", "estado_ley": "Observado", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA Y PROMUEVE EL EMPLEO JUVENIL EN LAS INSTITUCIONES P\u00daBLICAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone fomentar y promover el ingreso a espacios laborales en el sector p\u00fablico, de j\u00f3venes de 18 a 25 a\u0144os de edad, con t\u00edtulo de carrera t\u00e9cnica o universitaria y que no cuenten con experiencia laboral en el sector p\u00fablico ni privado, con un m\u00ednimo del 5% del total de trabajadores de la edad p\u00fablica.", "codigo_ley": "01574", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D11552FFB0ABC5C605258147005C881C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/423295b7c51144520525814700151335?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LOS TRABAJADORES AFECTADOS Y DAMNIFICADOS POR DESASTRES NATURALES A PODER RETIRAR EL 100% DE LA CTS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 42-A al Texto \u00danico Ordenado de la Ley de Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios aprobado por Decreto Supremo 001-97-TR, que faculta a los trabajadores afectados y damnificados por desastres naturales a poder retirar el 100% de la CTS.", "codigo_ley": "01573", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/423295B7C51144520525814700151335?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c882fca3433bbbfd0525814700151334?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 16 DE NOVIEMBRE COMO D\u00cdA NACIONAL DE LA DANZA DE LAS TIJERAS, PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA HUMANIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar oficialmente el d\u00eda 16 de noviembre de cada a\u0144o como \"\"D\u00eda Nacional de la Danza de las Tijeras, Patrimonio Cultural Inmaterial de la Humanidad\"\".", "codigo_ley": "01572", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C882FCA3433BBBFD0525814700151334?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a7d34340e17786950525814700151333?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29337, LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA APOYAR LA COMPETITIVIDAD PRODUCTIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29337, Ley que establece disposiciones para apoyar la competitividad productiva.", "codigo_ley": "01571", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Vergara Pinto  Edwin", "Pariona Galindo  Federico", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A7D34340E17786950525814700151333?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7e4883b7c388b9c0525814700151332?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR LOS YACIMIENTOS PALEONTOL\u00d3GICOS DE HUASC\u00c1N MAR\u00cdA, Y LA CREACI\u00d3N DEL MUSEO PALEONTOL\u00d3GICO DEL CENTRO, UBICADO EN EL DISTRITO DE ISCOS, PROVINCIA DE CHUPACA, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, protecc\u00ed\u00f3n, investigaci\u00f3n y puesta en valor los yacimientos paleontol\u00f3gicos de Huasc\u00e1n-Mar\u00eda, ubicado en el distrito de Oscos, provincia de Chupaca, departamento de Jun\u00edn.", "codigo_ley": "01570", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7E4883B7C388B9C0525814700151332?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2208a4a7ffbb28d80525814700151331?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LA EXPLOTACI\u00d3N Y EL USO DEL URANIO EN EL PA\u00cdS CON FINES PAC\u00cdFICOS", "objetivo_ley": "Propone declarar e inter\u00e9s nacional la exploraci\u00f3n y la explotaci\u00f3n del uranio con fines de usos pac\u00edficos y desarrollo nacional.", "codigo_ley": "01569", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2208A4A7FFBB28D80525814700151331?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0291bd747a299e090525814700151330?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL ART\u00cdSTICA FELIPE GUAM\u00c1N POMA DE AYALA A LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACI\u00d3N ART\u00cdSTICA P\u00daBLICA FELIPE GUAM\u00c1N POMA DE AYALA DE AYACUCHO Y UNIVERSIDAD NACIONAL ART\u00cdSTICA CONDORCUNCA A LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACI\u00d3N ART\u00cdSTICA P\u00daBLICA CONDORCUNCA DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone Ley que denomina \"\"Universidad Nacional Art\u00edstica Felipe Guam\u00e1n Poma de Ayala\"\" a la Escuela Superior de Formaci\u00f3n Art\u00edstica P\u00fablica Felipe Guam\u00e1n Poma de Ayala de Ayacucho y Universidad Nacional Art\u00edstica Condorcunca\"\" a la Escuela Superior Art\u00edstica P\u00fablica Condorcunca de Ayacucho, con arreglo a la Ley 30220, Ley Univesitaria y solamente cuentan con las carreras que actualmente ofrece", "codigo_ley": "01568", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0291BD747A299E090525814700151330?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/67d5f7239398063605258146006f0f21?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA DIVERSIFICACI\u00cbN PRODUCTIVA Y DE SERVICIOS EN LA ZONA FRANCA Y ZONA COMERCIAL DE TACNA ZOFRATACNA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00ddculos de la Ley 27688, Ley de Zona Franca y Zona Comercial de Tacna-ZOFRATACNA, referente a fomentar la transformaci\u02c7n productiva y los servicios en la Zona Franca, as\u00dd como la eficiencia de la Zona Comercial de Tacna.", "codigo_ley": "01567", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "Alcal\u00df Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00dfrtires", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/67D5F7239398063605258146006F0F21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d86d639e23c3cd4205258146006f0f1f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE COMPLEMENTA Y OPTIMIZA EL MARCO NORMATIVO PARA LOS PRODUCTOS COSM\u00c9TICOS QUE SE COMERCIALIZAN EN LA ZONA COMERCIAL DE TACNA", "objetivo_ley": "Propone dictar disposiciones complementarias destinadas a regular y optimizar los procedimientos para el ingreso de cosm\u00e9ticos a la Zona Comercial de Tacna en concordancia con los objetivos y fines de la creaci\u00f3n de este sistema especial regulado por la Ley 27688, Ley de la Zona Franca y Zona Comercial de Tacna y la Ley 29739", "codigo_ley": "01566", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D86D639E23C3CD4205258146006F0F1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/338f68c6a2ada75505258146006f0f1e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 113 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, LEY 26859", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 113 de la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, Ley 26859, referente a candidatos a Congresistas.", "codigo_ley": "01565", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/338F68C6A2ADA75505258146006F0F1E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/87fb390b3a5af56e05258145007bdaa3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 8 DE LA LEY 30204, LEY QUE REGULA LA TRANSFERENCIA DE LA GESTI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 de la Ley 30204 Ley que Regula la Transferencia de la Gesti\u00f3n Administrativa de Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales", "codigo_ley": "01564", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/87FB390B3A5AF56E05258145007BDAA3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51405fdcbe92c2b005258145007bdaa1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 829, PARA PRIORIZAR LA DIFUSI\u00d3N DE INFORMACI\u00d3N DE LOS PODERES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 7 del Decreto Legislativo 829 con el objeto de optimizar la difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n de los actos a trav\u00e9s  de los cuales cumplen las funciones que la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa le encomienda al Poder Ejecutivo, al Poder Legislativo y el Poder Judicial, a fin de contribuir a informar, analizar y discutir p\u00fablica y ampliamente la situaci\u00f3n de la realidad nacional y su problem\u00e1tica.", "codigo_ley": "01563", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51405FDCBE92C2B005258145007BDAA1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a62d5dc1bc6a67d10525814500770863?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DE  COLOMBIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, para salir del territorio nacional del 29 al 30 de junio  de 2017, con el objeto de viajar a la ciudad de Cali, Rep\u00fablica de Colombia, atendiendo la  invitaci\u00f3n cursada por el Presidente de dicho pa\u00eds, se\u0144or Juan Manuel Santos, para participar en la XII Cumbre Presidencial de la Alianza del Pac\u00edfico.", "codigo_ley": "01562", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/20/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A62D5DC1BC6A67D10525814500770863?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3e20af928a8134ab0525814500770861?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EXPRESAMENTE EL DERECHO A LA ALIMENTACI\u00d3N COMO DERECHO FUNDAMENTAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el inciso 25 en el art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, estableciendo el derecho a la alimentaci\u00f3n adecuada como derecho fundamental.", "codigo_ley": "01561", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3E20AF928A8134AB0525814500770861?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dea2334f7a50618e0525814500634c7c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL SERVICIO ESPECIAL EN AUTO COLECTIVO A VEH\u00cdCULOS DE LA CATEGOR\u00cdA M1 CLASE III EN EL \u00c1MBITO PROVINCIAL O EN R\u00c9GIMEN DE GESTI\u00d3N COM\u00daN", "objetivo_ley": "Propone incluir a los veh\u00edculos de la categor\u00eda M1 clase III para ser autorizados en el \u00e1mbito provincial o en r\u00e9gimen de gesti\u00f3n com\u00fan para prestar servicio de transporte especial de personas en la modalidad de auto colectivo, en rutas donde no exista oferta del servicio regular.", "codigo_ley": "01560", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DEA2334F7A50618E0525814500634C7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6b13cd0fff3c463052581450060258d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACI\u00d3N Y EL SERVICIO DE TRANSPORTE COLECTIVO DE EMPRESAS O ASOCIACIONES CON DEDICACI\u00d3N EXCLUSIVA AL SERVICIO TERRESTRE CON AUTOM\u00d3VILES DE LA CLASIFICACI\u00d3N VEHICULAR M1 AMPLIANDO EL ALCANCE DE LA LEY 28972", "objetivo_ley": "Propone formalizar el servicio de las empresas o asociaciones con autom\u00f3viles de clasificaci\u00f3n vehicular M1 con dedicaci\u00f3n exclusiva al transporte terrestre, ampliando el alcance de la Ley 28972, conforme a lo establecido en el Reglamento Nacional de vehiculos aprobado por el Decreto Supremo 058-2013-MTC y sus modificaciones.", "codigo_ley": "01559", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6B13CD0FFF3C463052581450060258D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb828bbaec93bce50525814400742271?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL SISTEMA NACIONAL DE GESTI\u00d3N DE RIESGO DE DESASTRES Y CREA EL REGISTRO \u00daNICO DE FUNCIONARIOS INHABILITADOS POR INCUMPLIMIENTO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el cumplimiento de la Ley 29664, Ley que crea el Sistema Nacional de Gesti\u00f3n de Riesgo de Desastres, garantizando que las transferencias financieras realizadas a favor de los gobiernos regionales y locales en el marco del referido sistema, se ejecute de acuerdo a la ley de la materia en beneficio de los damnificados por situaciones de emergencia o desastres naturales.", "codigo_ley": "01558", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Pariona Galindo  Federico", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB828BBAEC93BCE50525814400742271?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86b92e7f622a4e490525814400742270?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL USO PARA AVIACI\u00d3N COMERCIAL DEL AER\u00d3DROMO DE LA BASE \u00c1REA \"\"LAS PALMAS\"\"-EOFAP \"\"JOS\u00c9 ABELARDO QUI\u0143ONES\"\"", "objetivo_ley": "Propone autorizar el uso del aer\u00f3dromo de la Base A\u00e9rea FAP \"\"Las Palmas\"\"-EOFAP \"\"Jos\u00e9 Abelardo Qui\u0144ones\"\" para la aviaci\u00f3n comercial, ubicado en el distrito de Santiago de Surco, Lima. Asimismo, declara de necesidad y utilidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del aer\u00f3dromo de Grocio Prado, en la provincia de Chincha, departamento de Ica.", "codigo_ley": "01557", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86B92E7F622A4E490525814400742270?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/564f3d3369e833ce052581440074226f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 10023, QUE DECLARA PR\u00d3CER DE LA INDEPENDENCIA AL GENERAL DON MARIANO IGNACIO PRADO", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 10023, Ley que declara Pr\u00f3cer de la Independencia al General don Mariano Ignacio Prado, y mandando trasladar sus restos al Pante\u00f3n de los Pr\u00f3ceres.", "codigo_ley": "01556", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/564F3D3369E833CE052581440074226F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5185d22b7ef0916905258144005a1877?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL TRABAJO DEL FISIOTERAPEUTA Y DE CREACI\u00cbN DEL COLEGIO DE FISIOTERAPEUTAS DEL PER\u250c", "objetivo_ley": "Propone regular el ejercicio profesional de la Fisioterapia en el pa\u00dds, as\u00dd como la creaci\u02c7n del Colegio de Fisioterapeutas del Per\u02d9.", "codigo_ley": "01555", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00dalula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00dfsquez Quesqu\u00dan  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00dflvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5185D22B7EF0916905258144005A1877?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u02c7n de Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1da8763574048fdd05258144005a1875?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL SERVICIO DE TRANSPORTE TERRESTRE REGULAR DE PASAJEROS EN AUTOM\u00d3VILES COLECTIVOS", "objetivo_ley": "Propone autorizar el servicio de transporte terrestre regular de pasajeros en autom\u00f3viles colectivos de clasificaci\u00f3n veh\u00edcular M1 del D.S. N\u00b0 058-2003-MTC interprovincial e interregional entre provincias y regiones contiguas en coexistencia con otras formas de transporte.", "codigo_ley": "01554", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1DA8763574048FDD05258144005A1875?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d7b5fc702c4ce36052581410063e921?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE A LOS PENSIONISTAS MINEROS, METAL\u00daRGICOS Y SIDER\u00daRGICOS DENTRO DE LOS ALCANCES DE LA LEY 29741", "objetivo_ley": "Ley que incluye a los pensionistas mineros, metal\u00fargicos y sider\u00fargicos que acreditan tal condici\u00f3n y que estuvieron expuestos a los riesgos de toxicidad, peligrosidad e insalubridad en su trayectoria laboral para establecer su derecho para acceder al beneficio que otorga la Ley 29741, que creo el Fondo Complementario de Jubilaci\u00f3n Minera.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 06 de junio de 2017, n\u00famero anterior 3521/2013-CR).", "codigo_ley": "01553", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D7B5FC702C4CE36052581410063E921?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/748edf5bc18c2ddd052581410063e920?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 28051, LEY DE PRESTACIONES ALIMENTARIAS EN BENEFICIO DE LOS TRABAJADORES DE LA ACTIVIDAD PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 28051, Ley de prestaciones alimentarias en beneficio de los trabajadores sujetos al r\u00e9gimen laboral de la actividad privada.", "codigo_ley": "01552", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/748EDF5BC18C2DDD052581410063E920?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/960f1c4787c7902c052581410063e91f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PUERTO DE CORIO, CON CATEGOR\u00cdA HUB, EN EL DISTRITO DE PUNTA BOMBON, PROVINCIA DE ISLAY, REGI\u00d3N AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del puerto de Corio, con categor\u00eda HUB, en el distrito de Punta Bomb\u00f3n, provincia de Islay, regi\u00f3n de Arequipa.", "codigo_ley": "01551", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/960F1C4787C7902C052581410063E91F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/955413d345d0cf4b052581410063e91e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE GESTI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES Y MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 29664, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES (SINAGERD)", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 29964, Ley que crea el Sistema Nacional de Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres a efecto de cambiar de denominaci\u00f3n al Centro Nacional de Estimaci\u00f3n, Prevenci\u00f3n y Reducci\u00f3n del Riesgo de Desastres (CENEPRED) por Autoridad Nacional de Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres.", "codigo_ley": "01550", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/955413D345D0CF4B052581410063E91E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0b19228fe73daed05258141005a4839?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA MODIFICATORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1246", "objetivo_ley": "Propone modificar la Primera Disposici\u00f3n Complementaria Modificatoria del Decreto Legislativo 1246, expedido por el Poder Ejecutivo en aplicaci\u00f3n de la Ley 30506, la cual modifica el numeral 5) del art\u00edculo 6 del Decreto Legislativo 1140", "codigo_ley": "01549", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Pariona Galindo  Federico", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lazo Julca  Israel Tito", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0B19228FE73DAED05258141005A4839?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ec1b95aa4e2c32505258141005a4838?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE Y DECLARA DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA A LOS  INTEGRANTES DEL GRUPO ESPECIAL DE INTELIGENCIA (GEIN)", "objetivo_ley": "Propone reconocer y declarar como \"\"Defensores de la Democracia\"\", a los integrantes del Grupo Especial de Inteligencia (GEIN) de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, por su valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, la pacificaci\u00f3n nacional, defensa del sistema democr\u00e1tico y la b\u00fasqueda y captura de altos mandos de delincuentes terroristas.", "codigo_ley": "01548", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EC1B95AA4E2C32505258141005A4838?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6d02e3be9fbdd5005258141005a4836?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY MARCO DE CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "objetivo_ley": "Propone Ley Marco de Cambio Clim\u00e1tico", "codigo_ley": "01547", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Pariona Galindo  Federico", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Vergara Pinto  Edwin", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6D02E3BE9FBDD5005258141005A4836?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd7ae4625a8f641605258141005a4835?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 84, 30 DE LA LEY....", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30220 Ley Universitaria, derogando el cuarto p\u00e1rrafo del art\u00edculo 84, a fin de que no existea un l\u00edmite edad en el ejercicio de la actividad docente, permitiendo con ello que docentes mayores a 70 a\u0144os l\u00edmite que se fijaba en el p\u00e1rrfo materia de derogaci\u00f3n puedan seguir ejerciendo dicha actividad teniendo en cuenta su trayectoria de vida y capacidad intelectual. Asimismo se propone modificar el art\u00edculo 36 de la citada norma a efectos de equiparar los requisitos para ser Director de Escuela como Decano de Facultad.", "codigo_ley": "01546", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD7AE4625A8F641605258141005A4835?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8016e202954eeefb05258140007f65ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA EMPRESA REGIONAL DE SERVICIO P\u00daBLICO DE ELECTRICIDAD DE SAN MART\u00cdN-ELECTRO SAN MART\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Empresa Regional de Servicio P\u00fablico de Elecetricidad de San Mart\u00edn-ELECTRO SAN MART\u00cdN, con el objeto de brindar suministro el\u00e9ctrico de calidad para los ciudadanos y el buen funcionamiento productivo de la regi\u00f3n.", "codigo_ley": "01545", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8016E202954EEEFB05258140007F65ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e43f3e1fa898b5e05258140007f65ec?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL MECENAZGO CULTURAL", "objetivo_ley": "Propone Ley de Mecenazgo Cultural", "codigo_ley": "01544", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vergara Pinto  Edwin", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Lazo Julca  Israel Tito", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E43F3E1FA898B5E05258140007F65EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2191b1202b15ba005258140007f65eb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 133, 134 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES, RESPECTO A TRANSFERENCIA DE RECURSOS A LAS MUNICIPALIDADES DE LOS CENTROS POBLADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 133, 134 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidadaes, con la finalidad de transferir recursos a las municipalidades de los Centros Poblados.", "codigo_ley": "01543", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2191B1202B15BA005258140007F65EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cfafffbf44075b7505258140007f65ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL CESE DEFINITIVO DE LA PENSI\u00d3N DE UN EX PRESIDENTE CONSTITUCIONAL DE LA REP\u00daBLICA POR HABER SIDO CONDENADO POR EL JUEZ, CON SENTENCIA CONSENTIDA O EJECUTORIADA, POR LA COMISI\u00d3N DE CUALQUIERA DE LOS DELITOS DOLOSOS CONTEMPLADOS EN EL LIBRO SEGUNDO DEL C\u00d3DIGO PENAL, INCORPORANDO EL ART\u00cdCULO 2-A A LA LEY 26519", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 2-A a la Ley 26519, Ley que establece pensi\u00f3n para ex Presidentes Constitucionales de la Rep\u00fablica, cese defeinitivo de la Pensi\u00f3n de un ex Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica por haber sido condenado por el juez, con sentencia consentida o ejecutoriada, por la comisi\u00f3n de cualquiera de los delitos dolosos contemplados en el Libro Segundo del C\u00f3digo Penal.d", "codigo_ley": "01542", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFAFFFBF44075B7505258140007F65EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8bcf9cf799dcff5705258140007f65e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 DE LA LEY 28950, LEY CONTRA LA TRATA DE PERSONAS Y EL TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE MIGRANTES QUE REGULA LA ASISTENCIA Y PROTECCI\u00d3N A V\u00cdCTIMAS, COLABORADORES, TESTIGOS Y PERITOS DE TRATA DE PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 de la Ley 28950 Ley contra la trata de personas y el tr\u00e1fico il\u00edcito de migrantes, que regula la asistencia y protecci\u00f3n a v\u00edctimas colaboradores, testigos y peritos de trata de personas.", "codigo_ley": "01541", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8BCF9CF799DCFF5705258140007F65E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e0c7f53b8a58eb3d05258140007f65e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL DE M\u00daSICA AL CONSERVATORIO REGIONAL DE M\u00daSICA LUIS DUNCKER LAVALLE DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone ley que denomina Universidad Nacional de M\u00fasica al Conservatorio Regional de M\u00fasica Luis Duncker Lavalle de Arequipa, con personer\u00eda jur\u00eddica de derecho p\u00fablico interno y autonom\u00eda acad\u00e9mica, econ\u00f3mica y administrativa dentro de los alcances de la Ley 30220-Ley Universitaria.", "codigo_ley": "01540", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E0C7F53B8A58EB3D05258140007F65E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89d16d5d20f1500505258140007f65e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 27528 QUE DISPONE LA ACTUALIZACI\u00d3N DE ESTUDIOS DEFINITIVOS Y LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO DE CHINCHERO, EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley 27528 que dispone la actualizaci\u00f3n de estudios definitivos y la construcci\u00f3n del aeropuerto de Chinchero, en el departamento del Cusco.", "codigo_ley": "01539", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89D16D5D20F1500505258140007F65E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3e56982f7980dfc05258140007f65e5?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA A LOS CONSUMIDORES ADQUIRIR MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS", "objetivo_ley": "Propone asegurar el acceso universal a los productos farmac\u00e9uticos gen\u00e9ricos, para que la poblaci\u00f3n tenga precios asequibles y de calidad garantizada por la Autoridad Nacional de Salud, en todos los establecimientos del territorio nacional modificando la Ley 29459, Ley de los productos farmac\u00e9uticos, dispositivos m\u00e9dicos y productos sanitarios.", "codigo_ley": "01538", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3E56982F7980DFC05258140007F65E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b339bf40960d16d90525814000763fcf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA ECON\u00d3MICA EN LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone regular los t\u00e9rminos y procedimientos que se aplican a la negociaci\u00f3n colectiva econ\u00f3mica entre las organizaciones sindicales de empleados p\u00fablicos y los representantes de las entidades p\u00fablicas comprendidas en el Gobierno Nacional, Gobierno Regional y Gobierno Local.", "codigo_ley": "01537", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B339BF40960D16D90525814000763FCF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f6741841462afb20525813f007cc984?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL PARA SANCIONAR EL DELITO DE EXPLOTACI\u00d3N SEXUAL EN SUS DIVERSAS MODALIDADES, PARA LA ESPECIAL PROTECCI\u00d3N DE LAS NI\u0143AS. NI\u0143OS, ADOLESCENTES Y MUJERES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Penal, tiene por objeto adecuar la normatividad penal, de ejecuci\u00f3n penal y otras normas conexas para combatir con eficacia los diferentes delitos de explotaci\u00f3n sexual de las personas, con particular \u00e9nfasis en la explotaci\u00f3n de las ni\u0144as, ni\u0144os, adolescentes y mujeres.", "codigo_ley": "01536", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Glave Remy  Marisa", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F6741841462AFB20525813F007CC984?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0cfdc7599674eb330525813e0078e309?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD Y DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL PARQUE ECOL\u00d3GICO REGIONAL, LAS ROCAS DE CHILINA UBICADO EN EL DISTRITO DE ALTO SELVA ALEGRE-AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar intangible la integridad de las \u00c1reas del Parque Ecol\u00f3gico Regional las Rocas de Chilina ubicado en el distrito de Alto Selva Alegre, provincia y departamento de Arequipa.", "codigo_ley": "01535", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CFDC7599674EB330525813E0078E309?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbe1a7d5c7bca7720525813e0078e308?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INVERSI\u00d3N EN PROYECTOS DE CONSTRUCCI\u00d3N DE DEFENSAS RIBERE\u0143AS EN LOS PRINCIPALES R\u00cdOS Y QUEBRADAS DEL PA\u00cdS A TRAV\u00c9S DE INICIATIVA PRIVADA, BAJO LA MODALIDAD DE OBRAS POR TIERRAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, el desarrollo de proyectos de inversi\u00f3n privada para la construcci\u00f3n de defensas ribere\u0144as en los principales r\u00edos y quebradas del pais.", "codigo_ley": "01534", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBE1A7D5C7BCA7720525813E0078E308?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50b21d45044268450525813e0078e307?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 30 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES, INCORPORANDO AL NEPOTISMO COMO CAUSAL DE VACANCIA DEL GOBERNADOR REGIONAL, VICE GOBERNADOR Y CONSEJEROS DEL GOBIERNO REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 30 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, incorporando al nepotismo como causal de vacancia del Gobernador Regional, Vice Gobernador y Consejeros del Gobierno Regional.", "codigo_ley": "01533", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50B21D45044268450525813E0078E307?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9cb325392404bea90525813e0078e306?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO Y CAR\u00c1CTER PRIORITARIO LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DEL ALTO TAMBOPATA, EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico y car\u00e1cter prioritario la creaci\u00f3n de la provincia del Alto Tambopata, en el departamento de Puno.", "codigo_ley": "01532", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CB325392404BEA90525813E0078E306?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e4dfdb5485266690525813e00629127?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE A LOS 24 MINEROS QUE PARTICIPARON EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LOS CUATRO (4) T\u00daNELES QUE POSIBILIT\u00d3 EL OPERATIVO MILITAR CHAV\u00cdN DE HU\u00c1NTAR, COMO DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA Y MODIFICA LA LEY 29031, LEY QUE INSTITUYE LOS D\u00cdAS DE LOS DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA Y CREA CONDECORACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone reconocer a los 24 mineros que participaron en la construcci\u00f3n de los cuatro (4) t\u00faneles que posibilit\u00f3 el Operativo Militar Ch\u00e1vin de Hu\u00e1ntar, por su distinguido servicio a la Naci\u00f3n y valeroso accionar en la lucha contra el terrorismo, en el proceso de pacificaci\u00f3n y defensa de nuestra democracia.", "codigo_ley": "01531", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Pariona Galindo  Federico", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E4DFDB5485266690525813E00629127?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bfc39f6b702224200525813d0081fbec?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL NUMERAL 6 AL ART\u00cdCULO 30 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES E INCORPORA EL NUMERAL 11 AL ART\u00cdCULO 22 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 6 al art\u00edculo 30 de la Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionles que sanciona con vacancia a los Gobernadores y Consejeros Regionales, e incorpora el numeral 11 al art\u00edculo 22 de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades que sanciona vacancia a los Alcaldes y Regidores.", "codigo_ley": "01530", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BFC39F6B702224200525813D0081FBEC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ebaaac69e9d278a60525813d0081fbeb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 29006, LEY QUE AUTORIZA LA DISPOSICI\u00d3N DE INMUEBLES DEL SECTOR DEFENSA", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 29006 Ley que autoriza la disposici\u00f3n de inmuebles del sector Defensa.", "codigo_ley": "01529", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBAAAC69E9D278A60525813D0081FBEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d791732194b06720525813d0081fbea?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30137 LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE SENTENCIAS JUDICIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 3 de  la Ley 30137, Ley que establece criterios de priorizaci\u00f3n para la atenci\u00f3n del pago de sentencias judiciales.", "codigo_ley": "01528", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D791732194B06720525813D0081FBEA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b0cba30406ad0be0525813d0081fbe9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL NUMERAL 2 DEL ART\u00cdCULO 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO, INCORPORANDO EL INCISO F) QUE DISPONE QUE LAS PROPOSICIONES DE LEY Y DE RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA, CONSIGNEN SI GUARDAN RELACI\u00d3N CON LOS EST\u00c1NDARES O RECOMENDACIONES SOBRE POL\u00cdTICAS FORMULADAS POR LA ORGANIZACI\u00d3N PARA LA COOPERACI\u00d3N Y EL DESARROLLO ECON\u00d3MICOS (OCDE) Y EL INCISO G) QUE DISPONE CONSIGNAR EN TALES PROPOSICIONES INDICADORES PARA EVALUAR Y MEDIR SU IMPACTO EN LA SOCIEDAD.", "objetivo_ley": "Propone modificr el numel 2 del art\u00edculo 76 del Reglamento del Congreso, incorporando el inciso f) que dispone que las proposiciones de Ley y de Resoluci\u00f3n Legislativa, consignen si guardan relaci\u00f3n con los est\u00e1ndares o recomendaciones sobre pol\u00edticas p\u00fablicas formuladas por la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3micos (OCDE) y el inciso g) que dispone consignar en tales proposiciones indicadores para evaluar y medir su impacto en la sociedad.", "codigo_ley": "01527", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgar Valdez  Elard Galo", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B0CBA30406AD0BE0525813D0081FBE9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df860fc0ce7fb9ea0525813d0081fbe8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA TRANSFERENCIA DE PARTIDAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCI\u201dN Y SANEAMIENTO A FAVOR DEL MINISTERIO DE DESARROLLO E INCLUSI\u201dN SOCIAL PARA LA IMPLEMENTACI\u201dN DE \"\"AGUA +\"\" DURANTE EL A\u2014O 2017", "objetivo_ley": "Propone autorizar una transferencia de partidas con la finalidad de implementar la ejecuci\u016fn de intervenciones de rehabilitaci\u016fn, reposici\u016fn, operaci\u016fn y mantenimiento de sistemas de agua y saneamiento-Agua +, en el \u0160mbito rural del pa\u016as en el marco de lo establecido en el Decreto Legislativo 1274.", "codigo_ley": "01526", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u0160cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF860FC0CE7FB9EA0525813D0081FBE8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u0137blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3cff3a785eb29c600525813d0081fbe7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE PERUPETRO S.A.", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la empresa PERUPETRO S.,A. con la finalidad de optimizar su capacidad de gesti\u00f3n y garantizar el cumplimiento de las funciones que le han sido delegadas a trav\u00e9s del art\u00edculo 6 de la Ley 26221, Ley Org\u00e1nica de Hidrocarburos", "codigo_ley": "01525", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CFF3A785EB29C600525813D0081FBE7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a707d5523c6f2190525813d0081fbe6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE DECLARAR DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u015aBLICA LA CONSERVACI\u00d3N DE LOS BIENES Y SERVICIOS AMBIENTALES, RESTOS ARQUEOL\u00d3GICOS Y PAISAJES DE LAS CATARATAS DE BONGAR\u012e UBICADO EN LA REGI\u00d3N AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u015bblica la conservaci\u00f3n de los bienes y servicios ambientales, restos arqueol\u00f3gicos y paisajes de las Cataratas de Bongar\u012f ubicada en la regi\u00f3n Amazonas.", "codigo_ley": "01524", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u012fceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Rozas Beltr\u012fn  Wilbert Gabriel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A707D5523C6F2190525813D0081FBE6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u0137a"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ded94013718e737d0525813d0081fbe5?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO SANITARIO DE LA CIUDAD DE TARMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los servicios de agua potable y alcantarillado sanitario de la ciudad de Tarma en la regi\u00f3n Jun\u00edn.", "codigo_ley": "01523", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DED94013718E737D0525813D0081FBE5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ecc63b7561026bd0525813d0066c305?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA UNA BONIFICACI\u00d3N EXTRAORDINARIA A FAVOR DE LOS PENSIONISTAS DEL R\u00c9GIMEN DEL DECRETO LEY 19846, MONTEP\u00cdO", "objetivo_ley": "Propone aprobar una bonificaci\u00f3n extraordinaria a favor de los pensionistas del R\u00e9gimen del Decreto Ley 19846, Montep\u00edo, en el marco de las previsiones presupuestarias y de acuerdo a las posibilidades de la  econom\u00eda nacional.", "codigo_ley": "01522", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6ECC63B7561026BD0525813D0066C305?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b42c38efb4da0fda0525813d0066c304?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y CAR\u00c1CTER PRIORITARIO LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HUIPOCA, PROVINCIA DE PADRE ABAD, REGI\u00d3N UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Huipoca, provincia de Padre Abad, regi\u00f3n Ucayali.", "codigo_ley": "01521", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B42C38EFB4DA0FDA0525813D0066C304?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f531aafabd3c9da60525813d0066c303?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y CAR\u00c1CTER PRIORITARIO LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE BOQUER\u00d3N, PROVINCIA DE PADRE ABAD, DEPARTAMENTO DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y car\u00e1cter prioritario la creaci\u00f3n del distrito de Boquer\u00f3n, provincia de Padre Abad, departamento de Ucayali.", "codigo_ley": "01520", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F531AAFABD3C9DA60525813D0066C303?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f2c7cbd2ac4be2fe0525813d0066c302?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL INCISO J EN EL ART\u00cdCULO 3 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1304, REFERIDO A LA SEMAFORIZACI\u00d3N EN EL ETIQUETADO DE PRODUCTOS INDUSTRIALES MANUFACTURADOS PARA CONSUMO HUMANO CON CONTENIDOS DE AZ\u00daCAR, GRASAS Y SALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1304 e incorpora el inciso \"\"J\"\" referido a la semaforizaci\u00f3n del etiquetado en productos industriales manufacturados para el consumo humano con contenidos de az\u00facar, grasas y sales.", "codigo_ley": "01519", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F2C7CBD2AC4BE2FE0525813D0066C302?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e46b7536b5f57cbc0525813d0066c301?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE HISTORIADORES DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone Ley que crea el Colegio Profesional de Historiadores del Per\u00fa, como instituci\u00f3n aut\u00f3noma, con personalidad jur\u00eddica de derecho p\u00fablico interno, representativo de los profesionales de Historia, con jurisdicci\u00f3n en todo el territorio de la Rep\u00fablica, cuya sede es fijada en su estatuto.", "codigo_ley": "01518", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E46B7536B5F57CBC0525813D0066C301?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f4b1e2417c5c4a30525813b0000cc6a?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY GENERAL DEL DEPORTE", "objetivo_ley": "Propone Ley General del Deporte", "codigo_ley": "01517", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F4B1E2417C5C4A30525813B0000CC6A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f5df5fbebd02b2d0525813b0000cc69?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA AL MINISTERIO DE DEFENSA Y AL MINISTERIO DEL INTERIOR DE LA PROHIBICI\u00d3N DISPUESTA EN EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 30518-LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u00d1O FISCAL 2017 CON LA FINALIDAD DE INCORPORAR EN LA COMPENSACI\u00d3N EXTRAORDINARIA POR SERVICIOS EN EL EXTRANJERO,  LA REGI\u00d3N ANT\u00c1RTIDA, LAS CONDICIONES DE PAGO PARA LA ESTAD\u00cdA EN PUERTO DE LAS UNIDADES NAVALES DE SUPERFICIE O SUBMARINAS, NO CONTEMPLADAS EN LA NORMATIVIDAD VIGENTE, AS\u00cd COMO VARIAR LOS FACTORES DE C\u00c1LCULO PARA LA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DE BRASIL", "objetivo_ley": "Propone ley que exonera al Ministerio de Defensa y al Ministerio del Interior de la prohibici\u00f3n dispuesta en el art\u00edculo 6 de la Ley 30518-Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u00f1o Fiscal 2017 con la finalidad de incorporar en la Compensaci\u00f3n Extraordinaria por Servicios en el Extranjero, a la Regi\u00f3n Ant\u00e1rtida, las condiciones de pago para la estad\u00eda en puerto de las Unidades Navales de Superficie o Submarinas, no contempladas en la normatividad vigente, as\u00ed como variar los factores de c\u00e1lculo para la Rep\u00fablica Federativa de Brasil.", "codigo_ley": "01516", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F5DF5FBEBD02B2D0525813B0000CC69?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1edaa5ee3f721cd10525813b0000cc68?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA AL EMOLIENTE PERUANO BEBIDA SALUDABLE NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar al Emoliente peruano, bebida saludable nacional, al estar constituida por una variedad de hierbas, semillas y otras plantas, con propiedades medicinales, que contribuyen a la recuperaci\u02c7n y conservaci\u02c7n de la salud en el Per\u02d9.", "codigo_ley": "01515", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Segura Izquierdo  C\u00dasar Antonio", "Ananculi G\u02c7mez  Betty Gladys", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dipas Huam\u00dfn  Miky Joaqu\u00ddn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EDAA5EE3F721CD10525813B0000CC68?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Producci\u02c7n  Micro y Peque\u02dda Empresa y Cooperativas", " Comisi\u02c7n de Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7f77b892ffbaaba0525813b0000cc67?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LOS SITIOS DE MEMORIA DE LOS AFRODESCENDIENTES Y LA HERENCIA CULTURAL DEL PUEBLO AFROPERUANO", "objetivo_ley": "Propone promover sitios de memoria de los afrodescendientes y la herencia cultural africana, para la preservaci\u00f3n de la memoria, historia, identidad y cultura de la poblaci\u00f3n afroperuana.", "codigo_ley": "01514", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7F77B892FFBAABA0525813B0000CC67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6184dc97b8e109170525813b0000cc66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY  QUE INCORPORA A LOS DERRAMES PRODUCIDOS EN EL TRANSPORTE DE HIDROCARBUROS Y LOS PRODUCIDOS POR LOS MATERIALES Y RESIDUOS PELIGROSOS, DENTRO DE LOS ALCANCES DE LAS LEYES 291334, 28271 QUE REGULAN LOS PASIVOS AMBIENTALES DEL SUBSECTOR HIDROCARBUROS Y DE LA ACTIVIDAD MINERA", "objetivo_ley": "Propone incorporar a los derrames producidos en el transporte de hidrocarburos, materiales y residuos peligrosos dentro de los alcances de la Ley 29134, Ley que regula los pasivos ambientales del subsector hidrocarburos y de la Ley 28271, Ley que regula los pasivos ambientales de la actividad minera.", "codigo_ley": "01513", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u0137valo  C\u0137sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "R\u0112os Ocsa  Benicio", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u0137sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6184DC97B8E109170525813B0000CC66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Energ\u0112a y Minas", " Comisi\u00ben de Pueblos Andinos  Amaz\u00benicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u0112a"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ae9b82360e577da0525813b0000cc65?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LAS LEYES ORG\u00c1NICAS DE GOBIERNOS REGIONALES, DE MUNICIPALIDADES Y DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA, A FIN DE PRIORIZAR LA IMPLANTACION Y FUNCIONAMIENTO DEL SISTEMA DE CONTROL INTERNO Y DE LOS \u00d3RGANOS DE CONTROL INSTITUCIONAL EN DICHOS GOBIERNOS DESCENTRALIZADOS", "objetivo_ley": "Propone  modificar art\u00edculos de las Leyes Org\u00e1nicas de Gobiernos Regionales, de Municipalidades y del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica con la finalidad de priorizar la implantaci\u00f3n, funcionamiento y fortalecimiento en los gobiernos regionales y gobiernos locales del Sistema de Control Interno, as\u00ed como de los \u00d3rganos de Control Institucional y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "01512", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0AE9B82360E577DA0525813B0000CC65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6507d928518b7640525813b0000cc64?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO PAMPA DE LOS PERROS, UBICADO EN EL DISTRITO DE VENTANILLA, PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fabica la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor del sitio arqueol\u00f3gico Pampa de los Perros, ubicado en el distrito de Ventanilla, Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "01511", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6507D928518B7640525813B0000CC64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4965c770ed02e68d0525813b0000cc62?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL INCORPORAR AL ESCALAF\u00d3N DE OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da AL PERSONAL CIVIL NOMBRADO ENFERMERAS (OS) EGRESADO DE LA ESCUELA DE ENFERMER\u00cdA Y LABORATORIO CL\u00cdNICO DE LA SANIDAD ESELAC-PNP", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional incorporar al escalaf\u00f3n de Oficiales de Servicios de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa al personal civil nombrado enfermeras (os) egresado de la Escuela de Enfermer\u00eda y Laboratorio Cl\u00ednico de la Sanidad Eselac PNP", "codigo_ley": "01510", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lazo Julca  Israel Tito", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4965C770ED02E68D0525813B0000CC62?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/934a4f1b984d07550525813a00687eb9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N DE LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS DE TALLA BAJA", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo de protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los derechos de las personas de talla baja, promoviendo una cultura de respeto a su condici\u00f3n f\u00edsica, el trato igualitario y no discriminatorio en la sociedad, as\u00ed como la inclusi\u00f3n de este sector vulnerable de la poblaci\u00f3n en los planes, programas y proyectos que el Estado planifica y ejecuta.", "codigo_ley": "01509", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/934A4F1B984D07550525813A00687EB9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/853402d44af7af9e0525813a00687eb8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE UN PROYECTO INTEGRAL DE CANALIZACI\u00d3N, DESCONTAMINACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DEL CAUCE DEL R\u00cdO TOROCOCHA UBICADO EN EL DISTRITO DE JULIACA PROVINCIA DE SAN ROM\u00c1N DE LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un Proyecto Integral de canalizaci\u00f3n, descontaminaci\u00f3n y protecci\u00f3n del cauce del r\u00edo Torococha, con la finalidad de recuperar, descontaminar y mantener su cauce y as\u00ed viabilizar las aguas pluviales y evitar las inundaciones de la ciudad de Juliaca en \u00e9pocas de lluvias.", "codigo_ley": "01508", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/853402D44AF7AF9E0525813A00687EB8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02b021a8d1e42bef0525813a00687eb7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.95/PARA HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD Y PROHIBIR LA REELECCI\u00d3N CONTINUA E INDEFINIDA DE LOS CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 95 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, para prohibir la reelecci\u00f3n continua e indefinida y hacer efectiva la renunciabilidad de los Congresistas.", "codigo_ley": "01507", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02B021A8D1E42BEF0525813A00687EB7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/814fecbd6e9856610525813a00687eb6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA DIFUSION DE CONTENIDOS DE PROMOCI\u00d3N DE ACTIVIDADES AGR\u00cdCOLAS Y GANADERAS A TRAV\u00c9S DEL INSTITUTO NACIONAL DE RADIO Y TELEVISI\u00d3N DEL PER\u00da-IRTP", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 e incl\u00fayase el art\u00ediculo 8 del Decreto Legislativo 829, que crea el Instituto Nacional de Radio y Televisi\u00f3n del Per\u00fa -IRTP, que promueve la difusi\u00f3n de contenidos de promoci\u00f3n de actividades agr\u00edcolas y ganaderas.", "codigo_ley": "01506", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/814FECBD6E9856610525813A00687EB6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ddeb6cb0f47fb28e0525813a00687eb5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA Y REGULA EL SERVICIO PRIVADO DE TRANSPORTE A TRAV\u00c9S DE PLATAFORMAS TECNOL\u00d3GICAS", "objetivo_ley": "Propone crear y regular el servicio privado de transporte de pasajeros ofrecido y administrado a trav\u00e9s de entidades operadoras de plataformas tecnol\u00f3gicas, con el fin de asegurar la legalidad del servicio, promover la mejora y calidad del mismo e identificar las corresponsabilidades entre el operador de la plataforma y los usuarios del servicio.", "codigo_ley": "01505", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DDEB6CB0F47FB28E0525813A00687EB5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90d362be1e01d0130525813a00687eb4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL PREFERENTE LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA NUEVA AUTOPISTA JULIACA-CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional preferente, la construcci\u00f3n de una nueva autopista Juliaca-Cusco, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas, as\u00ed como el medio ambiente", "codigo_ley": "01504", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90D362BE1E01D0130525813A00687EB4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b7d395375f6620f0525813a00687eb3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL PREFERENTE LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA NUEVA AUTOPISTA JULIACA-IMATA-AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional preferente la Construcci\u00f3n de una nueva autopista Juliaca-Imata-Arequipa, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01503", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B7D395375F6620F0525813A00687EB3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c28f6d79a1ff787d0525813a00687eb2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL MUSEO DE SITIO DE LA PROVINCIA DE HUARMEY Y EL MUSEO DE SITIO DE LA PROVINCIA DE RECUAY EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH PARA LA PUESTA EN VALOR DE LOS SITIOS ARQUEOL\u00d3GICOS, LA CULTURA Y EL TURISMO LOCAL DE LA ZONA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del Museo de Sitio de la provincia de Huarmey y el Museo de Sitio de la provincia de Recuay en el departamento de Ancash, con la finalidad de la puesta en valor de los sitios arqueol\u00f3gicos, la cultura y el turismo local de la zona.", "codigo_ley": "01502", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C28F6D79A1FF787D0525813A00687EB2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b3c8d81e5c9245b0525813a00687eb1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL MUSEO DE LAS MONTA\u0143AS ANDINAS-MMA EN LA CIUDAD DE HUARAZ", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n, construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del museo de las Monta\u0144as Andinas, en la provincia de Huaraz, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01501", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B3C8D81E5C9245B0525813A00687EB1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee06fc3e247201ac0525813a00687eaf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "ESTABLECE LA ELECCI\u00d3N DEL DEFENSOR DEL PUEBLO POR SUFRAGIO DIRECTO", "objetivo_ley": "Propone modificaciones en la Ley Org\u00e1nica de la Defensor\u00eda del Pueblo Ley 26520, para estar en concordancia con lo estipulado en el p\u00e1rrafo segundo del art\u00edculo 161 de la Constituci\u00f3n que se modifica en lo concerniente a la elecci\u00f3n del Defensor del Pueblo. Asimismo implica modificaci\u00f3n puntual en la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, Ley 26859 para incorporar lo propuesto en el presente proyecto de ley.", "codigo_ley": "01500", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE06FC3E247201AC0525813A00687EAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07078f2cb71b7a7d0525813a00687ead?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2554S NACIONAL Y NECESIDAD P\u250cBLICA LA PUESTA EN VALOR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00cbN EL SANTUARIO DEL SE\u0110OR DE \u2534NCARA Y SU FESTIVIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00das nacional y necesidad p\u02d9blica la puesta en valor como Patrimonio Cultural de la Naci\u02c7n (Material) al Santuario del Se\u02ddor de \u2534ncara e (inmaterial) a su festividad, ubicado y realizado en el barrio de \u2534ncara, distrito de Paucartambio, provincia y departamento de Pasco.", "codigo_ley": "01499", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Pariona Galindo  Federico", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00ddrez Gamarra  Os\u00ddas", "Villavicencio C\u00dfrdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Alcal\u00df Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07078F2CB71B7A7D0525813A00687EAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92b3608d8f06d4070525813a00001967?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY SOBRE LA GESTI\u00d3N DE LA CALIDAD AMBIENTAL DEL AIRE", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco legal que permita una adecuada gesti\u00f3n de la calidad ambiental del aire y la protecci\u00f3n de la atm\u00f3sfera, a fin de lograr un ambiente equilibrado que contemple la protecci\u00f3n de la salud, ecosistema, biodiversidad y sus servicios ecosist\u00e9micos, reconociendo el derecho de la persona humana a disfrutar un aire limpio, en concordancia con lo establecido en la actual Constituci\u00f3n del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01498", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92B3608D8F06D4070525813A00001967?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61a75e623cde49550525813a00001966?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL TRABAJADOR DEL ARTE", "objetivo_ley": "Propone ley del Trabajador del Arte, a toda persona natural que representa, interpreta o ejecuta una obra art\u00edstica.", "codigo_ley": "01497", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Pariona Galindo  Federico", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61A75E623CDE49550525813A00001966?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/336ee59bd83c29a60525813a00001964?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLAR DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA NUEVA SEDE DE LA ESCUELA SUPERIOR AUT\u00d3NOMA DE BELLAS ARTES \"\"DIEGO QUISPE TITO\"\" DEL CUSCO Y LA CREACI\u00d3N DEL MUSEO DE ARTE CONTEMPOR\u00c1NEO DE LA MACRO REGI\u00d3N SUR ORIENTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la nueva sede de la Escuela Superior Aut\u00f3noma de Bellas Artes \"\"Diego Quispe Tito\"\", en un terreno ubicado en la comunidad campesina Huarahuaylla-Ticahuerta, distrito de Poroy, provincia y departamento del Cusco.", "codigo_ley": "01496", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/336EE59BD83C29A60525813A00001964?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/651abed71fb7971a052581390070755a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30531, RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u0143O 2017, EN EL EXTREMO REFERIDO AL MES DE JULIO DE 2017", "objetivo_ley": "Propone modificar el Anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30531, Resoluci\u00f3n Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u00fablica de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Per\u00fa con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al a\u0144o 2017, en el extremo referido al mes de julio 2017.", "codigo_ley": "01495", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/651ABED71FB7971A052581390070755A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5873968ead98472c0525813900707559?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE LA NACIONALIDAD PERUANA, POR NATURALIZACI\u00d3N A LA CIUDADANA CHINA YUE YANG CAO", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que concede  la nacionalidad peruana, por naturalizaci\u00f3n a la ciudadana china Yue Yang Cao, por servicios distinguidos a la naci\u00f3n peruana.", "codigo_ley": "01494", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5873968EAD98472C0525813900707559?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2469b33c1a0289f605258139006f429d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE INCORPORA DIVERSOS ART\u00cdCULOS EN EL C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA PARLAMENTARIA, RESPECTO A LAS FALTAS, LOS PRINCIPIOS QUE ORIENTAN EL PROCEDIMIENTO SANCIONADOR Y LA GRADUALIDAD DE LA DETERMINACI\u00d3N DE LA SANCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone incorporar diversos art\u00edculos en el C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria, respecto a las faltas, los principios que orientan el procedimiento sancionador y la gradualidad de la determinaci\u00f3n de la sanci\u00f3n.", "codigo_ley": "01493", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2469B33C1A0289F605258139006F429D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1a8663224cd61b705258139006f429c?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1154, QUE AUTORIZA LOS SERVICIOS COMPLEMENTARIOS EN SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 del Decreto Legislativo 1154, que autoriza los servicios complementarios en salud.", "codigo_ley": "01492", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1A8663224CD61B705258139006F429C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/83d1ce25fc2f794405258139006f429b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE BENEFICIA CON SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD A LOS DERECHOHAMBIENTES DE LOS APORTANTES FALLECIDOS DE LAS AFP'S", "objetivo_ley": "Propone precisar los alcances de la Ley 30478, Ley que modifica el art\u00edculo 40 y la vig\u00e9simo cuarta disposici\u00f3n final y transitoria del TUO de la Ley del Sistema Privado de administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones, en referencia al acceso a la Seguridad Social en Salud de los derechohabientes de los aportantes fallecidos de las Administradoras de Fondo de Pensiones.", "codigo_ley": "01491", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/83D1CE25FC2F794405258139006F429B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2da2c4cddda4164205258139006f429a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL USO DE LOS FONDOS DE LAS AFP", "objetivo_ley": "Propone modificar el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 40 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondo de Pensiones, aprobado por el Decreto Supremo 054-97-EF. que ampl\u00eda el uso de los Fondos de las AFP.", "codigo_ley": "01490", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2DA2C4CDDDA4164205258139006F429A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fd15bb88ee05af205258139006f4298?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE NORMA LA PR\u00c1CTICA DE LA MEDICINA ALTERNATIVA Y COMPLEMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone normar la pr\u00e1ctica y el ejercicio de la medicina alternativa y complemenetria en entidades p\u00fablicas y privadas en todo el territorio nacional.", "codigo_ley": "01489", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FD15BB88EE05AF205258139006F4298?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72a4dc189a11ec0b05258139006f4296?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A LA INMACULADA VIRGEN DE LA PUERTA DE OTUZCO COMO PATRONA DE LA RELIGIOSIDAD Y LA FE CAT\u00d3LICA EN LA REGI\u00d3N LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar a la imagen de la Inmaculada Virgen de la Puerta de Otuzco patrona de la espiritualidad religiosa cat\u00f3lica del departamento de La Libertad y reconocer la festividad y procesiones en torno a su imagen.", "codigo_ley": "01488", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72A4DC189A11EC0B05258139006F4296?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c251873bd99cc65505258139006f4292?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ADICIONA EL ART\u00cdCULO 8-A A LA LEY 29196 DE PROMOCI\u00d3N DE LA PRODUCCI\u00d3N ORG\u00c1NICA O ECOL\u00d3GICA", "objetivo_ley": "Propone adicionar al art\u00edculo 8A a la Ley 29196, Ley de Promoci\u00f3n de la Producci\u00f3n Org\u00e1nica o Ecol\u00f3gica reconociendo la participaci\u00f3n directa de productores, consumidores y otros miembros de la comunidad quienes verifican, entre s\u00ed, el origen y la condici\u00f3n de los productos ecol\u00f3gicos u org\u00e1nicos.", "codigo_ley": "01487", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C251873BD99CC65505258139006F4292?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5dc123c10c136b8705258139006f4291?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 9 DEL ART\u00cdCULO 33 Y EL ART\u00cdCULO 76 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LA VENTAS  IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO, APROBADO MEDIANTE EL DECRETO SUPREMO 055-99-EF, PARA FOMENTAR LA COMPETITIVIDAD EN LAS EXPORTACIONES DE SERVICIOS TUR\u00cdSTICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 9 del at\u00edculo 33 y el art\u00edculo 76 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, aprobado mediante el Decreto Supremo 055-99-EF, a fin de fomentar la competitividad en las exportaciones de servicios tur\u00edsticos.", "codigo_ley": "01486", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5DC123C10C136B8705258139006F4291?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57cd498c2c78400f05258139006f4290?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA DE LOS ADOLESCENTES DE 16, 17 A\u0143OS A TRAV\u00c9S DEL VOTO FACULTATIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y el art\u00edculo 9 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, con la finalidad de permitir el voto facultativo de los adolescentes de 16 (diecis\u00e9is) y 17 (diecisiete) a\u0144os de edad.", "codigo_ley": "01485", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57CD498C2C78400F05258139006F4290?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15459d7bd06c677f05258139006f428f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS N\u1e1e 007-2017-TR (QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DE LA LEY GENERAL DE INSPECCI\u00d3N DEL TRABAJO) Y N\u1e1e 009-2017-TR (QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DE LA LEY DE RELACIONES COLECTIVAS DE TRABAJO)", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos Supremos 007-2017-TR (que modifica el Reglamento de la Ley General de Inspeccion del Trabajo) y 009-2017-TR (que modifica el Reglamento de la Ley de Relaciones Colectivas de Trabajo).", "codigo_ley": "01484", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15459D7BD06C677F05258139006F428F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8147a80dde6fb1f505258139006f428e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO DEL VALLE DE TIXANI", "objetivo_ley": "Propone la Ley que declara de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica creaci\u00f3n del Circuito Tur\u00edstico del valle de Tixani, ubicado en los distritos de Carumas, Cuchumaya y San Crist\u00f3bal en la provincia de Mariscal Nieto, en el departamento de Moquegua.(Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo de fecha 23.05.2017 n\u00fam. anterior 4583/2014-CR).", "codigo_ley": "01483", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8147A80DDE6FB1F505258139006F428E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24082ccc1a12a4b005258139006f428d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL  ART.\u00b0 84 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO..", "objetivo_ley": "Propone Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el art\u00edculo 84 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, referente a establecer los requisitos para la invitaci\u00f3n del Gobernador Regional ante el Pleno del Congreso  y a las Comisiones del Congreso de la Rep\u00fablica.(Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo de fecha 23.05.2017 n\u00fam. anterior 4711/2015-CR).", "codigo_ley": "01482", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24082CCC1A12A4B005258139006F428D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2f84021af5aa41ea05258139006f428c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 28360, LEY DE ELECCIONES DE REPRESENTANTES ANTE EL PARLAMENTO ANDINO", "objetivo_ley": "Propone Ley que deroga la Ley 28360, Ley de Elecciones de Representantes ante el Parlamento Andino. (Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo de fecha 23.05.2017 n\u00fam. anterior 5016/2015-CR).", "codigo_ley": "01481", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2F84021AF5AA41EA05258139006F428C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3013838313403d805258139006f428b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.202/TRIBUNAL CONSTITUCIONAL  SEA COMPETENTE EN SEGUNDA Y \u00daLTIMA INSTANCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 202 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente a los procesos de Acci\u00f3n popular sea competente el Tribunal Constitucional en segunda y definitiva instancia. (Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivode fecha 23.05.2017 n\u00fam. anterior 4717/2015-CR).", "codigo_ley": "01480", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3013838313403D805258139006F428B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5cc586d2912a48a205258139006f428a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO 33/MESA DIRECTIVA", "objetivo_ley": "Propone Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el art\u00edculo 33 del Reglamento del Congreso, regula el reemplazo de un vicepresidente cuando es designado Ministro(a), para que la Mesa Directiva del Congreso contin\u00fae con su normal funcionamiento.(Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivode fecha 23.05.2017 n\u00fam. anterior 3820/2014-CR).", "codigo_ley": "01479", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5CC586D2912A48A205258139006F428A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9570647367bea64905258139006f4287?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Propone crear el Distrito Electoral de Peruanos Residentes en el extranjero. (Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo de fecha 23.05.2017 n\u00fam. anterior 682/2011-CR)", "codigo_ley": "01478", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9570647367BEA64905258139006F4287?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76e0dfa9c281863b052581390002a3a1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD \u00daNICA NACIONAL DE TRANSPORTE TERRESTRE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad  p\u00fablica y preferente inter\u00e9s la creaci\u00f3n de la Autoridad \u00danica Nacional de Transporte Terrestre, que tiene por objeto el manejo integral de la planificaci\u00f3n, regulaci\u00f3n y fiscalizaci\u00f3n de los servicios de transporte urbano a trav\u00e9s de una sola entidad, aut\u00f3noma e independiente.", "codigo_ley": "01477", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76E0DFA9C281863B052581390002A3A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/123be6bab1ebde48052581390002a3a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL, ELABORAR UNA POL\u00cdTICA NACIONAL CON SU PROPUESTA LEGISLATIVA CORRESPONDIENTE, DE UN SISTEMA PREVISIONAL MULTIPILAR P\u00daBLICO Y PRIVADO PARA ATENDER LAS PENSIONES DE LA POBLACI\u00d3N, EL CUAL DISE\u0143AR\u00c1 LA RESTRUCTURACI\u00d3N INTEGRAL DEL SISTEMA PREVISIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional, elaborar una pol\u00edtica nacional con su propuesta legislativa correspondiente, de un sistema previsional multipilar p\u00fablico y privado para atender las pensiones de la poblacion, el cual dise\u0144ar\u00e1 la restructuraci\u00f3n integral del Sistema Previsional.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo del 23.05.2017 n\u00fam. anterior 3721/2014-CR)", "codigo_ley": "01476", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/123BE6BAB1EBDE48052581390002A3A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/26c9d8a1de135e77052581390002a39f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PARTIDOS POL\u00cdTICOS L.28094/MODIFICA ART. 5, 6, 10 Y 13 DE LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, 6, 10 y 13 de la Ley 28094, Ley de Partidos Pol\u011bticos, referente a que, los nuevos partidos pol\u00edticos deben cumplir el proceso de constituci\u0148n de comit\u00e9s fundacionales provinciales. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo del 23.05.2017 n\u00fam. anterior 2378/2012-CR)", "codigo_ley": "01475", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/26C9D8A1DE135E77052581390002A39F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cdd8ba6adf7e906b052581390002a39e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 892 Y ESTABLECE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EN LAS UTILIDADES DE LAS EMPRESAS DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 del Decreto Legislativo 892 y establece la participaci\u00f3n de los trabajadores en las utilidades de las empresas de energ\u00eda el\u00e9ctrica.", "codigo_ley": "01474", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CDD8BA6ADF7E906B052581390002A39E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ecc9a0040e6660e6052581390002a39d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 26772, MODIFICADA POR LA LEY 27270, QUE DISPONE QUE LAS OFERTAS DE EMPLEO Y ACCESO A MEDIOS DE FORMACI\u00d3N EDUCATIVA NO PODR\u00c1N CONTENER REQUISITOS QUE CONSTITUYAN DISCRIMINACI\u00d3N, ANULACI\u00d3N O ALTERACI\u00d3N DE IGUALDAD DE OPORTUNIDADES O DE TRATO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 26772, modificada por la Ley 27270, que dispone que las ofertas de empleo y acceso a medios formaci\u00f3n educativa no podr\u00e1n contener requisitos que constituyan discriminaci\u00f3n, anulaci\u00f3n o alteraci\u00f3n de igualdad de oportunidades o de trato.", "codigo_ley": "01473", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ECC9A0040E6660E6052581390002A39D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1eae6f47e3debf8305258138005963a8?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "REFORMA CONST.95/HACER EFECTIVA LA RENUNCIABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 95 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para hacer efectiva la renunciabilidad y prohibir la reelecci\u00f3n continua e indefinida de los Congresistas.", "codigo_ley": "01472", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EAE6F47E3DEBF8305258138005963A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99863db014f63b6805258137007ae497?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N EN EL CURR\u00cdCULO NACIONAL DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA, LA ENSE\u0143ANZA DE LOS CURSOS DE \u00c9TICA, CIVISMO, CONSTITUCI\u00d3N Y DERECHOS HUMANOS, QUE PROMUEVAN LA IDENTIDAD NACIONAL Y FORMACI\u00d3N DE LA CULTURA POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de urgente inter\u00e9s nacional, la incorporaci\u00f3n en el Curr\u00edculo de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica, el desarrollo y ense\u0144anza de los cursos de \u00e9tica, civismos, constituci\u00f3n y derechos humanos, que promuevan la identidad nacional y formaci\u00f3n de la cultura pol\u00edtica de conformidad con el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y los principios de la educaci\u00f3n establecidos en el art\u00edculo 8 de la Ley General de Educaci\u00f3n 28044.", "codigo_ley": "01471", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99863DB014F63B6805258137007AE497?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a921ee187652d1a05258137007ae496?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29649, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUT\u00d3NOMA DE ALTO AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 29649, Ley que crea la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Alto Amazonas, con la finalidad de adecuar su creaci\u00f3n y viabilizar su implementaci\u00f3n dentro del marco constitucional que permita garantizar la autonom\u00eda acad\u00e9mica econ\u00f3mica presupuestal, normativa y administrativa.", "codigo_ley": "01470", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A921EE187652D1A05258137007AE496?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a66f21957ccb73c05258137007ae494?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO JUDICIAL SELVA CENTRAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito judicial Selva Central con jurisdicci\u00f3n que comprende las provincias de Chanchamayo, Satipo y Oxapampa.", "codigo_ley": "01469", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A66F21957CCB73C05258137007AE494?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/62e1b2c1e0e68756052581370075b1af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.194/ REELECCI\u00d3N INMEDIATA POR UN PER\u00cdODO ADICIONAL A LOS ALCALDES DE LOS GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 194 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, restituyendo la reelecci\u00f3n inmediata por un per\u00edodo adicional a los Alcaldes de los Gobiernos Locales, as\u00ed como establecer que las mencionadas autoridades deben renunciar al cargo seis (6) meses antes de la elecci\u00f3n en la medida que decidan postular a la reelecci\u00f3n.", "codigo_ley": "01468", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/62E1B2C1E0E68756052581370075B1AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/424508ea1fc7dbf105258137005cd9ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u2550CULO 473-A, 477 DEL C\u00cbDIGO PROCESAL PENAL REFERIDO AL PROCESO POR COLABORACI\u00cbN EFICAZ", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 473-A y 477 del C\u02c7digo Procesal Penal, referido al proceso por colaboraci\u02c7n eficaz, con la finalidad de restituir la facultad de los Procuradores P\u02d9blicos quienes deben tutelar los intereses patrimoniales del Estado, en los procesos penales por Delitos contra la Administraci\u02c7n P\u02d9blica.", "codigo_ley": "01467", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Villavicencio C\u00dfrdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/424508EA1FC7DBF105258137005CD9AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fca712e7da428b3905258136007b653c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DEL TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES", "objetivo_ley": "Propone establecer que el Gobierno Nacional, por intermedio del Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento, pueda conceder proyectos de Asociaciones P\u00fablico Privadas para el tratamiento de aguas residuales, previa suscripci\u00f3n de un convenio entre la municipalidad provincial y el Gobierno Nacional.", "codigo_ley": "01466", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCA712E7DA428B3905258136007B653C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0a760a3a25b881b05258136007b653b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DICTA NORMAS COMPLEMENTARIAS PARA LA DONACI\u00d3N DE BIENES Y PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS GRATUITOS EN ZONAS DECLARADAS EN EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas orientadas a promover la donaci\u00f3n de bienes y servicios a favor de centros poblados, comunidades, asociaciones vecinales, grupos poblacionales, ubicado en zonas afectadas por desastres naturales que fueran declaradas en emergencia por el Poder Ejecutivo.", "codigo_ley": "01465", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0A760A3A25B881B05258136007B653B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe86984c2223907d05258136007b653a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO A) DEL ART\u00cdCULO 18 DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso a) del art\u00edculo 18 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, aprobado por Decreto Supremo 055-99-EF y normas modificatorias, disposici\u00f3n que establece uno de los requisitos sustanciales para el goce del derecho al cr\u00e9dito fiscal.", "codigo_ley": "01464", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Vergara Pinto  Edwin", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE86984C2223907D05258136007B653A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d8b16689f7160280525813600738cf5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PR\u00d3RROGA DE LA LEY 29721-LEY DE PROMOCI\u00d3N TUR\u00cdSTICA QUE AMPL\u00cdA LOS BENEFICIOS DE LA LEY 29285, PARA EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS, PARA LOS VUELOS DESDE Y HACIA EL AEROPUERTO PADRE JOS\u00c9 ALD\u00c1MIZ, DISTRITO Y PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone prorrogar la Ley 29721, ampliando por tres (3) a\u0144os el plazo de aplicaci\u00f3n de la Ley 29721, Ley de promoci\u00f3n tur\u00edstica que ampl\u00eda los beneficios de la Ley 29285 para el departamento de Madre de Dios, para los vuelos desde y hacia el Aeropuerto Padre Jos\u00e9 Ald\u00e1miz, distrito y provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "01463", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "06/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D8B16689F7160280525813600738CF5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
