{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4b42c539f7295bf052582b900792d58?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL MUSEO DE SITIO EN LA PAMPA DE LA QUINUA EN CONMEMORACI\u00d3N AL BICENTENARIO DE LA BATALLA DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Museo de sitio en la Pampa de la Quinua, ubicado en el departamento de Ayacucho, en conmemoraci\u00f3n del bicentenario de la Batalla de Ayacucho.", "codigo_ley": "03084", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4B42C539F7295BF052582B900792D58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56f83fd6892c1328052582b9006149ee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN JUR\u00cdDICO DE LAS PLATAFORMAS DE FINANCIAMIENTO PARTICIPATIVO-PFP", "objetivo_ley": "Propone regular el r\u00e9gimen jur\u00eddico de las Plataformas de Financiamiento Participativo-PFP, con el fin de financiar el emprendimiento y la innovaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03083", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56F83FD6892C1328052582B9006149EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d17859f871666af7052582b9006149ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 92 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 92 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, con la finalidad de que se actualice el procedimiento de daci\u00f3n de cuenta al Congreso de la Rep\u00fablica de la celebraci\u00f3n de tratados internacionales ejecutivos, de conformidad con el art\u00edculo 57 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "03082", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D17859F871666AF7052582B9006149ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d2c0afcb417787b052582b9006149ec?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LAS VEEDUR\u00cdAS CIUDADANAS EN LAS OBRAS EJECUTADAS CON RECURSOS P\u00daBLICOS PRIVADOS PARA EJERCER VIGILANCIA EN LAS CONTRATACIONES REALIZADAS DENTRO DEL DECRETO LEGISLATIVO 1224, MARCO DE LA PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N PRIVADA MEDIANTE ASOCIACIONES P\u00daBLICAS PRIVADAS Y PROYECTOS EN ACTIVOS", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de Veedur\u00edas Ciudadanas para que los ciudadanos ejerzan vigilancia en las obras ejecutadas con recursos p\u00fablico privados para el desarrollo de infraestructura p\u00fablica, servicios p\u00fablicos, servicios vinculados a estos, proyectos de investigaci\u00f3n aplicada o innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la ejecuci\u00f3n de proyectos en activos, dentro del marco del Decreto Legislativo 1224, Marco de la Promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n privada mediante Asociaciones P\u00fablicas Privadas y Proyectos en Activos.", "codigo_ley": "03081", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Vergara Pinto  Edwin", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D2C0AFCB417787B052582B9006149EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c771a9572b1a27a052582b80080f24c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA YUNGAY-LLANGANUCO-YANAMA, EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento y asfaltado de la carretera Yungay-Llanganuco-Yanama en el departamento de Ancash, sin afectar las \u00e1reas naturales arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente, con la finalidad de promover el dinamismo comercial y mejorar los servicios tur\u00edsticos en la zona.", "codigo_ley": "03080", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C771A9572B1A27A052582B80080F24C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c84bc8be6c2eb27b052582b8007dcbab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REHABILITACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA HUARMEY-AIJA-RECUAY EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento de la carretera Huarmey-Aija-Recuay, en el departamento de Ancash, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "03079", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C84BC8BE6C2EB27B052582B8007DCBAB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb3bfa48f7519844052582b8007b12aa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 10 DE LA LEY 30600, LEY DEL PROGRAMA PARA LA REINSERCI\u00d3N ECON\u00d3MICA Y FINANCIERA DE LOS AGRICULTORES QUE SE ACOGIERON AL PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO AGROPECUARIO (RFA)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 10 de la Ley 30600, Ley del Programa para la Reinserci\u00f3n Econ\u00f3mica y Financiera de los agricultores que se acogieron al Programa de Rescate Financiero Agropecuario (RFA).", "codigo_ley": "03078", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Aramayo Gaona  Alejandra", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB3BFA48F7519844052582B8007B12AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ea75ad7fc3ca81c9052582b8007469d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE COMO AGRAVANTE DEL DELITO DE COHECHO ACTIVO GEN\u00c9RICO, CUANDO EL  AUTOR ES FUNCIONARIO O SERVIDOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 397 del C\u00f3digo Penal promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de elevar la pena cuando el sujeto activo tenga la condici\u00f3n de funcionario p\u00fablico o servidor p\u00fablico.", "codigo_ley": "03077", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EA75AD7FC3CA81C9052582B8007469D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c71264a41ca520e7052582b80051628f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PULPERA CONDES EN LA PROVINCIA DE CHUMBIVILCAS DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Pulpera Condes en la provincia de Chumbivilcas del departamento de Cusco.", "codigo_ley": "03076", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C71264A41CA520E7052582B80051628F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d271ac651effd359052582b40077bba7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO DE INFRAESTRUCTURA PORTUARIA \"\"REHABILITACI\u00d3N DEL TERMINAL PORTUARIO DE PUCALLPA\"\"", "objetivo_ley": "Propone Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el Proyecto de Infraestructura Portuaria \"\"Rehabilitaci\u00f3n del Terminal Portuario de Pucallpa\"\".", "codigo_ley": "03075", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/22/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D271AC651EFFD359052582B40077BBA7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bf506c448d85732f052582b40077bba6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA EDAD PERMITIDA PARA EL EJERCICIO DE LA CARRERA M\u2554DICA EN ENTIDADES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 15 del Decreto Legislativo 559, Ley de Trabajo M\u00dadico, referente a ampliar la edad de cese laboral del profesional m\u00dadico.", "codigo_ley": "03074", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Curro L\u02c7pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00dfn  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00ddrez  Edyson Humberto", "Flores V\u00ddlchez  Clemente", "Apaza Ord\u02c7\u02ddez  Justiniano R\u02c7mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BF506C448D85732F052582B40077BBA6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Salud y Poblaci\u02c7n", " Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5ba284acab72eb1052582b40077bba5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA SEPTUAG\u00c9SIMA QUINTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018", "objetivo_ley": "Propone modificar la Septuag\u00e9sima Quinta Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018.", "codigo_ley": "03073", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5BA284ACAB72EB1052582B40077BBA5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c9624080cd9f0532052582b40077bba3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE CONDONACI\u00d3N DE INTERESES, MORAS, PENALIDADES Y DEM\u00c1S GASTOS GENERADOS POR LAS DEUDAS DE LOS CAFICULTORES COMO CONSECUENCIA DE LA ROYA AMARILLA DEL CAFETO", "objetivo_ley": "Propone facilitar, promover e impulsar la continuidad del cultivo, producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n del caf\u00e9 en todo el territorio nacional.", "codigo_ley": "03072", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C9624080CD9F0532052582B40077BBA3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a11e2dedc81cf485052582b3006fb298?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL USO DE VEH\u00cdCULOS NO CONTAMINANTES EN EL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve el uso de veh\u00edculos no contaminantes en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "03071", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A11E2DEDC81CF485052582B3006FB298?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e189cf9ebe2fdd9052582b3006fb297?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "ACUERDO ENTRE EL GOBIERNO DE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y EL GOBIERNO DE AUSTRALIA RELATIVO A SERVICIOS A\u2026REOS", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u016fn Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo entre el Gobierno de la Rep\u0137blica del Per\u0137 y el Gobierno de Australia relativo a Servicios A\u0165reos\"\", firmado el 24 de mayo de 2017 en la ciudad de Canberra, Australia.", "codigo_ley": "03070", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/21/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E189CF9EBE2FDD9052582B3006FB297?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/36ef700c29e3953a052582b3005bc4e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL FERROCARRIL INTERREGIONAL PUNO-AREQUIPA-CUSCO-AYACUCHO-HUANCAVELICA, CON EL USO DE TECNOLOG\u00cdAS DE PUNTA COMPATIBLES CON POTENCIALIDADES ENERG\u00c9TICAS AMIGABLES CON EL MEDIO AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Ferrocarril Interregional Puno-Arequipa-Cusco-Ayacucho-Huancavelica, con el uso de tecnolog\u00edas de punta, compatibles con potencialidades energ\u00e9ticas amigables con el medio ambiente.", "codigo_ley": "03069", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/36EF700C29E3953A052582B3005BC4E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7107330396b99da8052582b3005bc4e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY GENERAL DEL ARCHIVO GENERAL DE LA NACI\u201dN", "objetivo_ley": "Propone establecer las funciones del Archivo General de la Naci\u00dbn, su finalidad es la de reunir, ordenar, investigar, cautelar, conservar y defender el Patrimonio Documental Archiv\u00ccstico de la Naci\u00dbn.", "codigo_ley": "03068", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00b7ucar  Mar\u00cca Cristina", "Ram\u00ccrez Gamarra  Os\u00ccas", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Vergara Pinto  Edwin", "Figueroa Minaya  Modesto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7107330396B99DA8052582B3005BC4E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Descentralizaci\u00dbn  Regionalizaci\u00dbn  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00dbn de la Gesti\u00dbn del Estado", " Comisi\u00dbn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/75a82c7f3bc18252052582b3005bc4e1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 20 DE JUNIO D\u00cdA NACIONAL DE LA ACEITUNA", "objetivo_ley": "Propone declarar el 20 de junio de cada a\u0144o, como el d\u00eda nacional de la Aceituna.", "codigo_ley": "03067", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/75A82C7F3BC18252052582B3005BC4E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce244d302d99c8d5052582b3005bc4e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 12 DE LA LEY 29944 LEY DE REFORMA MAGISTERIAL QUE PERMITE A LOS Y LAS DOCENTES ACCEDER A CARGOS EN DIRECCIONES REGIONALES Y EL MINEDU", "objetivo_ley": "Propone permitir acceder a los profesores desempe\u0144ar en cargos de confianza u otros a sola solicitud, modificando para ello el art\u00edculo 12 de la Ley 29944 Ley de Reforma Magisterial.", "codigo_ley": "03066", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE244D302D99C8D5052582B3005BC4E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ccaddf8ef102487a052582b3005bc4df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 30328 LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS EN MATERIA EDUCATIVA Y OTRAS DISPOSICIONES", "objetivo_ley": "Propone restituir el derecho a gozar del bono de escolaridad para los profesores contratados, modificando para ello el art\u00edculo 2 de la Ley 30328, Ley que establece medidas en materia educativa y otras disposiciones.", "codigo_ley": "03065", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCADDF8EF102487A052582B3005BC4DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b68fe70d46d99e4052582b3005bc4de?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY DEL ARTISTA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28131, Ley del Artista, int\u00e9rprete y ejecutante, a fin de incluir el enfoque de discapacidad y cerrar brechas de desigualdad socioecon\u00f3mica, acceso a oportunidad laboral, educaci\u00f3n y desarrollo personal.", "codigo_ley": "03064", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Saavedra Vela  Esther", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B68FE70D46D99E4052582B3005BC4DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c7d98d08c37f6ce052582b3005bc4dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD DE LA TOTALIDAD DEL \u2534REA DE \"\"LA MONTA\u010dA DE SIETE COLORES\"\", UBICADA EN EL DISTRITO DE PITUMARCA, PROVINCIA DE CANCHIS, DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar intangible la totalidad del \u00dfrea de la \"\"Monta\u00b1a de Siete Colores\"\", ubicada en el distrito de Pitumarca, provncia de Canchis, departamento del Cusco.", "codigo_ley": "03063", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00b7", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Zeballos Patr\u00ben  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00dfceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C7D98D08C37F6CE052582B3005BC4DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Pueblos Andinos  Amaz\u00benicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u0112a", " Comisi\u00ben de Energ\u0112a y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a32276c77ded9dbe052582b3005bc4dc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AGILIZA EL PROCESO DE INSTALACI\u00d3N DE MESAS DE SUFRAGIO E INCREMENETA LAS SANCIONES AL AUSENTISMO DE ELECTORES Y MIEMBROS DE MESA", "objetivo_ley": "Propone agilizar el proceso de instalaci\u00f3n de las mesas de sufragio en los procesos electorales de car\u00e1cter nacional y subnacional, con la finalidad que la instalaci\u00f3n de las mesas de sufragio sea efectuada de forma r\u00e1pida y efectiva, iniciando el proceso electoral m\u00e1s temprano, incrementando la cantidad de miembros de mesa suplentes y aumentando las sanciones a los miembros de mesa designados que no acudan a cumplir su labor, as\u00ed como a los electores que no acudan a sufragar", "codigo_ley": "03062", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A32276C77DED9DBE052582B3005BC4DC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ef137030455c45c052582b20063f5ef?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DEL DEPORTISTA DE ALTO NIVEL", "objetivo_ley": "Propone establecer normas y medidas destinadas a facilitar la formaci\u016fn, contribuir a la preparaci\u016fn y asegurar el retiro del deportista calificado de alto nivel en condiciones dignas.", "codigo_ley": "03061", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u0160n Ramos  Leyla Fel\u016acita", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EF137030455C45C052582B20063F5EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e036ee7056224cf8052582b20062264d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL AFIANZAMIENTO H\u00cdDRICO DE LAS CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS DE LA REGI\u00d3N AREQUIPA MEDIANTE LA EJECUCI\u00d3N DE LA SEGUNDA ETAPA DEL PROYECTO MAJES SIGUAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el afianzamiento h\u00eddrico de las cuencas hidrogr\u00e1ficas del departamento de Arequipa, mediante la ejecuci\u00f3n de la Segunda Etapa del Proyecto Majes Siguas, a fin de garantizar que su gesti\u00f3n sea integral y sostenible, de conformidad con los requerimientos de desarrollo social y econ\u00f3mico de la regi\u00f3n Arequipa.", "codigo_ley": "03060", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E036EE7056224CF8052582B20062264D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb2054ffdd1832c5052582b20062264c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA GENERACI\u00d3N DE EMPLEO PARA TODAS Y TODOS LOS PERUANOS", "objetivo_ley": "Prropone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la generaci\u00f3n de empleo para todas y todos los peruanos por parte del Estado, con la finalidad de reducir los \u00edndices de desempleo y consecuentemente mitigar la pobreza y pobreza extrema latente en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "03059", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB2054FFDD1832C5052582B20062264C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f261b55454e1de83052582b20062264b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE RANGO UNIVERSITARIO A LA ESCUELA NACIONAL SUPERIOR DE BALLET", "objetivo_ley": "Propone ley que reconoce rango universitario a la Escuela Nacional Superior de Ballet.", "codigo_ley": "03058", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F261B55454E1DE83052582B20062264B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41a68c8f0ee2982f052582b20062264a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DELIMITA EL DERECHO DE SERVIDUMBRE Y DE LAS INSTALACIONES REALIZADAS POR LAS EMPRESAS CONCESIONARIAS DE LOS SERVICIOS EL\u00c9CTRICOS Y DE TELECOMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone delimitar el derecho que tienen las empresas concesionarias de los servicios de electricidad y de las telecomunicaciones, respecto de las servidumbres de electroductos, de las instalaciones el\u00e9ctricas y de telecomunicaciones, para la ocupaci\u00f3n de los bienes p\u00fablicos y de terceros, a fin de garantizar la seguridad de la poblaci\u00f3n dentro de las zonas urbanas del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03057", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41A68C8F0EE2982F052582B20062264A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/222f0d8914c92f3d052582b200622649?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA PENSI\u00d3N DE VIUDEZ U ORFANDAD DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 54 del Decreto Ley 19990, que crea el Sistema Nacional de Pensiones de Seguridad Social, que modifica la pensi\u00f3n de viudez u orfandad.", "codigo_ley": "03056", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/222F0D8914C92F3D052582B200622649?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c478a87017cfe535052582b200622648?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CRIMINALIZA EL DELITO DE ACOSO COMO DELITO CONTRA LA LIBERTAD PERSONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00daculo 151-A al C\u00b5digo Penal, que tipifica el delito de acecho o acoso", "codigo_ley": "03055", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00c3squez S\u00c3nchez  C\u00d5sar Henry", "Acu\u00fea N\u00ba\u00feez  Richard Frank", "Narv\u00c3ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C478A87017CFE535052582B200622648?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c62881bd28f4de19052582b200622647?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELEVA LAS COBERTURAS DEL SEGURO OBLIGATORIO DE ACCIDENTES DE TR\u00c1NSITO POR GASTOS M\u00c9DICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 30.2 de la Ley 27181, Ley General de Transporte. que eleva las coberturas del seguro obligatorio de accidentes de tr\u00e1nsito por gastos m\u00e9dicos", "codigo_ley": "03054", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C62881BD28F4DE19052582B200622647?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1385406e6cfb269f052582b200622646?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA OPINI\u00d3N PREVIA DEL CONSEJO FISCAL PARA EL OTORGAMIENTO DE UN BENEFICIO TRIBUTARIO", "objetivo_ley": "Propone incorporar la opini\u00f3n previa el Consejo Fiscal para el otorgamiento de un beneficio tributario por parte del Gobierno Nacional a los diferentes sectores econ\u00f3micos, con la finalidad de contribuir a evaluar la viabilidad de la medida en el marco de las proyeccciones macroecon\u00f3micas y la situaci\u00f3n de las finanzas p\u00fablicas.", "codigo_ley": "03053", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1385406E6CFB269F052582B200622646?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95c8db8eb21222d6052582b200622645?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA EL ACCESO A UNA VIVIENDA DIGNA PARA POBLACI\u00d3N AFECTADA POR EL FEN\u00d3MENO DEL NI\u0143O COSTERO", "objetivo_ley": "Propone facilitar el acceso a una vivienda digna a la poblaci\u00f3n afectada por el Fen\u00f3meno del Ni\u0144o Costero, para lo cual se precisan las disposiciones de la Ley 30731, Ley que modifica la Ley 28687, Ley de desarrollo y complementaria de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal, acceso al suelo y dotaci\u00f3n de servicicos b\u00e1sicos para implementar programas municipales de vivienda.", "codigo_ley": "03052", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95C8DB8EB21222D6052582B200622645?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/549f539cdd4d796f052582b200622644?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE R\u00c9GIMEN ESPECIAL PARA LA BAH\u00cdA DE SECHURA", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen especial normativo para el desarrollo de la acuicultura multitr\u00f3fica en el Ecosistema marino costero de la Bah\u00eda de Sechura en la Regi\u00f3n Piura", "codigo_ley": "03051", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/549F539CDD4D796F052582B200622644?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4595031381971116052582b200622643?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA MECANISMOS DE GOBERNANZA EN LA GESTI\u00d3N PESQUERA AMAZ\u00d3NICA AL DECRETO LEY 25977, LEY GENERAL DE PESCA", "objetivo_ley": "Propone ley que incorpora mecanismos de Gobernanza en lagesti\u00f3n pesquera amaz\u00f3nica al Decreto Ley 25977, Ley General de Pesca.", "codigo_ley": "03050", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4595031381971116052582B200622643?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eda14c3142060a14052582b200622642?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL A LAS ISLAS AMANTAN\u00cd Y TAQUILE EN EL DISTRITO DE AMANTAN\u00cd, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PUNO, COMO PATRIMONIO CULTURAL Y NATURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional a las Islas Amantan\u00ed y Taquile en el distrito de Amantan\u00ed, provincia y departamento de Puno, como Patrimonio Cultural y Natural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03049", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EDA14C3142060A14052582B200622642?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d3ea3d8be76ec45052582b200622640?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE PARARRAYOS EN LAS COMUNIDADES CAMPESINAS ALTO ANDINAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n de sistemas de pararrayos en las comunidades campesinas alto andinas del Per\u00fa, con la finalidad de prevenir, proteger y cautelar la vida y la salud de los pobladores que habitan en las comunidades campesinas alto andinas del Per\u00fa", "codigo_ley": "03048", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D3EA3D8BE76EC45052582B200622640?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91d0042fe9f38c7a052582b20062263f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A SACSAMARCA Y SUS ANEXOS CUNA DE REBELI\u00d3N CONTRA EL TERRORISMO, PARA LA PACIFICACI\u00d3N NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone reconocer al distrito de Sacsamarca y sus anexos, ubicado en la provincia de Huanca Sancos, en el departamento de Ayacucho, como Cuna de Rebeli\u00f3n contra el Terrorismo, para la Pacificaci\u00f3n Nacional.", "codigo_ley": "03047", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91D0042FE9F38C7A052582B20062263F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5afa2c912e60418b052582b200075eda?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 17 DE LA LEY 29521, LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 6, 8, 17 DE LA LEY 26397, LEY ORG\u00c1NICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 4 del art\u00edculo 17 de la Ley 29521, Ley que modifica los art\u00edculos 6, 8 y 17 de la Ley 26397, Ley Org\u00e1nica del Consejo Nacional de la Magistratura.", "codigo_ley": "03046", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5AFA2C912E60418B052582B200075EDA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/336c31b595c81442052582b200075ed9?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL DE CHINCHERO BAJO LA MODALIDAD DE OBRA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone declarar que el proyecto para la construcci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Chinchero se ejecute bajo la modalidad de obra p\u00fablica a cargo del Ministerio de Transportes y Comunicaciones con cargo a los recursos propios presupuestados para dicho proyecto.", "codigo_ley": "03045", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/336C31B595C81442052582B200075ED9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d958d6fd98bc090d052582b200075ed8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA REACTIVACI\u00d3N DE LA VENTANILLA \u00daNICA DE COMERCIO EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone establecer las medidas necesarias para la reactivaci\u00f3n de la Ventanilla \u00danica de Comercio Exterior (VUCE), implementando la relaci\u00f3n de mercancias que identifiquen las restricciones o prohibiciones aplicables a su ingreso, salida o tr\u00e1nsito del pa\u00eds, siendo de cumplimiento para las entidades competentes en el control de las mercanc\u00edas prohibidas y restringidas.", "codigo_ley": "03044", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D958D6FD98BC090D052582B200075ED8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b17d0513c0eada8052582b200075ed7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CELERIDAD PROCESAL PARA LOS CASOS DE VIOLENCIA FAMILIAR Y CONTRA LA MUJER", "objetivo_ley": "Propone establecer las medidas necesarias para dar celeridad, integridad y efectividad a los procesos judiciales realizados para atender los casos de violencia familiar y contra la mujer.", "codigo_ley": "03043", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B17D0513C0EADA8052582B200075ED7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0e3bf15bca9d978052582b1005fb4d7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE SISTEMA DE TRANSPORTE A\u00c9REO TELEF\u00c9RICO EN ZONA ARQUEOL\u00d3GICA DE CHOQUEQUIRAO Y REDES VIALES DE ACCESO A LOS DISTRITOS DE HUANIPACA Y SANTA TERESA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n de sistemas de transporte a\u00e9reo telef\u00e9rico, sobre la zona arqueol\u00f3gica de Choquequirao, interconectando las regiones de Apur\u00edmac y Cusco.", "codigo_ley": "03042", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0E3BF15BCA9D978052582B1005FB4D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ecae9fc73416a850052582b1005fb4d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO PARA INCORPORAR EL CONTROL PARLAMENTARIO SOBRE LAS DECLARATORIAS DE ESTADOS DE EXCEPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 91-A, que regular\u00e1 el procedimiento de control sobre los estados de excepci\u00f3n, al Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03041", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ECAE9FC73416A850052582B1005FB4D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a843678aca5070ce052582b0007dc6ce?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27177 LEY QUE INCORPORA COMO AFILIADOS REGULARES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD A LOS PESCADORES Y PROCESADORES PESQUEROS ARTESANALES INDEPENDIENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27177 Ley que incorpora como afiliados regulares del Seguro Social de Salud a los pescadores y procesadores pesqueros artesanales independientes, con el fin de regular el r\u00e9gimen especial de jubilaci\u00f3n del pescador artesanal independiente.", "codigo_ley": "03040", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A843678ACA5070CE052582B0007DC6CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21be2302b7b63a4b052582ad00697f91?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHINCHAVITO EN LA PROVINCIA DE PACHITEA DEL DEPARTAMENTO DE HUANUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Chinchavito en la provincia de Pachitea del departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "03039", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21BE2302B7B63A4B052582AD00697F91?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/88f33329eabd0031052582ad00697f90?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL ROL RECTOR DEL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto fortalecer el rol rector del Ministerio de Educaci\u00f3n, a fin de garantizar el pleno ejercicio en materia de educaci\u00f3n, recreaci\u00f3n y deporte a nivel nacional.", "codigo_ley": "03038", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Neyra Olaychea  Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/88F33329EABD0031052582AD00697F90?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60af831fee903cf8052582ad00697f8f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y L\u00cdNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone autorizar, de manera excepcional, el cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera del personal de salud, compuesto por personal t\u00e9cnico y auxiliar asistencial de salud, del Ministerio de Salud y de las unidades ejecutoras de salud de los gobiernos regionales, comprendidos en el numeral 3.2 del art\u00edculo 3 de Decreto Legislativo 1153.", "codigo_ley": "03037", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60AF831FEE903CF8052582AD00697F8F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d3889a7e09535d8052582ad00697f8e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE LA DEVOLUCI\u00cbN DE APORTES DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone la modificaci\u02c7n de la Ley 29426, Ley que crea el R\u00dagimen Especial de Jubilaci\u02c7n Anticipada para Desempleados en el Sistema Privado de Pensiones: de manera facultativa, el afiliado no menor de cuarenta (40) a\u02ddos puede solicitar la devoluci\u02c7n del \u00ddntegro de sus aportes, siempre que acredite encontrarse desempleados por un per\u00ddodo m\u00ddnimo de doce (12) meses continuos. Los requisitos para acreditar la situaci\u02c7n de desempleo se rigen por lo dispuesto en la presente ley.", "codigo_ley": "03036", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u02c7\u02ddez  Justiniano R\u02c7mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00dda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Morales Ram\u00ddrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00dfn  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D3889A7E09535D8052582AD00697F8E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c07459195622a920052582ad00697f8d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEJA SIN EFECTO LOS BENEFICIOS TRIBUTARIOS PARA LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone dejar sin efecto los beneficios tributarios para las instituciones educativas privadas.", "codigo_ley": "03035", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C07459195622A920052582AD00697F8D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23f556e3b52c1afd052582ad00697f8c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PLAZO DE PRESCRIPCI\u00d3N DE LAS ACCIONES DERIVADAS DE LA RELACI\u00d3N LABORAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo \u00fanico de la Ley 27321, Ley que establece nuevo plazo de prescripci\u00f3n de las acciones derivadas de la relaci\u00f3n laboral: las acciones por derechos derivados de la relaci\u00f3n laboral prescriben a los 15 (quince) a\u0144os, contados desde el d\u00eda siguiente en que se extingue el v\u00ednculo laboral.", "codigo_ley": "03034", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23F556E3B52C1AFD052582AD00697F8C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ebcb1f40c91165f8052582ad00697f8a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DE RELACIONES COLECTIVAS DE TRABAJO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 82 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley de Relaciones Colectivas de Trabajo, con la finalidad de implementar algunas correcciones normativas en beneficio de un trato adecuado a los trabajadores en el ejercicio de su leg\u00edtimo derecho constitucional a la huelga.", "codigo_ley": "03033", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBCB1F40C91165F8052582AD00697F8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9968485e402dfbfa052582ad005752fa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE LA NACIONALIDAD PERUANA, POR NATURALIZACI\u00d3N A LA CIUDADANA CUBANA LIZANYELA L\u00d3PEZ LINARES", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que concede la nacionalidad peruana, por naturalizaci\u00f3n a la ciudadana cubana Lizanyela L\u00f3pez Linares, por servicios distinguidos a la naci\u00f3n peruana.", "codigo_ley": "03032", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9968485E402DFBFA052582AD005752FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fdb5e551ac0efda6052582ad005752f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA DEDUCCI\u00d3N DE GASTOS POR SERVICIOS EDUCATIVOS PARA EFECTOS DE LA DETERMINACI\u00d3N DEL C\u00c1LCULO DE IMPUESTO A LA RENTA DE CUARTA Y QUINTA CATEGOR\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 46 del Decreto Supremo N\u1e1e 179-2004-EF, Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto a la renta, modificado por el decreto Legislativo N\u1e1e 1258, en el sentido de incorporar el inciso (f) en el art\u00edculo 46, referido a la deducci\u00f3n de gastos en servicios educativos para efectos de determinar el c\u00e1lculo del impuesto a la renta de cuarta y quinta categor\u00eda.", "codigo_ley": "03031", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Saavedra Vela  Esther", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDB5E551AC0EFDA6052582AD005752F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f3c8d858384dc62052582ad005752f7?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PROFESI\u00d3N DE LOS PERIODISTAS EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone la Ley que fortalece la profesi\u00f3n de los periodistas en el Per\u00fa, estableciendo la obligatoriedad de la colegiaci\u00f3n de los Licenciados en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n que se dedican al periodismo.", "codigo_ley": "03030", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F3C8D858384DC62052582AD005752F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/942be1d483125128052582ad000759e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA EL ACCESO DE LA POBLACI\u00d3N AL CINE REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone fomentar el acceso de la poblaci\u00f3n menos favorecida a las salas de cine a nivel regional, creando conciencia p\u00fablica del valor y funci\u00f3n del cine como agente coadyuvante a la educaci\u00f3n de la persona, la transmisi\u00f3n del conocimiento, la afirmaci\u00f3n de la identidad nacional, la difusi\u00f3n cultural y la promoci\u00f3n y est\u00edmulo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y social.", "codigo_ley": "03029", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/942BE1D483125128052582AD000759E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3680d4d8dc7cacd052582ad000759e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL C\u00d3DIGO DE TRABAJO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del C\u00f3digo de Trabajo, a fin de integrar la legislaci\u00f3n dispersa en materia jur\u00eddico laboral.", "codigo_ley": "03028", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Pariona Galindo  Federico", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3680D4D8DC7CACD052582AD000759E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37d48956a6108cb6052582ad000759e3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 27986, Y ESTABLECE LOS DERECHOS DE LOS TRABAJADORES Y LAS TRABAJADORAS DEL HOGAR", "objetivo_ley": "Propone modificaciones destinadas a mejorar la situaci\u00f3n laboral de las trabajadoras y los trabajadores del hogar.", "codigo_ley": "03027", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37D48956A6108CB6052582AD000759E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b241fffb352e1e38052582ad000759e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS ORIENTADAS A LA PREVENCI\u00d3N, PROCESAMIENTO Y SANCI\u00d3N DEL ACOSO PERSONAL, LABORAL Y SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas de prevenci\u00f3n y sanci\u00f3n de los actos constitutivos de delitos de acoso laboral, personal y sexual en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "03026", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B241FFFB352E1E38052582AD000759E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00914e61840dfa2e052582ad000759e1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REHABILITACI\u00d3N, MANTENIMIENTO Y PUESTA A PUNTO DE LOS T\u00daNELES Y CANALES DEL SISTEMA DE TRASVASE DEL PROYECTO MAJES- SIGUAS PRIMERA ETAPA Y GARANTIZAR LA SEGURIDAD H\u00cdDRICA PARA LA POBLACI\u00d3N Y AGRICULTURA EN MAJES-AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone garantizar la seguridad en cantidad, calidad del recurso h\u00eddrico para el consumo humano y agropecuario del Proyecto Majes Siguas.", "codigo_ley": "03025", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00914E61840DFA2E052582AD000759E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1eb2ee6d17f44fa052582ad000759e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL \u00c1REA NATURAL PROTEGIDA Y GEOPARQUE NACIONAL VALLES Y MONTA\u0143AS DE 7 COLORES, UBICADO  AL PIE DE LA CORDILLERA DEL AUSANGATE, EN LAS PROVINCIAS DE CANCHIS Y QUISPICANCHI, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del \u00c1rea Natural Protegida y Geoparque \"\"Valles y Monta\u0144as de 7 Colores\"\" ubicado al pie de la Cordillera del Ausangate, en los distritos de Pitumarca y Checacupe de la provincia de Canchis y el distrito de Cusipata de la provincia de Quispicanchi, departamento de Cusco", "codigo_ley": "03024", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1EB2EE6D17F44FA052582AD000759E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ad1b83845d9ea6a052582ac007780a5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA E INTER\u2026S NACIONAL LA AMPLIACI\u201dN DE SERVICIOS FERROVIARIOS ENTRE LOS TRAMOS HUAMBUTIO-SAN SALVADOR-PISAC-TARAY-COYA-LAMAY-CALCA-HUAYLLABAMBA-YUCAY-URUBAMBA,QUILLABAMBA-ECHERATI Y REPOSICI\u201dN DE LOS TRAMOS: HIDROEL\u2026CTRICA-QUILLABAMBA, EN LA REGI\u201dN CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica e inter\u0165s nacional la ampliaci\u016fn de servicios ferroviarios entre los tramos Huambutio-San Salvador-Pisac-Taray-Coya-Lamay-Calca-Huayllabamba-Yucay-Urubamba; Quillabamba-Echarati y resposici\u016fn de los tramos: Hidroel\u0165ctrica-Quillabamba en la regi\u016fn Cusco.", "codigo_ley": "03023", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u0137", "autores": ["Ochoa Pezo  \u2026dgar Am\u0165rico", "Zeballos Patr\u016fn  Horacio", "Arce C\u0160ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u0143ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AD1B83845D9EA6A052582AC007780A5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0d5242b14cd89fd052582ac006e18ef?OpenDocument", "estado_ley": "Aut\u00f3grafa", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA DISMINUCI\u00d3N DE LA CONTAMINACI\u00d3N AMBIENTAL A TRAV\u00c9S DE UN ADECUADO MANEJO DE BOLSAS PL\u00c1STICAS Y SIMILARES DE USO MASIVO", "objetivo_ley": "Propone plantear mecanismos de reducci\u00f3n, reciclaje, reutilizaci\u00f3n y su disposici\u00f3n final de bolsas de pl\u00e1sticos y similares de uso masivo, a fin de disminuir la contaminaci\u00f3n ambiental por el uso indiscriinado de dichos productos.", "codigo_ley": "03022", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0D5242B14CD89FD052582AC006E18EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/53210bad5f32d9cf052582ac005fb0a1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "COMISI\u00cbN PERMANENTE/DELEGA LA FACULTAD DE LEGISLAR", "objetivo_ley": "Propone delegar en la Comisi\u02c7n Permanente del Congreso de la Rep\u02d9blica, la facultad de legislar, a partir del d\u00dda siguiente del t\u00darmino de la Segunda Legislatura Ordinaria correspondiente al Per\u00ddodo Anual de sesiones 2017-2018, hasta el 24 de julio de 2018.", "codigo_ley": "03021", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/53210BAD5F32D9CF052582AC005FB0A1?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52078c37a9782bae052582ac006e18ee?OpenDocument", "estado_ley": "Aut\u00f3grafa", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA CARRERA PROFESIONAL DEL LICENCIADO EN ADMINISTRACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone regular la carrera profesional del Licenciado en Administraci\u00f3n, conforme a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, Decreto Ley 22087, Decreto Supremo 020-2006-ED y sus normas modificatorias, complementarias y derogatorias.", "codigo_ley": "03020", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52078C37A9782BAE052582AC006E18EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7c40eaf25ed3ddf2052582ac006e18ed?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA EJECUCI\u00d3N DE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y MANTENIMIENTO DE INFRAESTRUCTURA SOCIAL B\u00c1SICA Y PRODUCTIVA A TRAV\u00c9S DE N\u00daCLEOS EJECUTORES", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los Ministerios, Organismos P\u00fablicos Ejecutores, proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica de infraestructura social b\u00e1sica y productiva o mantenimiento de las mismas, que contribuyan a reducir la pobreza y extrema pobreza del \u00e1mbito rural y periurbano, a trav\u00e9s de n\u00facleos ejecutores, promoviendo el desarrollo y mejorando la calidad de vida de las poblaciones vulnerables del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03019", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7C40EAF25ED3DDF2052582AC006E18ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14b224ad6d75dd76052582ac006e18eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO, LA DELIMITACI\u00d3N, LA PUESTA EN VALOR CULTURAL Y EL DESARROLLO TUR\u00cdSTICO COMO \u00c1REA NATURAL PROTEGIDA DEL BOSQUE DE PIEDRAS DE PAMPACHIRI, UBICADO EN EL DISTRITO DE PAMPACHIRI, PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el reconocimiento, la delimitaci\u00f3n, la puesta en valor cultural y el desarrollo tur\u00edstico como \u00c1rea Natural Protegida del Bosque de Piedras de Pampachiri, ubicado en el distrito de Pampachiri, provincia de Andahuaylas, departamento de Apur\u00edmac", "codigo_ley": "03018", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Lazo Julca  Israel Tito", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14B224AD6D75DD76052582AC006E18EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78389e9784fc1613052582ac006e18ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA AMPLIAR LAS MEDIDAS DE PREVENCI\u00d3N Y SANCI\u00d3N PARA COMBATIR EL ACOSO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 de la Ley de Prevenci\u00f3n y Sanci\u00f3n del Hostigamiento Sexual, Ley 27942, referente a ampliar las medidas de prevenci\u00f3n y sanci\u00f3n para combatir el acoso.", "codigo_ley": "03017", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78389E9784FC1613052582AC006E18EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a61ec833a844a680052582ab00711e9f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE LA PROTECCI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DE LAS CUENCAS DEL LAGO TITICACA EN LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Proyecto Especial de protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las cuencas de los r\u00edos que conforman la Hoya Hidrogr\u00e1fica del Lago Titicaca en la Regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "03016", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A61EC833A844A680052582AB00711E9F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34f0bb4f74e3e642052582ab006b86e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1099, EN LOS ART\u00cdCULOS 1, 7", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 7 del Decreto Legislativo 1099, para que se de las mismas oportunidades a los pobladores de las diferentes cuencas y subcuencas de la regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "03015", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34F0BB4F74E3E642052582AB006B86E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad9fbb9c3dd20874052582ab006b86e1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y RECONOCE LA PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA EN LA REDUCCI\u00d3N Y RECICLAJE DEL USO MASIVO DE PL\u00c1STICOS DE UN SOLO USO", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve y reconoce la participaci\u00f3n ciudadana, en la reducci\u00f3n y reciclaje del uso masivo de pl\u00e1sticos de un solo uso.", "codigo_ley": "03014", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD9FBB9C3DD20874052582AB006B86E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c07a55a11add9bd052582ab005e5efc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCREMENTA LAS PENAS PARA LOS ENCUBRIDORES DE LOS DELITOS DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL, A TRAV\u00c9S DE LA MODIFICACI\u00d3N DE LOS ART\u00cdCULOS 404  Y 405 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 404 y 405 del C\u00f3digo Penal, a fin de elevar los extremos m\u00ednimo y m\u00e1ximo de pena privativa de libertad e imponer la pena de multa, para los delitos de encubrimiento personal y encubrimiento real, respecto a la comisi\u00f3n de los delitos tipificados en los art\u00edculos 170, 171, 172, 173, 173-A y 174, referidos a violaci\u00f3n sexual, violaci\u00f3n de persona en estado de inconsciencia o en la imposibilidad de resistir, violaci\u00f3n de persona en incapacidad de resistencia, violaci\u00f3n sexual de menor de edad, violaci\u00f3n sexual de menor de edad seguida de muerte o lesi\u00f3n grave y violaci\u00f3n de persona bajo autoridad o vigilancia, respectivamente.", "codigo_ley": "03013", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C07A55A11ADD9BD052582AB005E5EFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15085845c98c137a052582ab005e5efb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LOS LITERALES H) E i) AL ART\u00cdCULO 9 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1260, DECRETO LEGISLATIVO QUE FORTALECE AL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da COMO PARTE DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGULA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar los literales h) e i) al art\u00edculo 9 del Decreto Legislativo 1260 que fortalece el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa como parte del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Per\u00fa, con finalidd de otorgar beneficios para el desarrollo personal y profesional de los miembros del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03012", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15085845C98C137A052582AB005E5EFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f04aaf4315bd527052582ab005e5efa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA RECONOCIMIENTO DE TIEMPO DE SERVICIO COMO OFICIAL DE SERVICIO A LAS ENFERMERAS QUE INGRESARON EN EL PROCESO DE ASIMILACI\u00d3N PNP 1995-COMPRENDIDOS EN LA RESOLUCI\u00d3N MINISTERIAL 0929-2015-IN/PNP", "objetivo_ley": "Propone otorgar por excepci\u00f3n y \u00fanica vez el grado inmediato superior a los profesionales de salud enfermeras PNP, que postularon y alcanzaron vacante para oficial de servicio en el proceso de asimilaci\u00f3n 1995 y que fueran incorporadas como empleadas civiles mediante Resoluci\u00f3n Ministerial 0929-205-IN/PNP y Resoluci\u00f3n Ministerial N\u1e1e 0112-2016-IN/PNP, con cargo al Presupuesto del Ministerio del Interior.", "codigo_ley": "03011", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Saavedra Vela  Esther", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Pariona Galindo  Federico", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F04AAF4315BD527052582AB005E5EFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3fbe748c3988678052582aa007cb051?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL CAMBIO DE CATEGOR\u00cdA EN L\u00cdNEA DE CARRERA AL GRADO DE OFICIAL DE LOS ENFERMEROS DEL EJ\u00c9RCITO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el cambio de categor\u00eda en l\u00ednea al grado o jerarqu\u00eda militar de oficial, a los enfermeros licenciados y colegiados militares, que se encuentren con grado de t\u00e9cnico y suboficial, con el objeto de mejorar la calidad del recurso humano del personal de enfermer\u00eda t\u00e9cnico y suboficial, y lograr una adecuada administraci\u00f3n de personal existente en la Instituci\u00f3n Militar.", "codigo_ley": "03010", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3FBE748C3988678052582AA007CB051?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/427a26e0f081d4f3052582aa007cb050?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA DE RIEGO, UBICADA EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s ncional la ejecuci\u00f3n de la infraestructura de riego de la unidad hidrogr\u00e1fica integrada por la cuenca de Tambopata, cuenca de Inambari, cuenca de las Piedras, cuenca de Tahuamanu, Intercuenca alto, Intercuenca medio e Intercuenca bajo, ubicado en el departamento de Madre Dios.", "codigo_ley": "03009", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/427A26E0F081D4F3052582AA007CB050?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f40d933de2f276bb052582aa007cb04f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD EN LA COMISI\u00d3N DEL DELITO DE TRATA DE PERSONAS CON FINES DE EXPLOTACI\u00d3N SEXUAL Y/O LABORAL CUANDO LA V\u00cdCTIMA ES MENOR DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone adicionar al art\u00edculo 80 al C\u00f3digo Penal la imprescriptibilidad del delito de trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual o laboral cuando la v\u00edctima es menor de edad.", "codigo_ley": "03008", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F40D933DE2F276BB052582AA007CB04F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4421734400f2b6b052582aa007cb04e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE AGRESORES SEXUALES Y SENTENCIADOS POR TRATA DE PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone crear un Registro Inform\u00e1tico de los agresores sexuales y sentenciados por trata de personas.", "codigo_ley": "03007", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4421734400F2B6B052582AA007CB04E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d846a6381378cdf3052582aa007cb04d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA PRIORIZACI\u00d3N DE LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL LOCAL INSTITUCIONAL PARA EL MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA DE LA SEDE CENTRAL DE LA CORTE SUPERIOR DE JUSTICIA DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la priorizaci\u00f3n del Proyecto Mejoramiento de los Servicios de Admninistraci\u00f3n de Justicia de los \u00d3rganos jurisdiccionales de la sede central de la Corte Superior de Justicia de Madre de Dios.", "codigo_ley": "03006", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D846A6381378CDF3052582AA007CB04D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8692450aaf7550f052582aa007cb04c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA INCORPORAC\u00cd\u00d3N DE CONTENIDOS CURRICULARES EN MATERIA DE CULTURA Y CONCIENCIA TRIBUTARIA EN EL CURR\u00cdCULO NACIONAL DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR EN EL NIVEL SECUNDARIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico la incorporaci\u00f3n de contenidos curriculares referidos al tema de cultura y conciencia tributaria en el Curriculo Nacional de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular en el nivel secundaria, a fin de lograr la formaci\u00f3n integral de los estudiantes", "codigo_ley": "03005", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Saavedra Vela  Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8692450AAF7550F052582AA007CB04C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d832f58748bd616052582aa007cb04b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N Y CONECTIVIDAD DE APUR\u00cdMAC AL SISTEMA  FERROVIARIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la incorporaci\u00f3n y conectividad de la Regi\u00f3n Apur\u00edmac al Sistema Ferroviario Nacional.", "codigo_ley": "03004", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D832F58748BD616052582AA007CB04B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cfed3740bec29ad4052582aa007cb04a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NCIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE PLANTA DE TRATAMIENTO, AMPLIACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LA GESTI\u00d3N INTEGRAL DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS EN LA PROVINCIA DE SAN ROM\u00c1N, JULIACA, DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, la ejecuci\u00f3n del proyecto de construcci\u00f3n de la planta de tratamiento integral de residuos s\u00f3lidos, ampliaci\u00f3n y mejoramiento de la gesti\u00f3n integral de residuos s\u00f3lidos municipales en la provincia de San Rom\u00e1n, Juliaca, departamento de Puno.", "codigo_ley": "03003", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFED3740BEC29AD4052582AA007CB04A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0e473487ca73e26052582aa0075dbac?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27587, LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA 20 DE OCTUBRE DE CADA A\u0143O \"\"D\u00cdA DEL PERIODISTA DEPORTIVO\"\", INCORPORANDO UNA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar una Disposici\u00f3n Complementaria a la Ley 27587, Ley que declara el d\u00eda 20 de octubre de cada a\u0144o \"\"D\u00eda del Periodista Deportivo\"\",", "codigo_ley": "03002", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0E473487CA73E26052582AA0075DBAC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bdb8a4fd77ff498c052582aa00624daa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA POL\u00cdTICA DE SALUD MENTAL, QUE GARANTIZA EL BIENESTAR DE LA PERSONA, LA FAMILIA Y LA COMUNIDAD", "objetivo_ley": "Propone crear una Politica P\u00fablica de Salud Mental, que garantice el bienestar emocional, psicol\u00f3gico y social de la persona, familia y comunidad, asegurando la articulaci\u00f3n intersectorial y multisectorial y el desarrollo de los servicios de la salud, constituyendo programas y planes de prevenci\u00f3n, obteniendo un impacto significativo sobre la salud mental de la poblaci\u00f3n afectada.", "codigo_ley": "03001", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BDB8A4FD77FF498C052582AA00624DAA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40309f9a46f4bcb1052582aa00624da9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA NACIONAL DE ALERTA TEMPRANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el uso de nuevas tecnolog\u00edas compatibles para la modernizaci\u00f3n del Sistema Nacional de Alerta Temprana, as\u00ed como el fotalecimiento del Instituto de Defensa Civil (INDECI), dot\u00e1ndose de nuevos instrumentos tecnol\u00f3gicos a fin de articular, cooperar, colaborar y promover su eficiencia y eficacia a nivel nacional, regional y local.", "codigo_ley": "03000", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40309F9A46F4BCB1052582AA00624DA9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b5fc7b1f7452ca1052582aa00624da7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL USO, DIFUSI\u00d3N Y SUMINISTRO OPORTUNO DE IM\u00c1GENES PRODUCIDOS POR EL SISTEMA SATELITAL PER\u00daSAT-1 COMO FORMA DE DESARROLLO CIENT\u00cdFICO Y TECNOL\u00d3GICO DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de interes nacional y necesidad p\u00fablica el uso, difusi\u00f3n y suministro oportuno de im\u00e1genes producidos por el Sistema Satelital Per\u00faSAT-1, administrado por el Centro Nacional de Operaciones de Im\u00e1genes Satelitales (CNOIS), a las entidades p\u00fablicas y privadas para la planificaci\u00f3n y respuesta en las \u00e1reas program\u00e1ticas de acci\u00f3n, para el cumplimiento oportuno de los objetivos Gubernamentales, que se rige bajo los principios de celeridad, eficacia y oportunidad de la informaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02999", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B5FC7B1F7452CA1052582AA00624DA7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d37927417f5d1d0c052582a9007f76e4?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE A LA INSTITUCI\u00d3N EDUCATIVA SECUNDARIA P\u00daBLICA GLORIOSO COMERCIO 32 \"\"MARIANO H. CORNEJO\"\" UBICADO EN LA PROVINCIA DE SAN ROM\u00c1N DEL DEPARTAMENTO DE PUNO, COMO COLEGIO NACIONAL BENEM\u00c9RITO", "objetivo_ley": "Propone reconocer a la Instituci\u00f3n Educativa Secundaria P\u00fablica Glorioso Comercio 32 \"\"Mariano H.Cornejo\"\", ubicado en la provincia de San Rom\u00e1n del departamento de Puno, como colegio Benem\u00e9rito de la Rep\u00fablica, por su legado hist\u00f3rico y educativo.", "codigo_ley": "02998", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D37927417F5D1D0C052582A9007F76E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37a7c3eb7a84b082052582a9007f76e3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE BENEFICIA Y FORTALECE A LOS PRODUCTORES AGRARIOS A TRAV\u00c9S DE COOPERATIVAS DEL CAF\u00c9 ESPECIAL PARA EXPORTACI\u00d3N CON LA APLICACI\u00d3N DEL DRAWBACK", "objetivo_ley": "Propone beneficiar y fortalecer a los productores Agrarios a trav\u00e9s de cooperativas del Caf\u00e9 Especial para exportaci\u00f3n con la aplicaci\u00f3n del Drawback, establecido en la Ley General de Aduanas, aprobado por Decreto Legislativo 1053 y la Ley 29972.", "codigo_ley": "02997", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37A7C3EB7A84B082052582A9007F76E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e08e7d4a24a2ac8052582a9007f76e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA REPRESENTACI\u00d3N DE LA SOCIEDAD CIVIL EN LOS CONSEJOS DE COORDINACI\u00d3N LOCAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 98, y 102 de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades 27972, fortalece la representaci\u00f3n de la Sociedad Civil en los Consejos de Coordinaci\u00f3n Local.", "codigo_ley": "02996", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E08E7D4A24A2AC8052582A9007F76E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00fac8a590bc55f5052582a9007f76e1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REDUCE EL USO DE PL\u2534STICO Y POLIETILENO EN LAS ENTIDADES DEL ESTADO Y PROMUEVE EL USO DE MATERIAL BIODEGRADABLE Y COMPOSTABLE", "objetivo_ley": "Propone la reducci\u02c7n del uso de pl\u00dfstico y polietileno en las Entidades del Estado y promover el uso de material biodegradable y compostable para la protecci\u02c7n de nuestro medio ambiente, la salud de las personas y la biodiversidad marina.", "codigo_ley": "02995", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u02dda N\u02d9\u02ddez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u00dasar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00FAC8A590BC55F5052582A9007F76E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u02c7nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00dda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d548ae917523dfd052582a9007f76e0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE INCORPORA LOS OBJETIVOS DE DESARROLLO SOSTENIBLE (ODS) EN LAS INICIATIVAS LEGISLATIVAS EN EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal e) del p\u00e1rrafo 2.3 del numeral 2 del art\u00edculo 76 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, que incorpora los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) en las iniciativas legislativas.", "codigo_ley": "02994", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D548AE917523DFD052582A9007F76E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6628bd332547fce3052582a9007f76df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL EL CULTIVO Y LA PRODUCCI\u201dN DEL CAF\u2026 DEL DISTRITO DE VILLA RICA, UBICADO EN LA RESERVA DE BIOFERA OXAPAMPA-ASH\u0143NINCA-Y\u0143NESHA EN EL DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional el cultivo y la  producci\u016fn del caf\u0165 en el distrito de Villa Rica, ubicado en la Resrva de Biosfera Oxapampa-Ash\u0160ninca-Yanesha, provincia de Oxapampa, en el departmento de Pasco, para su desarrollo, promoci\u016fn y reconocimiento como zona de producci\u016fn cafetera org\u0160nica.", "codigo_ley": "02993", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u0143ngel  Roy Ernesto", "El\u016aas \u0143valos  Miguel \u0143ngel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u0160n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6628BD332547FCE3052582A9007F76DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f744e5701566d40052582a9007f76de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 142 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1053, LEY GENERAL DE ADUANAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 142 del Decreto Legislativo 1053, Ley General de Aduanas.", "codigo_ley": "02992", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F744E5701566D40052582A9007F76DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a95932d3ab8234a1052582a9007f76dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES RESPECTO AL EXPENDIO DE BEBIDAS ENERG\u00c9TICAS Y SU INCIDENCIA EN LA PROTECCI\u00d3N DE LOS MENORES DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de los menores de edad respecto al consumo de bebidas energ\u00e9ticas a fin de reducir y eliminar las enfermedades vinculadas al sobrepeso, la obesidad, los riesgos cardiacos y las enfermedades cr\u00f3nicas conocidas como no transmisibles", "codigo_ley": "02991", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A95932D3AB8234A1052582A9007F76DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91258b9f4b7fc6b7052582a6007d7415?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE EL INGRESO DE MENORES DE EDAD A DISCOTECAS, BARES, CANTINAS, NIT CLUBS, VIDEO PUB, BINGOS, TELEP\u00d3DROMOS, SALAS DE BILLAR Y LOCALES CON ESPECT\u00c1CULOS PARA MAYORES DE EDAD O DEDICADOS EXCLUSIVAMENTE AL EXPENDIO DE BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS O DE APUESTAS", "objetivo_ley": "Propone proteger la integridad de los menores de edad y establecer el marco normativo que proh\u00edbe su ingreso a discotecas, bares, cantinas, night clubs, video pub, bingos, telep\u00f3dromos, salas de billar y locales con espect\u00e1culos para mayores de edad o dedicados exclusivamente al expendio de bebidas alcoh\u00f3licas o de apuestas, a efectos de advertir y sancionar en forma contundente y severa su incumplimiento", "codigo_ley": "02990", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91258B9F4B7FC6B7052582A6007D7415?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48f73a1a5ba2b5dc052582a60063ce08?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 19 DE LA LEY 27786, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA, MODIFICADA POR LA LEY 30742", "objetivo_ley": "Ley que modifica el art\u00edculo 19 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, modificada por la Ley 30742, su \u00fanico objetivo es que no exista instituci\u00f3n del Estado libre de designaci\u00f3n de los jefes de los \u00f3rganos de control institucional por parte de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02989", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48F73A1A5BA2B5DC052582A60063CE08?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7140d39ba5791cd4052582a60063ce07?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA INDEPENDENCIA DE LOS JEFES DE LOS \u00d3RGANOS DE CONTROL INSTITUCIONAL DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 18 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica modificada por Ley 30742, Ley de Fortalecimiento de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica y del Sistema Nacional de Control, para darle a los jefes de los \u00d3rganos de Control Institucional de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica la estabilidad e independencia que necesitan para ejercer de manera eficiente su labor de fiscalizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02988", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7140D39BA5791CD4052582A60063CE07?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b506702cfddc8be052582a60063ce06?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA EL DESARROLLO DE LA CINEMATOGRAF\u00cdA Y EL AUDIOVISUAL PERUANO", "objetivo_ley": "Propone establecer los lineamientos y regular la actividad cinematogr\u00e1fica y audiovisual del Per\u00fa, a fin de contribuir al desarrollo integral e inclusivo de sus aspectos culturales, art\u00edsticos, industriales y tecnol\u00f3gicos.", "codigo_ley": "02987", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B506702CFDDC8BE052582A60063CE06?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f49634806b905c1052582a60063ce05?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA EL R\u2554GIMEN LABORAL DE LOS TRABAJADORES AGRARIOS", "objetivo_ley": "Propone reformar el cap\u00ddtulo laboral de la Ley 27360, a fin de conferir a los trabajadores agrarios, los mismos derechos que les corresponde a los trajadores de la actividad privada.", "codigo_ley": "02986", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u02dda N\u02d9\u02ddez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u00dasar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F49634806B905C1052582A60063CE05?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n Agraria", " Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d00eeb799cb0e0b5052582a9005d7b5d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG.CONG./BIENVENIDO RAM\u00cdREZ TANDAZO", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la Rep\u00fablica al se\u0144or BIENVENIDO RAM\u00cdREZ TANDAZO  por haber cometido infracci\u00f3n a los art\u00edculos 35, 38, 43, 44 y 45 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "02985", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D00EEB799CB0E0B5052582A9005D7B5D?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b5366b5b8413346e052582a9005d7b5c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG.CONG./GUILLERMO AUGUSTO BOCANGEL WEYDERT", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la Rep\u00fablica al se\u0144or GUILLERMO AUGUSTO BOCANGEL WEYDERT por haber cometido infracci\u00f3n a los art\u00edculos 35, 38, 43, 44 y 45 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "02984", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B5366B5B8413346E052582A9005D7B5C?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5377c30d992376a052582a9005d7b5b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG.CONG./KENJI GERARDO FUJIMORI HIGUCHI", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la Rep\u00fablica al se\u0144or KENJI GERARDO FUJIMORI HIGUCHI por haber cometido infracci\u00f3n a los art\u00edculos 35, 38, 43, 44 y 45 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "02983", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5377C30D992376A052582A9005D7B5B?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f56a1eebfa42d6ad052582a9005d7b5a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG.CONG./BIENVENIDO RAM\u00cdREZ TANDAZO", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la Rep\u00fablica al se\u0144or BIENVENIDO RAM\u00cdREZ TANDAZO  por haber cometido infracci\u00f3n al art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "02982", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F56A1EEBFA42D6AD052582A9005D7B5A?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5cefd43264d12c5052582a9005d7b59?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG.CONG./GUILLERMO AUGUSTO BOCANGEL WEYDERT", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la Rep\u00fablica al se\u0144or GUILLERMO AUGUSTO BOCANGEL WEYDERT por haber cometido infracci\u00f3n al art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "02981", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5CEFD43264D12C5052582A9005D7B59?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78c1d9036d4c74ea052582a9005d7b58?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG.CONG./KENJI GERARDO FUJIMORI HIGUCHI", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR en el cargo de congresista de la Rep\u00fablica al se\u0144or KENJI GERARDO FUJIMORI HIGUCHI por haber cometido infracci\u00f3n al art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "02980", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78C1D9036D4C74EA052582A9005D7B58?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/751febdd26e1c6a5052582a5005ed795?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG. CONG./BIENVENIDO RAM\u00cdREZ TANDAZO", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a  la formaci\u00f3n de causa contra el se\u0144or Congresista de la Rep\u00fablica BIENVENIDO RAM\u00cdREZ TANDAZO, por la presunta comisi\u00f3n de los delitos de cohecho activo gen\u00e9rico y tr\u00e1fico de influencias, previstos en los art\u00edculos 397 y 400 del C\u00f3digo Penal, respectivamente.", "codigo_ley": "02979", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/751FEBDD26E1C6A5052582A5005ED795?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/67c907120dde90f8052582a5005ed794?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG. CONG./GUILLERMO AUGUSTO BOCANGEL WEYDERT", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la  formaci\u00f3n de causa contra el se\u0144or Congresista de la Rep\u00fablica GUILLERMO AUGUSTO BOCANGEL WEYDERT por la presunta comisi\u00f3n de los delitos de cohecho activo gen\u00e9rico y tr\u00e1fico de influencias, previstos en los art\u00edculos 397 y 400 del C\u00f3digo Penal, respectivamente.", "codigo_ley": "02978", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/67C907120DDE90F8052582A5005ED794?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61a2ffd8d6407588052582a5005ed792?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG. CONG./KENJI GERARDO FUJIMORI HIGUCHI", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el se\u0144or Congresista de la Rep\u00fablica KENJI GERARDO FUJIMORI HIGUCHI, por la presunta comisi\u00f3n de los delitos de cohecho activo gen\u00e9rico y tr\u00e1fico de influencias, previstos en los art\u00edculos 397 y 400 del C\u00f3digo Penal, respectivamente.", "codigo_ley": "02977", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61A2FFD8D6407588052582A5005ED792?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a0e465c41208432052582a5005ed791?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REDUCCI\u00d3N PROGRESIVA Y VOLUNTARIA DEL USO DE POL\u00cdMEROS DE UN SOLO USO Y SUS DERIVADOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la reducci\u00f3n progresiva y voluntaria del uso de derivados de pl\u00e1stico, envases de polietileno y pol\u00edmeros de un solo uso y sus derivados utilizados para, empacar, proteger o trasladar productos o bienes alimenticios o de uso dom\u00e9stivo.", "codigo_ley": "02976", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A0E465C41208432052582A5005ED791?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5aaba90b884e116052582a40073cd89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL DEL DISTRITO DE CATAC, PROVINCIA DE RECUAY,  DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Peropone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Aeropuerto Internacional del distrito de C\u00e1tac, provincia de Recuay en el departamento de Ancash, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02975", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5AABA90B884E116052582A40073CD89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f00de6f2edcdbfc052582a40073cd88?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA RANGO DE LEY A LA RESOLUCI\u00d3N ADMINISTRATIVA 266-2010-CE-PJ, QUE APRUEBA LAS 100 REGLAS DE BRASILIA SOBRE ACCESO A LA JUSTICIA DE PERSONAS EN CONDICIONES DE VULNERABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone elevar a rango de Ley la Resoluci\u00f3n Administrativa 266-2010-CE-PJ que fue aprobada por el Consejo Ejecutivo del Poder Judicial el 26 de julio de 2010, y publicada en el diario Oficial El Peruano el 23 de octubre de 2010, y dispuso la adhesi\u00f3n del Poder Judicial a la implementaci\u00f3n de las \"\"100 reglas de Brasilia sobre acceso a la justicia de personas en condiciones de vulnerabilidad\"\", disponiendo asimismo su obligatorio cumplimiento por toos los jueces de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02974", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F00DE6F2EDCDBFC052582A40073CD88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/872bb24c74545b2a052582a4005d422b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL ESTABLECER LA SALUD MENTAL COMO POL\u00cdTICA DE ESTADO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s nacional establecer la Salud Mental como Pol\u00edtica de Estado.", "codigo_ley": "02973", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/872BB24C74545B2A052582A4005D422B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a57c456d08becfa052582a4005d422a?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DEL D\u00cdA DEL F\u00daTBOL PERUANO, REALIZ\u00c1NDOSE EL TERCER S\u00c1BADO DEL MES DE JUNIO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el reconocimiento del d\u00eda del f\u00fatbol peruano, realiz\u00e1ndose el tercer s\u00e1bado del mes de junio.", "codigo_ley": "02972", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A57C456D08BECFA052582A4005D422A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bf43b87308dd74fa052582a4005d4229?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PER\u00cdODO M\u00cdNIMO DE AFILIACI\u00d3N PARA SER CANDIDATO A CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 18 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, establece el per\u00edodo m\u00ednimo de afiliaci\u00f3n para ser candidato a cargos de elecci\u00f3n popular.", "codigo_ley": "02971", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BF43B87308DD74FA052582A4005D4229?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3f1b37b97f1c013052582a4005d4228?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCION LEGISLATIVA QUE DEROGA LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA 006-2017-2018-CR QUE INCORPORA UN \u00daLTIMO P\u00c1RRAFO AL ART\u00cdCULO 33 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone derogar la Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso de la Rep\u00fablica 006-2017-2018-CR que incorpora un \u00faltimo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 33 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02970", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3F1B37B97F1C013052582A4005D4228?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/88128d8432547f46052582a4005d4227?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TIPIFICA  EL ACOSO Y DISPONE MEDIDAS PARA SU TRATAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u0112culo 151-A al C\u00bedigo Penal, referente al acoso sexual y dispone medidas para su tratamiento.", "codigo_ley": "02969", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00ben De Vettori  Cecilia Isabel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Vergara Pinto  Edwin", "Ram\u0112rez Gamarra  Os\u0112as", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/88128D8432547F46052582A4005D4227?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a68d01d1fb1702ec052582a40056698f?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "MODIFICA LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CAR\u00c1CTER EXTRAPORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley N\u00b0 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del gobierno nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la autoridad para la reconstrucci\u00f3n con cambios.", "codigo_ley": "02968", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/06/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A68D01D1FB1702EC052582A40056698F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c72a83386075838052582a3007d83e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 094-2018-EF, QUE MODIFICA EL NUEVO AP\u00c9NDICE III DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 094-2018-EF, que modifica el nuevo ap\u00e9ndice III del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo.", "codigo_ley": "02967", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C72A83386075838052582A3007D83E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55c0ad09e38065fd052582a3007d83e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29664, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE GESTI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES Y PROPONE LA CREACI\u00d3N DE LA ESCUELA NACIONAL DE GESTI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 12, 13 y 19 de la Ley 29664, Ley que crea el Sistema Nacional de Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres-SINAGERD.", "codigo_ley": "02966", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55C0AD09E38065FD052582A3007D83E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0140c4cb43069925052582a3007d83e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA DOS ESCA\u0143OS Y EL DISTRITO ELECTORAL ESPECIAL DE LOS PUEBLOS AFROPERUANOS", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional que crea dos esca\u0144os y el Distrito Electoral Especial de los Pueblos Afroperuanos.", "codigo_ley": "02965", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0140C4CB43069925052582A3007D83E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f71808efb0d56067052582a3007d83e1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CENTRAL HIDROEL\u00c9CTRICA INAMBARI, TOTALMENTE AMIGABLE CON EL MEDIO AMBIENTE EN LA PROVINCIA DEL MANU, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la Central Hidroel\u00e9ctrica Inambari, totalmente amigable con el medio ambiente en la provincia del Manu, departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "02964", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Saavedra Vela  Esther", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F71808EFB0D56067052582A3007D83E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/809b2cb9c8c5ecaf052582a3007d83e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL DE MODERNIZACI\u00d3N Y AMPLIACI\u00d3N DEL AER\u00d3DROMO DE IBERIA EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n el aer\u00f3dromo de iberia en el departamento de Madre de Dios, sin efectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02963", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Saavedra Vela  Esther", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/809B2CB9C8C5ECAF052582A3007D83E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8b765ddc9007985052582a3007d83df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PRIMER P\u00c1RRAFO NUMERAL 4 DEL ART\u00cdCULO 230 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL, REFERIDO A LA INTERVENCI\u00d3N DE COMUNICACIONES Y TELECOMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del numeral 4 del art\u00edculo 230 del C\u00f3digo Procesal Penal, referido a la intervenci\u00f3n de comunicaciones y telecomunicaciones.", "codigo_ley": "02962", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Saavedra Vela  Esther", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8B765DDC9007985052582A3007D83DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/602d8d6046880846052582a300799e1c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDD P\u00daBLICA Y PREFENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENETO DEL CAMINO VECINAL FLORIDA BAJA-FILADELFIA, ALTO TAMBOPATA, DISTRITO DE LABERINTO, PROVINCIA DE TAMBOPATA,DEPARTAMENETO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fabica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y mejoramiento del camino vecinal Florida Baja- Filadelfia, Alto Tampopata, distrito de Laberinto, provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "02961", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Saavedra Vela  Esther", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/602D8D6046880846052582A300799E1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78ec2ecd8dd5d031052582a300799e1b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA DEVOLUCI\u00d3N A LOS APORTANTES DE LA LEY 24686, LEY QUE CREA EN CADA INSTITUTO DE LAS FUERZAS ARMADAS Y FUERZASA POLICIALES, EL FONDO DE VIVIENDA MILITAR Y POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar cuatro disposiciones complementarias finales en la Ley 24686, Ley que crea en cada Instituto de las Fuerzas Armadas y Policiales el Fondo de Vivienda Militar y Policial.", "codigo_ley": "02960", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Saavedra Vela  Esther", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78EC2ECD8DD5D031052582A300799E1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5c509d46e831c3b052582a300799e1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N AL CORREDOR CURAHUASI-SAYWITE, EN LA PROVINCIA DE ABANCAY, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la declaratoria como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n, en la categor\u00eda de paisaje cultural, al corredor Curahuasi-Saywite, ubicado en la provincia de Abancay del departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "02959", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Villanueva Mercado  Armando", "Lazo Julca  Israel Tito", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5C509D46E831C3B052582A300799E1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6df310a477853b67052582a300799e19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL R\u00c9GIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL DE LOS TRABAJADORES DEL AGRO ESTABLECIDOS EN LA LEY  27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27360 Ley que aprueba las normas de promoci\u00f3n del Sector Agrario, con el objeto de garantizar la igualdad de trato, eliminar la discriminaci\u00f3n laboral y salvaguardar los derechos y beneficios en salud de los trabajadores del sector agrario que se encuentran comprendidos dentro de los alcances del r\u00e9gimen laboral 27360.", "codigo_ley": "02958", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Saavedra Vela  Esther", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6DF310A477853B67052582A300799E19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f6ea4a4d14279598052582a300799e18?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 094-2018-EF, QUE MODIFICA EL NUEVO AP\u00c9NDICE II DEL TEXTO UNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS DE IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 094-2018-EF, que modifica el nuevo ap\u00e9ndice II del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las ventas e impuesto selectivo al consumo.", "codigo_ley": "02957", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F6EA4A4D14279598052582A300799E18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a85957514207705052582a3006ab57d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE PARAMETROS DE SUSTITUCI\u00d3N PROGRESIVA EN EL USO DE PL\u00c1STICO EN EL COMERCIO DE BIENES  Y SU ENTREGA AL CONSUMIDOR FINAL", "objetivo_ley": "Propone establecer par\u00e1metros de sustituci\u00f3n progresiva en el uso del pl\u00e1stico en el comercio, transporte, y entrega al consumidor final, con el objeto de promover el reciclaje, revertir el da\u0144o medio ambiental y garantizar el adecuado manejo y gesti\u00f3n de residuos s\u00f3lidos.", "codigo_ley": "02956", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A85957514207705052582A3006AB57D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fef88aa4129d5d7052582a3006ab57b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE PARAMETROS DE USO DE LA FUERZA POR AGENTES MUNICIPALES EN EL COMISO DE BIENES E INTERVENCIONES DE FISCALIZACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer par\u00e1metros de uso de la fuerza por agentes municipales de Seguridad Ciudadana, Serenazgo, Fiscalizaci\u00f3n , o las que hagan sus veces, en el ejercicio de la funci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "02955", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FEF88AA4129D5D7052582A3006AB57B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e22940aa873d66ad052582a3006ab57a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CREACI\u00d3N DE UN SISTEMA INFORM\u00c1TICO PARA CONTRIBUIR A LA SEGURIDAD VIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s p\u00fablico , la creaci\u00f3n de un sistema inform\u00e1tico que permita, de manera integral, en l\u00ednea y tiempo real , la supervisi\u00f3n, fiscalizaci\u00f3n y control de las actividades desarrolladas por las entidades complementarias de servicio de transporte terrestre y el registro oportuno en la base de datos centralizada del sistema de las multas impuestas por las autoridades competentes, por infracciones de tr\u00e1nsito y transporte terrestre a nivel nacional.", "codigo_ley": "02954", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E22940AA873D66AD052582A3006AB57A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ce07826dce731a2052582a3006ab578?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO N\u1e1e 01-2016-2017-CR Y LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO N\u1e1e 006-2017-2018-CR", "objetivo_ley": "Propone derogar la Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso N\u1e1e 01-2016-2017-CR y la Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso N\u1e1e 006-2017-2018-CR.", "codigo_ley": "02953", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CE07826DCE731A2052582A3006AB578?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a895dcf8f0e3f0c052582a2007a125e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA NUEVO CHIMBOTE-DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la provincia Nuevo Chimbote, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "02952", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A895DCF8F0E3F0C052582A2007A125E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2a40d400fcd5db21052582a2007a125d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL HOSPITAL LA CALETA, DISTRITO DE CHIMBOTE, PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Hospital La Caleta, ubicado en el distrito de Chimbote, provincia del Santa, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "02951", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2A40D400FCD5DB21052582A2007A125D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/979d898b445a64c5052582a200638633?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00ebCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1322, QUE REGULA LA VIGILANCIA ELECTR\u00c6NICA PERSONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar art\u00daculos del Decreto Legislativo 1322, qe regula la vigilancia electr\u00b5nica personal.", "codigo_ley": "02950", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/04/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/979D898B445A64C5052582A200638633?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd003886833aaffb052582a200638632?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS CONTRA LA HUMANIDAD, CRIMENES DE GUERRA Y LOS DELITOS SEXUALES EN AGRAVIO DE MENORES DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00daculo 139 de la Constituci\u00b5n Pol\u00datica del Per\u00ba posibilitando que la ley penal regule la imprescriptibilidad de delitos contra la indemnidad sexual en agravio de menores de edad. En esa misma l\u00b5gica, prev\u00d5 la modificaci\u00b5n del art\u00daculo 80 del C\u00b5digo Penal, a fin de que este desarrollo legislativo, permita la aplicaci\u00b5n efectiva de la imprescriptibilidad en las investigaciones penales.", "codigo_ley": "02949", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/04/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD003886833AAFFB052582A200638632?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Constituci\u00b5n y Reglamento", " Comisi\u00b5n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee4c961e765c30b9052582a200638631?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MEJORA LA PROTECCI\u00d3N DEL USUARIO DEL SERVICIO DE TRANSPORTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 66.7 del art\u00edculo 66 de la Ley 29571, C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor, contribuye a complementar el marco normativo vigente sobre los derechos de los usuarios del servicio de transporte.", "codigo_ley": "02948", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE4C961E765C30B9052582A200638631?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4242183a23d63ae5052582a20053bc31?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE EVALUACI\u00d3N, ACREDITACI\u00d3N Y CERTIFICACI\u00d3N DE LA CALIDAD EDUCATIVA", "objetivo_ley": "Propone reorganizar el Sistema Nacional de Evaluaci\u00f3n, Acreditaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n de la Calidad Educativa (SINEACE) a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n del organismo t\u00e9cnico especializado denominado Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n, Acreditaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n de la Calidad Educativa (CONACED), el cual regula los procesos de autoevaluaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n externa, acreditaci\u00f3n, supervisi\u00f3n, fiscalizaci\u00f3n y monitoreo de las instituciones educativas, as\u00ed como los procesos de certificaci\u00f3n de competencias, con el fin de promover la mejora cont\u00ednua de la calidad educativa. Asimismo, la Ley regula su \u00e1mbito, organizaci\u00f3n y funcionamiento.", "codigo_ley": "02947", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/04/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4242183A23D63AE5052582A20053BC31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13e064cd298927220525829f007450e3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL USO DE LA BICICLETA COMO MEDIO DE TRANSPORTE SOSTENIBLE-LEY PRO BICI", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas de promoci\u00f3n del uso de la bicicleta como medio de transporte sostenible y eficiente en el uso de la capacidad vial y en la preservaci\u00f3n del ambiente.", "codigo_ley": "02946", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13E064CD298927220525829F007450E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7134970df599fa020525829f007450e1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA CENT\u00c9SIMA VIG\u00c9SIMA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30693-LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018", "objetivo_ley": "Propone derogar la Cent\u00e9sima Vig\u00e9sima Primera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30793-Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018", "codigo_ley": "02945", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "06/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7134970DF599FA020525829F007450E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
