{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cae1dc6a08444ae7052583c10071681f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE OFICIALES EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACI\u00d3N PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, PERSONAL DE OFICIALES Y SUBALTERNOS ASIMILADOS DE SERVICIOS EN SITUACI\u00d3N DE RETIRO", "objetivo_ley": "Propone otorgar, por excepci\u00f3n y \u00fanica vez, un (01) grado inmediato superior al personal de Oficiales egresados del Centro de Formaci\u00f3n Profesional de la Sanidad de la Policia Nacional del Per\u00fa, Personal de Oficiales y Subalternos Asimilados de Servicios en Situaci\u00f3n de Retiro, comprendidos en el art\u00edculo 62 de la Ley 25066.", "codigo_ley": "04052", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "03/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CAE1DC6A08444AE7052583C10071681F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97378bd59ec2a58b052583cc00746039?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 25475, LEY QUE ESTABLECE LA PENALIDAD PARA LOS DELITOS DE TERRORISMO Y LOS PROCEDIMIENTOS PARA LA INVESTIGACI\u00d3N POLICIAL, LA INSTRUCCI\u00d3N Y EL JUICIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 del Decreto Ley 25475, Ley que establece la penalidad para los delitos de terrorismo y los procedimientos para la investigaci\u00f3n, la instrucci\u00f3n y el juicio.", "codigo_ley": "04114", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/29/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97378BD59EC2A58B052583CC00746039?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a00ddac4ca9cf3ff052583cc00746038?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA AL MINISTERIO DE DEFENSA Y AL MINISTRIO DEL INTERIOR DE LA PROHIBICI\u00d3N DISPUESTA EN EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 30879, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2019", "objetivo_ley": "Propone Ley que exonera al Ministerio de Defensa y al MInisterio del Interior de la prohibici\u00f3n dispuesta en el art\u00edculo 6 de la Ley 30879, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2019.", "codigo_ley": "04113", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/29/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A00DDAC4CA9CF3FF052583CC00746038?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9606bbb945314cab052583ca0065063f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR Y UNIDADES NAVALES EXTRANJERAS AL TERRITORIO DE LA REP\u0155BLICA DURANTE EL A\u2014O 2019", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u016fn Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar y unidades navales extranjeras al territorio de la Rep\u0137blica durante el a\u016eo 2019.", "codigo_ley": "04112", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/27/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9606BBB945314CAB052583CA0065063F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/166ef69afaa83af6052583ca0065063d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL SISTEMA BICAMERAL Y REESTRUCTURA EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente a incorporar el sistema bicameral y reestructurar el Congreso de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, a fin de incidir en la calidad legislativa y mejorar los niveles de representaci\u00f3n de dicha instituci\u00f3n frente a la ciudadan\u00eda.", "codigo_ley": "04111", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/166EF69AFAA83AF6052583CA0065063D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9edfc31a429bd865052583c9007eab5a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CONTROL DE CONCENTRACIONES EMPRESARIALES", "objetivo_ley": "Propone Ley de Control de Concentraciones Empresariales.", "codigo_ley": "04110", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/26/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EDFC31A429BD865052583C9007EAB5A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f74705a6e271ae97052583c5007d9738?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y PRIORIDAD P\u00daBLICA EL PROYECTO DE MASIFICACI\u00d3N INCLUSIVA DEL GAS PARA EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y prioridad p\u00fablica el proyecto piloto de masificaci\u00f3n inclusiva del gas para el departamento del Cusco.", "codigo_ley": "04109", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F74705A6E271AE97052583C5007D9738?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1266463ea6baf265052583c5007d9737?OpenDocument", "estado_ley": "Aut\u00f3grafa", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA RECUPERACI\u00d3N DE INMUEBLES Y MONUMENTOS HIST\u00d3RICO-CULTURAL UBICADOS EN LIMA METROPOLITANA", "objetivo_ley": "Propone promover la reconstrucci\u00f3n, restauraci\u00f3n y puesta en valor de diversos inmuebles y monumentos hist\u00f3ricos comprendidos como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n y aquellos inmuebles o monumentos con valor monumental que se encuentran en estado de abandono y falta de conservaci\u00f3n, ubicados en Lima Metropolitana", "codigo_ley": "04108", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1266463EA6BAF265052583C5007D9737?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5390e70dba03eec6052583c5007d9736?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S HIST\u00d3RICO-CULTURAL LA INVESTIGACION DE LA C\u00c1MARA SUBTERR\u00c1NEA DEBAJO DE LA CIUDADELA DE MACHUPICCHU CUYA EXISTENCIA HA SIDO DESCUBIERTA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s hist\u00f3rico-cultural continuar la investigaci\u00f3n, estudio e intervenci\u00f3n arqueol\u00f3gica y t\u00e9cnica de la c\u00e1mara subterr\u00e1nea de car\u00e1cter funerario, como mausoleo o necr\u00f3polis, que ha sido descubierta debajo de la Ciudadela de Machupicchu", "codigo_ley": "04107", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5390E70DBA03EEC6052583C5007D9736?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46e3d95e6b3e7ad5052583c5007d9735?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE ELIMINAR LA PROHIBICI\u00d3N DE PUBLICACI\u00d3N O DIFUSI\u00d3N DE ENCUESTAS D\u00cdAS PREVIOS A LAS ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 191 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, eliminando la prohibici\u00f3n de la publicaci\u00f3n o difusi\u00f3n de encuestas y proyecciones sobre el resultado de las elecciones, d\u00edas previos al d\u00eda del sufragio", "codigo_ley": "04106", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46E3D95E6B3E7AD5052583C5007D9735?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90b1703227442435052583c5007d9734?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429 Y MODIFICA LA LEY 23374, LEY DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislativo que actualiza y fortalece la gesti\u00f3n institucional de los \u00f3rganos colegiados del Instituto de Investigaci\u00f3n de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP).", "codigo_ley": "04105", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90B1703227442435052583C5007D9734?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c1883bd74c5939d052583c5007d9733?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LAS ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA DEL DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO, MEDIANTE DECRETO SUPREMO 026, 040-2019-PCM, A LOS ALCANCES DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CAR\u00c1CTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES", "objetivo_ley": "Propone incorporar a las Zonas Declaradas en estado de emergencia del departamento de Hu\u00e1nuco, mediante D.S. 026, 040-2019-PCM a los alcances del TUO de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creacion de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "04104", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Neyra Olaychea  Angel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C1883BD74C5939D052583C5007D9733?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8627147b10a81341052583c5007d9732?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA DECIMOTERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCI\u00d3N Y DELITOS CONEXOS, SOBRE LOS INCENTIVOS A LA COLABORACI\u00d3N EFICAZ", "objetivo_ley": "Propone derogar la Decimotercera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparaci\u00f3n civil a favor del Estado peruano en casos de corrupci\u00f3n y delitos conexos.", "codigo_ley": "04103", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Neyra Olaychea  Angel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8627147B10A81341052583C5007D9732?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e72a9ff403e15169052583c5007d9731?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27336, LEY DE DESARROLLO DE LAS FUNCIONES Y FACULTADES DEL ORGANISMO SUPERVISOR DE INVERSI\u00d3N PRIVADA EN TELECOMUNICACIONES-OSIPTEL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27336 Ley de Desarrollo de las Funciones y Facultades del Organismo Supervisor de Inversi\u00f3n Privada en Telecomunicaciones-OSIPTEL", "codigo_ley": "04102", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E72A9FF403E15169052583C5007D9731?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3cd92886245d87b7052583c5007d9730?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 22467, QUE EXONERA DEL PAGO DE PEAJE A VEH\u00cdCULOS MILITARES DE LAS FUERZAS ARMADAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Ley 22467 que exonera del pago de peaje a veh\u00edculos militares de las Fuerzas Armadas, a fin de incluir en el \u00e1mbito de tal exoneraci\u00f3n a las maquinarias que son movilizadas para prevenir, mitigar, responder, rehabilitar y reconstruir zonas del pa\u00eds por efectos de desastres, mientras se encuentren vigentes la declaratorias de estado de emergencia respectivas.", "codigo_ley": "04101", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CD92886245D87B7052583C5007D9730?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21a5ab290c78ac03052583c5007d972f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO NACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N, CIENCIA E INNOVACI\u00d3N TECNOL\u00d3GICA DE ALIMENTOS Y NUTRICI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n, Ciencia e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica de Alimentos y Nutrici\u00f3n.", "codigo_ley": "04100", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21A5AB290C78AC03052583C5007D972F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/08862318fc9aa996052583c5007d972e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA LA CONSTRUCCI\u201dN Y EQUIPAMIENTO DE VIVIENDAS RURALES, PARA POBLACI\u201dN DE ALTA VULNERABILIDAD QUE SE ENCUENTRA AFECTADA POR LAS HELADAS Y EL FRIAJE, EN LA ZONAS ALTO ANDINAS Y SELVA DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica la construcci\u016fn y equipamiento de viviendas rurales, para poblaci\u016fn de alta vulnerabilidad, que se encuentra afectada por las heladas y el friaje, en las zonas alto andinas y selva del Per\u0137.", "codigo_ley": "04099", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Letona Pereyra  Mar\u016aa \u0155rsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u0143ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/08862318FC9AA996052583C5007D972E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Vivienda y Construcci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60973eb8437e1383052583c5007d972d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO C) DEL ART\u00cdCULO 52 DE LA LEY 30057, LEY DE SERVICIO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el r\u00e9gimen de remuneraciones de los funcionarios p\u00fablicos establecidos en el inciso c) del art\u00edculo 52 de la Ley 30057, Ley del Servicio Civil.", "codigo_ley": "04098", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60973EB8437E1383052583C5007D972D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/96bc84037a084063052583c5007d972c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACI\u00d3N DEL COMERCIO DE PRODUCTOS NO PERECIBLES EN LA AMAZON\u00cdA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica, la promoci\u00f3n de la formalizaci\u00f3n del comercio de productos no perecibles en la Amazon\u00eda Peruana", "codigo_ley": "04097", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/96BC84037A084063052583C5007D972C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c18594c258933b3052583c5007d972b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE DERECHOS EN IGUALDAD Y ACCESO A SALUD Y PENSIONES NO CONTRIBUTIVAS PARA TRABAJADORAS Y TRABAJADORES DEL HOGAR", "objetivo_ley": "Propone reconocer iguales derechos a los regulados en el r\u00e9gimen laboral de la actividad privada para las trabajadoras y trabajadores del hogar, as\u00ed como, otorgar pensi\u00f3n no contributiva y acceso a salud gratuita para las trabajadoras y trabajadores del hogar mayores de sesenta y cinco (65) a\u0144os que hayan realizado trabajo del hogar antes de la vigencia de la presente ley.", "codigo_ley": "04096", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C18594C258933B3052583C5007D972B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57d810281fe3b35e052583c5007d972a?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA GARANTIZAR LAS PRESTACIONES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD A LOS TRABAJADORES", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas tendientes a asegurar las prestaciones de los trabajadores afiliados al r\u00e9gimen contributivo de la Seguridad Social en Salud-ESSALUD y sus derechohabientes frente a cualquier deuda por concepto de aportes.", "codigo_ley": "04095", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57D810281FE3B35E052583C5007D972A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/918627ecd4bfa772052583c5007d9729?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE REDUCE LA DEUDA DE LAS INSTITUCIONES P\u00daBLICAS CON EL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas tendientes a reducir la deuda de las instituciones p\u00fablicas con el Seguro Social de Salud-ESSALUD, para efectos de asegurar las prestaciones de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n, recuperaci\u00f3n y subsidios para el cuidado de la salud y bienestar social de los trabajadores afiliados al r\u00e9gimen contributivo de la Seguridad Social en Salud, y sus derechohabientes frente a cualquier deuda por concepto de aportes.", "codigo_ley": "04094", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/918627ECD4BFA772052583C5007D9729?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba5900f048932909052583c50060badb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PRIORIZACI\u00d3N DE UNA ZONA ECON\u00d3MICA COMERCIAL E INDUSTRIAL-GAMARRA, EN EL DISTRITO DE LA VICTORIA PROVINCIA DE LIMA, DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone la priorizaci\u00f3n de una Zona Econ\u00f3mica, Comercial e Industrial-Gamarra (ZECI-Gamarra) en el \u00e1mbito del distrito de la Victoria, con la finalidad de delimitar, zonificar y organizar un aspacio geogr\u00e1fico especial para el desarrollo de la actividad comercial, la industria textil y de servicios que promueva, la generaci\u00f3n del empleo formal, la inversi\u00f3n privada y el desarrollo socioecon\u00f3mico competitivo, seguro y libre de corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "04093", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA5900F048932909052583C50060BADB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e743e367f3ead668052583c50060bad9?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACTA DE GINEBRA DEL ARREGLO DE LISBOA RELATIVO A LAS DENOMINACIONES DE ORIGEN Y LAS INDICACIONES GEOGR\u00c1FICAS", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el \"\"Acta de Ginebra del Arreglo de Lisboa relativo a las Denominaciones de Origen y las Indicaciones Geogr\u00e1ficas\"\", adoptada en Ginebera el 20 de mayo de 2015 y firmada por el Per\u00fa el 21 de mayo del mismo a\u0144o.", "codigo_ley": "04092", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E743E367F3EAD668052583C50060BAD9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7acc77326875734052583c50060bad6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y DESARROLLA LA EDUCACI\u00d3N ART\u00cdSTICA A TRAV\u00c9S DE PROGRAMAS DE TEATRO EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve y desarrolla la educaci\u00f3n art\u00edstica a trav\u00e9s de programas de teatro en las instituciones educativas de b\u00e1sica regular.", "codigo_ley": "04091", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7ACC77326875734052583C50060BAD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/239cd7de05412b20052583c50060bad4?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DEL EJERCICIO PROFESIONAL DEL NUTRICIONISTA", "objetivo_ley": "Propone ley que regula el ejercicio profesional del Nutricionista en el marco de lo dispuesto por el Cap\u00ddtulo I del T\u00ddtulo II de la Ley 26842, Ley General de Salud y sus modificatorias, en todo el territorio nacional tanto en el Sector P\u02d9blico y Privado, cualquiera sea la modalidad a trav\u00das de la cual se realiza el ejercicio profesional.", "codigo_ley": "04090", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u00dasar Henry", "Villanueva Ar\u00davalo  C\u00dasar", "Cruz T\u00davez  Luz Rebeca", "Acu\u02dda N\u02d9\u02ddez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/239CD7DE05412B20052583C50060BAD4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c14e8641ab5823e052583c500551068?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA A LOS CONSUMIDORES Y USUARIOS UN PORCENTAJE DE LAS MULTAS ADMINISTRATIVAS IMPUESTAS POR EL INDECOPI Y/O LOS ORGANISMOS REGULADORES DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone otorgar a los consumidores y usuarios un porcentaje de las multas administrativas impuestas por el Indecopi y/o los organismos reguladores de los servicios p\u00fablicos, con la finalidad de resarcir, en parte, los perjuicios o da\u0144os ocasionados por los bienes o servicios indebidamente recibidos por los proveedores.", "codigo_ley": "04089", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C14E8641AB5823E052583C500551068?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9dddc045fd3125e6052583c500551066?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTRINGE LA CIRCULACI\u00d3N DE VEH\u00cdCULOS DE CARGA Y/0 MERCANCIAS A PARTIR DE TRES (3) EJES A MAS EN LA RUTA NACIONAL PE-22 (CARRETERA CENTRAL)", "objetivo_ley": "Propone ley que restringe la circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos de carga y/o mercanc\u00edas a partir de tres (3) ejes a m\u00e1s en la Ruta Nacional PE-22 (carretera central) en el tramo comprendido entre el Km 23 (Chaclacayo) hasta el Km 183 (La Oroya) y viceversa,", "codigo_ley": "04088", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Neyra Olaychea  Angel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DDDC045FD3125E6052583C500551066?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab66cea8fe266825052583c500551065?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE TRABAJADORAS Y TRABAJADORES DEL HOGAR EN EL MARCO DEL CONVENIO 0IT 189", "objetivo_ley": "Propone ley que regule los derechos de las trabajadoras/es del hogar en el marco de lo dispuesto por el Convenio 189 OIT.", "codigo_ley": "04087", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00dda", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u00darico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB66CEA8FE266825052583C500551065?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9652e3b08317e6ea052583c4007c47c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL TURISMO Y DEPORTES, IMPULSANDO LA PRIORIZACI\u00d3N EN EL PRESUPUESTO DE LAS OBRAS DESTINADAS AL REMODELAMIENTO EN INFRAESTRUCTURA, DE LOS ESTADIOS Y SUS CAMPOS DE ENTRENAMIENTO DESIGNADOS POR LA FIFA PARA LA COPA MUNDIAL DE F\u00daTBOL SUB-17", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la priorizaci\u00f3n en el presupuesto nacional de la rep\u00fablica, de las obras de remodelamiento en infraestructura de los estadios y sus campos de entrenamiento, designados por la FIFA, para la realizaci\u00f3n de la Copa Mundial de F\u00fatbol Sub-17.", "codigo_ley": "04086", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Neyra Olaychea  Angel", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9652E3B08317E6EA052583C4007C47C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24f2de461c755ccf052583c4007c47c7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PRECISA LOS ALCANCES DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, precisa los alcances de la Inmunidad Parlamentaria.", "codigo_ley": "04085", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24F2DE461C755CCF052583C4007C47C7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/315f192f04c67e0e052583c4007c47c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INVESTIGACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR Y PROMOCI\u00d3N DE LOS SITIOS ARQUEOL\u00d3GICOS LAS CUEVAS DE LAURICOCHA, CORRAL LE\u00d3N Y PUEBLO VIEJO, EN EL DISTRITO DE SAN MIGUEL DE CAURI, PROVINCIA LAURICOCHA, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, puesta en valor y promoci\u00f3n de los sitios arqueol\u00f3gicos de Las Cuevas de Lauricocha, Corral Le\u00f3n y Pueblo Viejo, ubicados en el distrito de SanMiguel de Cauri, provincia de Lauricocha, departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "04084", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Vergara Pinto  Edwin", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/315F192F04C67E0E052583C4007C47C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a07399871918e2ab052583c4007c47c5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA AUTORIZACI\u00d3N TEMPORAL DEL COMERCIO AMBULATORIO, PRIORIZANDO A LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD Y/O EN ESTADO DE EXTREMA POBREZA Y SANCIONA LOS ACTOS DE EXTORSI\u00d3N QUE PROMUEVAN EL COMERCIO INFORMAL Y PARQUEOS ILEGALES EN LA V\u00cdA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone regular el procedimiento para la autorizaci\u00f3n temporal del ejercicio de comercio en v\u00eda p\u00fablica que otorgan las municipalidades, priorizando y  protegiendo a las personas con discapacidad y/o en estado de vulnerabilidad", "codigo_ley": "04083", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A07399871918E2AB052583C4007C47C5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/999a44fb37c000d7052583c4007c47c3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29332, QUE CREA EL PLAN DE INCENTIVOS A LA MEJORA DE LA GESTI\u00d3N MUNICIPAL, MODIFICADA POR LA LEY 30281 Y PROMUEVE LA SOSTENIBILIDAD DE METAS DEL PLAN DE INCENTIVOS MUNICIPALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 2933, Ley que crea el Plan de Incentivos a la Mejora de la Gesti\u00f3n Municipal.", "codigo_ley": "04082", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/999A44FB37C000D7052583C4007C47C3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07f4a8a9c99277b0052583c4007c47c2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 53 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, QUE REGULA EL CESE POR L\u00cdMITE DE EDAD DE LOS DOCENTES COMPRENDIDOS EN LA CARRERA P\u00daBLICA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal d) del art\u00edculo 53 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial que regula el cese por l\u00edmite de edad de los docentes comprendidos en la Carrera P\u00fablica Magisterial.", "codigo_ley": "04081", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07F4A8A9C99277B0052583C4007C47C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bcb4472d5cf31c4b052583c40070d985?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA A LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO COMO REGI\u00d3N CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone establecer la denominaci\u00f3n de Regi\u00f3n Constitucional del Callao al referirse a la Provincia Constitucional del Callao, pudiendo utilizarse indistintamente ambas en toda actividad p\u00fablica o privada a partir de la vigencia de la presente ley.", "codigo_ley": "04080", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BCB4472D5CF31C4B052583C40070D985?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3e39c1827a3b1379052583c40070d984?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL FONDO PARA INVERSI\u00d3N EN OPERACIONES DE B\u00daSQUEDA, ASISTENCIA Y SALVAMENTO AERON\u00c1UTICO", "objetivo_ley": "Propone coadyuvar en el cumplimiento adecuado, oportuno y exitoso de las operaciones de b\u00fasqueda, asistencia y salvamento aeron\u00e1utico-SAR, a las que el Estado del Per\u00fa est\u00e1 obligado por ser suscriptor del Convenio de Aviaci\u00f3n Civil Internacional de Chicago de 1944 y a las normas legales vigentes, que entres disposiciones se\u0144alan que dichas acciones son de inter\u00e9s p\u00fablico.", "codigo_ley": "04079", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3E39C1827A3B1379052583C40070D984?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56a080bdf80d9171052583c40070d982?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 30918, LEY QUE FORTALECE LOS MECANISMOS PARA EL TRATAMIENTO DE LAS ACCIONES DE DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 30918, Ley que fortalece los mecanismos para el tratamiento de las acciones de demarcaci\u00f3n territorial.", "codigo_ley": "04078", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56A080BDF80D9171052583C40070D982?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/821848cfaea348c0052583c3007ab1bb?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL SISTEMA PREVISIONAL COMPLEMENTARIO POR CONSUMO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de un Sistema Complementario de Pensi\u00f3n por Consumo que sea accesible a todas las personas, de conformidad con lo dispuesto por el art\u00edculo 10 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa que establece que el Estado reconoce el derecho universal y progresivo de toda persona a la seguridad social.", "codigo_ley": "04077", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/821848CFAEA348C0052583C3007AB1BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/133973644d117f7e052583c3007ab1ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS QUE BENEFICIAN A LOS AFILIADOS DE LAS AFPS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 18 y 24 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondo de Pensiones, aprobado por el Decreto Supremo 054-07-EF e incorporar el art\u00edculo 14-A con la finalidad de otorgar mayores beneficios a los afiliados a las AFPs.", "codigo_ley": "04076", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Neyra Olaychea  Angel", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/133973644D117F7E052583C3007AB1BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f299f50a13b67e7d052583c3006b6dbe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE INCORPORACI\u00d3N LABORAL Y PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO PARA LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS", "objetivo_ley": "Propone establecer el r\u00e9gimen legal de protecci\u00f3n y promoci\u00f3n del derecho al trabajo de las personas pertenecientes a pueblos ind\u00edgenas u originarios, para que dichos pueblos reconocidos conforme lo se\u0144ala el Convenio 169 de la Organizaci\u00f3n Internacional del trabajo (OIT) y sus normas correspondientes, puedan acceder a un empleo digno en las instituciones o empresas p\u00fablicas o privadas.", "codigo_ley": "04075", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F299F50A13B67E7D052583C3006B6DBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d88076bc13981c0d052583c300544c3a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1411, QUE REGULA LA NATURALEZA JUR\u00cdDICA, FUNCIONES, ESTRUCTURA ORG\u00c1NICA Y OTRAS ACTIVIDADES DE LAS SOCIEDADES DE BENEFICENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1411, que regula la naturaleza jur\u00eddica, funciones, estructura org\u00e1nica y otras acividades de las  sociedades de beneficencia.", "codigo_ley": "04074", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D88076BC13981C0D052583C300544C3A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/104c2d3c1c1e0615052583c20077aa32?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 30918, LEY QUE FORTALECE LOS MECANISMOS PARA EL TRATAMIENTO DE LAS ACCIONES DE DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL, PARA RESTABLECER LA VIGENCIA DE LOS ART\u00cdCULOS 4, 6, 9, 12 Y LAS DISPOSICIONES COMPLEMENTARIAS FINALES CUARTA Y QUINTA DE LA LEY 27795 LEY DE DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone derogar los art\u00edculos 4, 6, 12 y la Quinta Disposici\u00f3n Transitoria Final de la Ley 30918, Ley que Fortalece los Mecanismos para el Tratamiento de las Accones de Demarcaci\u00f3n Territorial, a fin de restablecer la vigencia normativa anterior a su modificaci\u00f3n regulada en la Ley 27795 Ley de Demarcaci\u00f3n y Organizaci\u00f3n Territorial.", "codigo_ley": "04073", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/104C2D3C1C1E0615052583C20077AA32?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e118227f63f5264f052583c20077aa31?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 70-A AL DECRETO LEGISLATIVO 1149, LEY DE LA CARRERA Y SITUACI\u00d3N DEL PERSONAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 70-A al Decreto Legislativo 1149, Ley de la carrera y situaci\u00f3n del personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, a efectos de establecer la jornada de trabajo del personal policial en situaci\u00f3n de actividad, a fin de garantizar los derechos a la integridad psiquica y f\u00edsica y al libre desarrollo y bienestar, consagados en el numeral 1 del art\u00edculo 2 de la Contituci\u00f3n Politica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04072", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E118227F63F5264F052583C20077AA31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7c9f3e1c48199b9052583c20077aa2f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 9 DE LA LEY 26702, LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORG\u00c1NICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendencia de Banca y Seguros, a efectos de que las instituciones financieras usen el mismo criterio para el c\u00e1lculo de la deuda final total de los usuarios deudores.", "codigo_ley": "04071", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7C9F3E1C48199B9052583C20077AA2F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b44a6e9f5da38a3d052583c20077aa2e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S, LA CONSTRUCCI\u00d3N DE MERCADOS MAYORISTAS DE ALIMENTOS EN LAS PRINCIPALES CIUDADES DEL PA\u00cdS PARA FAVORECER EL COMERCIO Y EL DESARROLLO DE LA ACIVIDAD AGROPECUARIA.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s la construcci\u00f3n de mercados mayoristas de alimentos en las principales ciudades del pa\u00eds, en el marco de generar una mayor oferta de productos agropecuarios competitivosy fortaleciendo el eslab\u00f3n de la comercializaci\u00f3n dentro de la cadena productiva del agro nacional.", "codigo_ley": "04070", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B44A6E9F5DA38A3D052583C20077AA2E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60aaf3af07dccf6d052583c20077aa2d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXTIENDE LA COBERTURA DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS) A LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD QUE NO SE ENCUENTREN AFILIADOS A NING\u00daN SEGURO DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 27 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, extiende la cobertura del Seguro Integral de Slud (SIS) a las personas con discapacidad que no se encuentren afiliados a ningun seguro de salud.", "codigo_ley": "04069", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60AAF3AF07DCCF6D052583C20077AA2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e0b05a5386f0612052583c20077aa2c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LAS FACULTADES DE FISCALIZACI\u00d3N DEL CONSEJO NACIONAL PARA LA INTEGRACI\u00d3N DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD (CONADIS) EN EL MARCO DE LA LEY 29973", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa las facultades de fiscalizaci\u00f3n del Consejo Nacional para la integraci\u00f3n de la persona con discapacidad (CONADIS) en el marco de la Ley 29973", "codigo_ley": "04068", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E0B05A5386F0612052583C20077AA2C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/850fd10cf8387907052583c20077aa2a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 3, 4 DE LA LEY 29633 QUE REGULA EL PAGO OPORTUNO DE FACTURAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, 4, de la Ley 29623, Ley que Promueve el Financiamieneto a trav\u00e9s de la Factura Comercial.", "codigo_ley": "04067", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/850FD10CF8387907052583C20077AA2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d7355c8c78ba0a5052583c2006fe651?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA ALTERNANCIA DE G\u00c9NERO EN LAS LISTAS DE CANDIDATOS A ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone establecer la alternancia de g\u00e9nero en las listas de candidatos a elecci\u00f3n popular, es decir la presencia de mujeres y varones alternadamente teniendo en cuenta el g\u00e9nero del candidato que encabeza la lista.", "codigo_ley": "04066", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D7355C8C78BA0A5052583C2006FE651?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8946edbf7c26e01052583c2006fe650?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA INCORPORACI\u00d3N DEL PERSONAL CONTRATADO BAJO LA MODALIDAD CAS AL R\u00c9GIMEN DE LA ACTIVIDAD PRIVADA (DECRETO LEGISLATIVO 728)", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n del personal contratado bajo la modalidad CAS (Decreto Legislativo 1057), y que realicen labores de car\u00e1cter permanente en su centro laboral, al r\u00e9gimen de la actiidad privada (Decreto Legislativo 728) en calidad de plazo indeterminado", "codigo_ley": "04065", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8946EDBF7C26E01052583C2006FE650?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19b9d8c14b0782ef052583c2006fe64f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE ESTABLECER LA REMUNERACI\u00d3N M\u00cdNIMA VITAL COMO PENSI\u00d3N M\u00cdNIMA DE JUBILACI\u00d3N EN EL R\u00c9GIMEN DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES (DECRETO LEY 19990)", "objetivo_ley": "Propone que los pensionistas beneficiarios del Decreto Ley 19990, y que hayan aportado como m\u00ednimo 20 a\u0144os al Sistema Nacional de Pensiones tendr\u00e1n derecho a percibir una pensi\u00f3n mensual que no podr\u00e1 ser menor a una remuneraci\u00f3n m\u00ednima vital vigente.", "codigo_ley": "04064", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19B9D8C14B0782EF052583C2006FE64F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f38a8c7f2c28ced3052583c2006fe64e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO PARA LA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE LITIO", "objetivo_ley": "Propone establecer las disposiciones generales y los procedimientos de concesi\u00f3n minera en exploraci\u00f3n, explotaci\u00f3n y cierre de mina del litio", "codigo_ley": "04063", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F38A8C7F2C28CED3052583C2006FE64E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/030e5fb37c2ec514052583c2006fe64d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL A LOS AYARACHIS DE PARATIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de la Danza Tradicional \"\"Los Ayarachis de Paratia, provincia de Lampa, regi\u00f3n de Puno, por tratarse de una expresi\u00f3n inmaterial regional de antigua manifestaci\u00f3n, que conserva de manera originaria danza, m\u00fasica y vestimenta.", "codigo_ley": "04062", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/030E5FB37C2EC514052583C2006FE64D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92a5c1f43b03d6b6052583c2006fe64c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CANON DE MINERALES RADIOACTIVOS Y LITIO", "objetivo_ley": "Propone establecer la regulaci\u00f3n del canon por la explotaci\u00f3n de minerales radioactivos y de litio, en la Ley 27506-Ley de Canon.", "codigo_ley": "04061", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92A5C1F43B03D6B6052583C2006FE64C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a216d1d16fcb6f4d052583c2006fe64b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 27795, MODIFICADA POR LA LEY 30918 PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL E INCORPORA LA OBLIGATORIEDAD DE LA CONSULTA PREVIA", "objetivo_ley": "Propone derogar diversos art\u00edculos de la Ley 27795, modificada por la Ley 30918 para el fortalecimiento de la Demarcaci\u00f3n Territorial e incorpora la obligatoriedad de la Consulta Previa.", "codigo_ley": "04060", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A216D1D16FCB6F4D052583C2006FE64B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7d4e09982edc1116052583c200611de4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA VIG\u00c9SIMA CUARTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DE LA LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO INCORPORA EL DESARROLLO DE LA CADENA PRODUCTIVA PARA LA ACUICULTURA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Vig\u00e9sima Cuarta Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el a\u0144o fiscal 2019, con la finalidad de incorporar el fortalecimiento de la cadena productiva, las transferencias financieras a favor de los Gobiernos Locales y contribuir el desarrollo productivo de la acuicultura.", "codigo_ley": "04059", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7D4E09982EDC1116052583C200611DE4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af175804ed8784a7052583c200611de3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL INCISO B) AL ART\u00cdCULO 46 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO A LA RENTA, APROBADO POR DECRETO SUPREMO 179-2004-EF", "objetivo_ley": "Propone incorporar el inciso b) al art\u00edculo 46 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto a la Renta, aprobado por decreto supremo N\u00b0 179-2004-EF, a fin de incentivar la compra de viviendas por las personas naturales y promover el pago de impuesto a la renta de cuarta y quinta categor\u00eda.", "codigo_ley": "04058", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF175804ED8784A7052583C200611DE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f190a732d495af4052583c200611de1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE EL VOTO VOLUNTARIO EN EL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 31 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137, a fin de establecer el voto voluntario para las elecciones generales, municipales y regionales en el Per\u0137.", "codigo_ley": "04057", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u0137blica", "autores": ["Re\u0160tegui Flores  Rolando", "Castro Gr\u0160ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u016eahua Huasanga  Glider Agust\u016an"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F190A732D495AF4052583C200611DE1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4054f8890db1d90b052583c200611ddf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INVESTIGACI\u00d3N, RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO PALACIO INCA DE OQUENDO, EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la investigaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor del Sitio Arqueol\u00f3gico Palacio Inca de Oquendo, ubicado en la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "04056", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4054F8890DB1D90B052583C200611DDF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c94a8184ad52fe6052583c200611dde?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA EL PLAN PILOTO DE PROTECCI\u00d3N Y SEGURIDAD ESCOLAR DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la implementaci\u00f3n de un Plan Piloto de Protecci\u00f3n y Seguridad Escolar a cargo de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, en las Instituciones Educativas de la Provincia Constitucional del Callao, con el objeto de inculcar valores, y prevenir la violencia y el consumo de drogas en los ni\u0144os y ni\u0144as escolares.", "codigo_ley": "04055", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C94A8184AD52FE6052583C200611DDE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46ee3e3395cd33aa052583c200611ddc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE PROPONE MODIFICAR EL LITERAL F) DEL ART\u00cdCULO 23 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal f) del art\u00edculo 23 del Reglamento del Congreso, precisa y aclara el ejercicio de la funci\u00f3n de representaci\u00f3n por parte de los Congresistas de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04054", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46EE3E3395CD33AA052583C200611DDC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5830228146ec69b4052583c10075e47b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21 DEL DECRETO LEY 25977, LEY GENERAL DE PESCA, CON EL FIN DE FOMENTAR EL CONSUMO HUMANO DIRECTO E INTERNO DE PESCADO, EN BENEFICIO DE LA ALIMENTACI\u00d3N Y NUTRICI\u00d3N DE LOS PERUANOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21de la Ley General de Pesca, aprobado por Decreto Ley 25977, con la finalidad de establecer que el veinticinco por ciento (25%) de las cuotas m\u00e1ximas de captura permisible de cada uno de los recursos hidrobiol\u00f3gicos, sean destinados para el consumo humano directo e interno, encarg\u00e1ndose al Ministerio de la Producci\u00f3n, la asignaci\u00f3n del porcentaje correspondiente a cada embarcaci\u00f3n para su cumplimiento.cumplimiento.", "codigo_ley": "04053", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5830228146EC69B4052583C10075E47B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29eb135a259e7330052583c10071681e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LA SUNEDU LA FISCALIZACI\u00d3N Y SANCI\u00d3N DE LAS UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS Y PRIVADAS QUE INCUMPLAN LA LEY 29973 RESPECTO A LA EDUCACI\u00d3N DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone autorizar a la Superintendencia Nacional de Educaci\u00f3n Superior Universitaria (SUNEDU), la fiscalizaci\u00f3n y sanci\u00f3n de las universidades p\u00fablicas y privadas que incumplan con realizar las adaptaciones metodol\u00f3gicas, as\u00ed como los ajustes razonables necesarios para garantizar el acceso y permanencia del estudiante con discapacidad.", "codigo_ley": "04051", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29EB135A259E7330052583C10071681E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/435e984f4c2772d5052583c10071681d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N Y NOMINACI\u00d3N COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N AL COMPLEJO ARQUEOL\u00d3GICO DE PASHASH, UBICADO EN EL DISTRITO DE CABANA, PROVINCIA DE PALLASCA, DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH Y LA CREACI\u00d3N DE UNA UNIDAD EJECUTORA DEL MINISTERIO DE CULTURA EN \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n y nominaci\u00f3n como patrimonio cultural de la naci\u00f3n, en la categor\u00eda de Patrimonio Material Inmueble, al complejo arqueol\u00f3gico de Pashash, ubicado en el distrito de Cabana, provincia de Pallasca, departamento de \u00c1ncash y la creaci\u00f3n de una unidad ejecutora del Ministerio de Cultura en el departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "04050", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/435E984F4C2772D5052583C10071681D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3eb95897a943e59052583c1006164d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE QUE LOS CONCURSOS P\u00daBLICOS PARA ASUMIR LOS CARGOS DE DIRECTOR DE UNIDAD DE GESTI\u00d3N EDUCATIVA ESTAR\u00c1N A CARGO DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone ley que establece que los concursos p\u00fablicos para asumir los cargos de Director de Unidad de Gesti\u00f3n Educativa estar\u00e1 a cargo de los Gobiernos Regionales.", "codigo_ley": "04049", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3EB95897A943E59052583C1006164D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4adf179efbe53709052583be007e858f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 114 DEL DECRETO LEY 25844, LEY DE CONCESIONES EL\u00c9CTRICAS, A FIN DE REGULAR LA INSTALACI\u00d3N DE CABLEADO DE LOS SERVICIOS EL\u00c9CTRICOS Y TELECOMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 114 del Decreto Ley 25844, Ley de Concesiones El\u00e9ctricas, a fin de regular la instalaci\u00f3n de cableado de los servicios el\u00e9ctricos y telecomunicaciones.", "codigo_ley": "04048", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4ADF179EFBE53709052583BE007E858F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e88ed1b43163af02052583be00792d98?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA ESCALERA URBANA Y LA MOVILIDAD VERTICAL INCLUSIVA", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco normativo para la gesti\u00f3n, dise\u0144o y construcci\u00f3n de las escaleras urbanas en las ciudades del pa\u00eds.", "codigo_ley": "04047", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E88ED1B43163AF02052583BE00792D98?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f3c0e93a3f874a3b052583be00792d97?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL PAGO EN 30 D\u00cdAS DE LAS FACTURAS EMITIDAS POR LAS MICRO, PEQUE\u0143AS Y MEDIANAS EMPRESAS", "objetivo_ley": "Propone garantizar el pago en 30 d\u00edas de las facturas comerciales emitidas por las MIPYME, que vendan bienes y/o servicios, reguladas por el art\u00edculo 5 del T.U.O de la Ley de Impulso al Desarrollo Productivo y al Crecimiento Empresarial, aprobado mediante Decreto Supremo 013-2013-PRODUCE.", "codigo_ley": "04046", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F3C0E93A3F874A3B052583BE00792D97?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/446fa8879a80ce05052583be00792d96?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 E INCORPORA LOS NUMERALES 3.4, 3.5 DE LA LEY 28705 LEY GENERAL PARA LA PREVENCI\u00d3N Y CONTROL DE LOS RIESGOS DEL CONSUMO DE TABACO", "objetivo_ley": "Propone incorporar al art\u00edculo 3 de la Ley 28705, Ley General para la prevenci\u00f3n y control de riesgos del consumo de tabaco, los  numerales 3.4, 3.5 con la finalidad de ampliar la prohibici\u00f3n de espacios donde est\u00e1 prohibido fumar.", "codigo_ley": "04045", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Neyra Olaychea  Angel", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/446FA8879A80CE05052583BE00792D96?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a517e406e356c1fc052583be00792d95?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28736, LEY PARA LA PROTECCI\u00d3N DE PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS EN SITUACI\u00d3N DE AISLAMIENTO Y EN SITUACI\u00d3N DE CONTACTO INICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal c) del art\u00edculo 5 de la Ley 28736, Ley para la protecci\u00f3n de Pueblos Ind\u00edgenas u Originarios en situaci\u00f3n de aislamiento y en situaci\u00f3n de contacto inicial.", "codigo_ley": "04044", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A517E406E356C1FC052583BE00792D95?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9e1f660e87598ba052583be00792d94?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA FISCAL\u00cdA ESPECIALIZADA EN MATERIA AMBIENTAL EN LA PROVINCIA DE OXAPAMPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente interes nacional la creaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda Especializada en Materia Ambiental en la provincia de Oxapampa, ubicada en el departamento de Pasco.", "codigo_ley": "04043", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9E1F660E87598BA052583BE00792D94?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ba8f24c0b3cd8ed052583be00792d92?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSFIERE EN UNA CUOTA EL CANON HIDROENERG\u00c9TICO", "objetivo_ley": "Propone disponer que la transferencia del Canon Hidroenerg\u00e9tico, que reciben los gobiernos regionales y locales, se debe realizar en una sola cuota mensual, con la finalidad de contribuir al dinamismo de las inversiones p\u00fablicas de las entidades municipales.", "codigo_ley": "04042", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BA8F24C0B3CD8ED052583BE00792D92?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/edd264009dbc1e14052583be0054456e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORESTACI\u00d3N Y REFORESTACI\u00d3N MEDIANTE LA ARTICULACI\u00d3N MULTISECTORIAL DE PROGRAMAS DE DESARROLLO PRODUCTIVO CON PROGRAMAS DE TRANSFERENCIA MONETARIA CONDICIONADA", "objetivo_ley": "Propone promover la forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n, mediante la articulaci\u00f3n multisectorial de las pol\u00edticas de apoyo social con las pol\u00edticas productivas de manera complementaria.", "codigo_ley": "04041", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EDD264009DBC1E14052583BE0054456E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c23cfc589edcffad052583be0004098e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 268 DEL NUEVO C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 268 del Nuevo C\u00f3digo Procesal Penal,", "codigo_ley": "04040", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C23CFC589EDCFFAD052583BE0004098E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fd255e770bc8f2f052583be0004098d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL 24 DE MARZO DE CADA A\u0143O D\u00cdA DE LA GUITARRA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar el 24 de marzo de cada a\u0144o como, D\u00eda de la Guitarra Nacional.", "codigo_ley": "04039", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FD255E770BC8F2F052583BE0004098D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f49da4f320c474a8052583be0004098c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u2550CULO 418 DEL C\u0117DIGO PENAL E INCLUYE EL DELITO DE PREVARICATO PARA \u2534RBITROS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u0112culo 418 del C\u00bedigo Penal, aprobado mediante Decreto Legislativo 635 e incluye el delito de prevaricato para \u00dfrbitros", "codigo_ley": "04038", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u0112a", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Ventura \u2534ngel  Roy Ernesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "Villavicencio C\u00dfrdenas  Francisco Javier", "Takayama Jim\u0137nez  Liliana Milagros", "Andrade Salguero de \u2534lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F49DA4F320C474A8052583BE0004098C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86de8b5dbd8c33e4052583be0004098b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA CREACI\u00d3N DE CENTROS POBLADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 128 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, que regula la creaci\u00f3n de Centros Poblados", "codigo_ley": "04037", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86DE8B5DBD8C33E4052583BE0004098B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/548c4d5661179cff052583be00040989?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE SERENAZGO MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo complementario al numeral 1, 2 y 3 del art\u00edculo 85 de la Ley 27972-Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, a trav\u00e9s del cual se debe integrar, implementar acciones, coordinar, supervisar y garantizar de manera estrat\u00e9gica y operativa a los serenazgos municipales, para que cumplan sus funciones de manera eficiente y eficaz, en materia de seguridad ciudadana.", "codigo_ley": "04036", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/548C4D5661179CFF052583BE00040989?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/779a6601287ad042052583be00040987?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL DERECHO A LA LECTURA, PROMUEVE EL DESARROLLO DEL LIBRO, LAS BIBLIOTECAS Y LAS LIBRER\u00cdAS Y AFIANZA LAS MEDIDAS DE PROMOCI\u00d3N E INCENTIVOS TRIBUTARIOS PARA LA ACTIVIDAD EDITORIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer el derecho de las personas a la lectura, impulsar el desarrollo del libro, de las librer\u00edas, as\u00ed como de las bibliotecas escolares en las instituciones educativas de todos los niveles y modalidades.", "codigo_ley": "04035", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/779A6601287AD042052583BE00040987?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57906487011debba052583bd005a057f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 11 DE LA LEY 26842, LEY GENERAL DE SALUD, E INCORPORA LA PREVENCI\u00d3N Y DETECCI\u00d3N EN EDAD TEMPRANA DE LA SALUD MENTAL EN LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Ley 26842, Ley General de Salud, modificado por la Ley 29889, con la finalidad de incorporar dentro del marco de la Ley General de Salud, la prevenci\u00f3n de la salud mental, con preferencia en ni\u0144os y ni\u0144as y adolescentes, lo que involucra la detecci\u00f3n temprana del trastorno mental y comportamamiento disocial en los centros de salud de atenci\u00f3n primaria y en la educaci\u00f3n b\u00e1sica regular, en todo el territorio nacional.", "codigo_ley": "04034", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57906487011DEBBA052583BD005A057F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1628d2a94a1d0c0052583bd005a057e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DECIMOTERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCI\u00d3N Y DELITOS CONEXOS; Y, DEROGA EL NUMERAL 7) DEL ART\u00cdCULO 475 DEL DECRETO LEGISLATIVO 957, C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparaci\u00f3n civil a favor del Estado peruano en casos de corrupci\u00f3n y delitos conexos, asimismo, derogar parcialmente el Decreto Legislativo 957, C\u00f3digo Procesal Penal, con la finalidad de garantizar una correcta y eficiente administraci\u00f3n de justicia en el territorio nacional y evitar perjuicios econ\u00f3micos para el Estado peruano.", "codigo_ley": "04033", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1628D2A94A1D0C0052583BD005A057E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95781e3191186b28052583bc007bec46?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 16 E INCORPORA EL ART\u00cdCULO 16-A Y EL CAP\u00cdTULO DEL R\u00c9GIMEN ECON\u00d3MICO EN LA LEY 26549, LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 16 e incorpora el art\u00edculo 16-A y el Cap\u00edtulo VII, referido al R\u00e9gimen Econ\u00f3mico, en la Ley 26549, Ley de los Centros Educativos Privados, con el fin de mejorar la gesti\u00f3n educativa, la optimizaci\u00f3n de recursos, promoviendo la transparencia y el acceso a la informaci\u00f3n de las instituciones educativas privadas.", "codigo_ley": "04032", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95781E3191186B28052583BC007BEC46?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2865cee2122de585052583bc007bec45?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/REUNI\u00d3N PRESIDENCIAL SOBRE INTEGRACI\u00d3N SUDAMERICANA", "objetivo_ley": "Resoluci\u00f3n Legislativa que autoriza al se\u0144or Presidente de la Rep\u00fablica a salir del territorio nacional del 21 al 22 de marzo de 2019, con el objeto de viajar a la ciudad de Santiago de Chile, Rep\u00fablica de Chile, a fin de participar en  Reuni\u00f3n Presidencial sobre Integraci\u00f3n Sudamericana.", "codigo_ley": "04031", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/13/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2865CEE2122DE585052583BC007BEC45?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b42eacf2ed4bb76052583bb00804ff0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL TRASLADO DE LOS PENSIONISTAS PESQUEROS DE LA CAJA DE BENEFICIOS Y SEGURIDAD SOCIAL DEL PESCADOR, EN DISOLUCI\u00d3N Y LIQUIDACI\u00d3N, A LA OFICINA DE NORMALIZACI\u00d3N PREVISIONAL", "objetivo_ley": "Propone el traslado de los pensionistas pesqueros que a la fecha perciben una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n, viudez, orfandad o invalidez de la Caja de Beneficios y Seguridad Social del Pescador, en disoluci\u00f3n y liquidaci\u00f3n (CBSSP) a la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional (ONP).", "codigo_ley": "04030", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Neyra Olaychea  Angel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B42EACF2ED4BB76052583BB00804FF0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cbcf2eaaf289d761052583bb00715f7c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA IMPLEMENTACI\u00d3N PROGRESIVA DEL CERO PAPEL EN LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone promover la sustituci\u00f3n y reducci\u00f3n progresiva del uso de papel en todas las entidades que forman parte de la Administraci\u00f3n P\u00fablica a trav\u00e9s del empleo de servicios digitales que forma parte del modelo de Gobierno Digital, con la finalidad de generar beneficios econ\u00f3micos y reducir los impactos ambientales para que la Presidencia del Consejo de Ministros en el marco de sus competencias, implemente las acciones correspondientes.", "codigo_ley": "04029", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CBCF2EAAF289D761052583BB00715F7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a71cd319dc0dba8052583bb00715f7b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CARHUAYOC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Carhuayoc, en la provincia de Huari, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "04028", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A71CD319DC0DBA8052583BB00715F7B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/08fa477b9a086ea2052583ba007d8b72?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE LA LABOR DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da EN SU ROL DE GARANTIZAR EL ORDEN INTERNO Y EL NORMAL DESARROLLO DE LAS ACTIVIDADES CIUDADANAS", "objetivo_ley": "Propone garantizar la labor de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, cuando act\u00faen en el cumplimiento de su deber y en uso de sus armas u otro medio de defensa.", "codigo_ley": "04027", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/08FA477B9A086EA2052583BA007D8B72?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86b629eb71723493052583ba007d8b71?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA DEL DECRETO LEY 22095 CON FINES DE ACTUALIZAR POR \u00daNICA VEZ EL PADR\u00d3N DE AGRICULTORES DEDICADOS AL CULTIVO DE LA COCA", "objetivo_ley": "Propone modificar la primera disposici\u00f3n transitoria del Decreto Ley 22095 con fines de actualizar por \u00fanica vez el padr\u00f3n de agricultores dedicados al cultivo de la coca.", "codigo_ley": "04026", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86B629EB71723493052583BA007D8B71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22e27ea30fb27e64052583ba007d8b70?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 11 DE LA LEY 29314, LEY DE LA F\u00c1BRICA DE ARMAS Y MUNICIONES DEL EJ\u00c9RCITO FAME S.A.C.", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Ley 29314, Ley de la F\u00e1brica de Armas y Municiones del Ej\u00e9rcito FAME SAC", "codigo_ley": "04025", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22E27EA30FB27E64052583BA007D8B70?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fc068d5226b707b052583ba007d8b6e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA INFRAESTRUCTURA EDUCATIVA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia la infraestructura educativa en todo el \u00e1mbito nacional estableciendo los mecanismos legales necesarios para un proceso acelerado de mejoramiento de todas las infraestructuras educativas existentes en el territorio nacional.", "codigo_ley": "04024", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FC068D5226B707B052583BA007D8B6E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02bba441040b3650052583b7007f6658?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 30918 PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL E INCORPORA LA OBLIGATORIEDAD DE LA CONSULTA PREVIA", "objetivo_ley": "Propone derogar los art\u00edculos 6, 12 y la Quinta Disposici\u00f3n Transitoria Final de la Ley 30918 Ley que Fortalece los Mecanismos para el Tratamiento de las Acciones de Demarcaci\u00f3n Territorial, asimismo modifica el art\u00edculo 4 e incorpora la obligatoriedad de la consulta previa.", "codigo_ley": "04023", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02BBA441040B3650052583B7007F6658?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ae9358aea384023052583b7007f6657?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE DESARROLLO URBANO SOSTENIBLE", "objetivo_ley": "Propone normar y orientar los procesos econ\u00f3micos, sociales, ambientales para el desarrollo urbano sostenible e inclusivo del Sistema de Centros Poblados del pa\u00eds, facilitando con ello la mejora de la calidad de vida de la poblaci\u00f3n y de su h\u00e1bitat, la descentralizaci\u00f3n, la competitividad, la preservaci\u00f3n, la defensa del patrimonio ecol\u00f3gico, cultural, y el respeto por la diversidad territorial del pa\u00eds y el acceso a los servicios urbanos.", "codigo_ley": "04022", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0AE9358AEA384023052583B7007F6657?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb468a68a8d1b09a052583b7007f6656?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00cbN LEGISLATIVA QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR Y UNIDADES NAVALES EXTRANJERAS AL TERRITORIO DE LA REP\u250cBLICA DURANTE LOS MESES DE MARZO, ABRIL, MAYO, JUNIO, JULIO Y AGOSTO DE 2019", "objetivo_ley": "Propone autorizar el ingreso al territorio de la Rep\u02d9blica de personal militar y unidades navales extranjeras durante los meses de marzo, abril, mayo, junio, julio y agosto de 2019, en el marco de lo establecido en el numeral 8) del art\u00ddculo 102 de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica del Per\u02d9  y los art\u00ddculos 3 y 4 de la Ley 27856", "codigo_ley": "04021", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB468A68A8D1B09A052583B7007F6656?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3bd360a4ba0d642c052583b7005d97bc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 24 DE JULIO DE CADA A\u0143O COMO EL D\u00cdA NACIONAL DE LA BATALLA DE ZARUMILLA, CON MOTIVO DE CONMEMORAR EL TRIUNFO EN LA BATALLA", "objetivo_ley": "Propone declarar el 24 de julio de cada a\u0144o como el D\u00eda Nacional de la Batalla de Zarumilla, con motivo de conmemorar el triunfo de la batalla realizada en Tumbes, con la finalidad de reconocer, promover y preservar en la memoria hist\u00f3rica \u00e9ste importante acontecimiento.", "codigo_ley": "04020", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Pariona Galindo  Federico", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Saavedra Vela  Esther", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3BD360A4BA0D642C052583B7005D97BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76a90cba0ea4200c052583b7005d97bb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA 19 DE MARZO COMO EL ANIVERSARIO DEL NACIMIENTO DE JOS\u00c9 DE LA TORRE UGARTE", "objetivo_ley": "Propone reconocer el Aniversario del Nacimiento de Jos\u00e9 De La Torre Ugarte e incorporar \u00e9sta fecha dentro del Calendario C\u00edvico Escolar, promoviendo la pr\u00e1ctica de los valores c\u00edvico-patri\u00f3ticos y difundiendo su aporte al pa\u00eds como autor de la letra del Himno Nacional.", "codigo_ley": "04019", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76A90CBA0EA4200C052583B7005D97BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/877c70cf35ec658b052583b7005d97ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE AL ARTISTA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el T\u00edtulo IX a la Ley 28131, Ley del Artista Int\u00e9rprete y Ejecutante, que contiene los art\u00edculos 56, 57, 58, 59 y 60, tiene por objeto fomentar la participacion de artistas musicales nacionales en los espect\u00e1culos realizados por artistas extranjeros en nuestro pa\u00eds, promoviendo que un artista nacional o residente en la localidad donde se efect\u00fae el espect\u00e1culo musical pueda difundir su arte.", "codigo_ley": "04018", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/877C70CF35EC658B052583B7005D97BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0c844cfd2e9a39e052583b7005d97b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 345-2018-MEF QUE APRUEBA POLITICA NACIONAL DE COMPETITIVIDAD Y PRODUCTIVIDAD", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 3435-2018-MEF, Decreto Supremo que aprueba la Pol\u00edtica Nacional de Competitividad y Productividad.", "codigo_ley": "04017", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0C844CFD2E9A39E052583B7005D97B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/484d906ce2288189052583b7005d97b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 474, 475 C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL Y LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCI\u00d3N Y DELITOS CONEXOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 474 y 475 del C\u00f3digo Procesal Penal y la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparaci\u00f3n civil a favor del estado peruano en casos de corrupci\u00f3n y delitos conexos.", "codigo_ley": "04016", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Neyra Olaychea  Angel", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/484D906CE2288189052583B7005D97B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84a8233d849d02b6052583b7005d97b7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES Y REGIONALES A FIN DE IMPEDIR A CONYUGUES Y PARIENTES DE LOS GOBERNADORES Y ALCALDES SALIENTES A POSTULAR COMO CANDIDATOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 8 de la Ley 26864 Ley de Elecciones Municipales y el art\u016aculo 14 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, a fin de incorporar el impedimento del conyugue y parientes de los gobernadores, consejeros, alcaldes y regidores salientes hasta el segundo grado de consanguinidad y afinidad, a postular como candidatos.", "codigo_ley": "04015", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u0143vila Rojas  Lucio", "Garc\u016aa Jim\u0165nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u0165valo  Marita", "Galv\u0160n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u0165 Marv\u016an", "Yika Garc\u016aa  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84A8233D849D02B6052583B7005D97B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aaf94bb41c3cb353052583b7005d97b6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 95 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, A FIN DE INCORPORAR COMO CAUSAL DE DESTITUCI\u00d3N LOS ACTOS DE CORRUPCI\u00d3N EN LA FUNCI\u00d3N DOCENTES Y ESTABLECE LA INHABILITACI\u00d3N PERMANENTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 95 de la Ley 30220, Ley Universitaria, adicionado el numeral 95.11, a fin de incorporar como causal de destituci\u00f3n los actos de corrupci\u00f3n en la funci\u00f3n docente e incorporar un p\u00e1rrafo final para establecer la inhabilitaci\u00f3n permanente para desempe\u0144ar cualquier cargo de las \u00e1reas de desempe\u0144o laboral universitario.", "codigo_ley": "04014", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AAF94BB41C3CB353052583B7005D97B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5e58acfc9aee989052583b7005d97b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27450, Y OBLIGA AL MINISTERIO DE SALUD A ACTUALIZAR LA LISTA DE MEDICAMENTOS PARA EL TRATAMIENTO ONCOL\u201dGICO, VIH/SIDA Y LA DIABETES, EXONERADOS DEL PAGO DEL IGV Y DE LOS DERECHOS ARANCELARIOS, EN BASE AL INFORME EMITIDO POR LA COMISI\u201dN MULTISECTORIAL CREADA MEDIANTE DECRETO SUPREMO 004-2011-SA, CON PARTICIPACI\u201dN DE LA SOCIEDAD CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27450, ley que exonera del pago del Impuesto General a las ventas y de los derechos arancelarios a los medicamentos para tratamiento oncol\u016fgico, VIH/SIDA y de la diabetes", "codigo_ley": "04013", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u016arez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u0160n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u016aas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Foronda Farro  Mar\u016aa Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5E58ACFC9AEE989052583B7005D97B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Salud y Poblaci\u016fn", " Comisi\u016fn de Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11528e894883b399052583b70010bdc2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL /MODIFICA ART\u00cdCULO 20 DEL..", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 10 del art\u00edculo 20 del C\u00f3digo Penal, referido a la despenalizaci\u00f3n del acto m\u00e9dico.", "codigo_ley": "04012", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11528E894883B399052583B70010BDC2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0142f0374dbc804f052583b70010bdc1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD REGIONAL PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N Y DESARROLLO SOSTENIBLE EN LAS ZONAS AFECTADAS POR EL FEN\u00d3MENO \"\"EL NI\u0143O COSTERO\"\"", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad Regional de la Reconstrucci\u00f3n y Desarrollo sostenible en las zonas afectadas por el fen\u00f3meno \"\"El Ni\u0144o Costero\"\".", "codigo_ley": "04011", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0142F0374DBC804F052583B70010BDC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ecf0ba0c478354bb052583b70010bdc0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROBIDAD Y TRANSPARENCIA EN LOS ARBITRAJES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone promover la probidad y transparencia en los arbitrajes donde una de las partes sea el Estado, a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n del decreto Legislativo N\u1e1e 1071, Decreto Legislativo que norma el arbitraje, en lo referido a los criterios de designaci\u00f3n de \u00e1rbitros, las incompatibilidades para ser \u00e1rbitro, la publicidad de los laudos arbitrales y las causales de anulaci\u00f3n de los laudos arbitrales, a fin de prevenir el uso indebido del arbitraje como instituci\u00f3n para cometer delitos de corrupci\u00f3n en perjuicio para el Estado.", "codigo_ley": "04010", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ECF0BA0C478354BB052583B70010BDC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/038056de6432fc80052583b6007efeb0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCI\u00d3N Y DELITOS CONEXOS", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparaci\u00f3n civil a favor del Estado Peruano en casos de corrupci\u00f3n y delitos conexos y, dejase sin efecto el Decreto Supremo N\u1e1e 096-2018-EF, Reglamento de la Ley N\u1e1e 30737.", "codigo_ley": "04009", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Neyra Olaychea  Angel", "Pariona Galindo  Federico", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/038056DE6432FC80052583B6007EFEB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d88a7490d792c695052583b6007efeaf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA REMEDIACI\u00d3N DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS DE LAS CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS DEL SANTA, CASMA, HUARMEY, PATIVILCA Y EL ALTO MARA\u0143ON DEL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la remediaci\u00f3n de los pasivos ambientales mineros de las cuencas hidrogr\u00e1ficas del Santa, Casma, Huarmey, Pativilca y el Alto Mara\u0144\u00f3n del departamento de Ancash.", "codigo_ley": "04008", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Neyra Olaychea  Angel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D88A7490D792C695052583B6007EFEAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df8f87a437e4a092052583b6007efeae?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE NUEVOS PLAZOS PARA LOS ART\u00cdCULOS 13 Y 14 DE LA LEY 30879, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2019", "objetivo_ley": "Propone establecer nuevos plazos para la transferencia de recursos a los que se  refieren los art\u00edculos 13 y 14 de la Ley 30879, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2019.", "codigo_ley": "04007", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF8F87A437E4A092052583B6007EFEAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c039152e2517c182052583b6007efead?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO N\u1e1e  094-2018-EF, QUE MODIFICA EL NUEVO AP\u00c9NDICE III DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo N\u1e1e 094-2018-EF, el cual modifica el nuevo ap\u00e9ndice III del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo.", "codigo_ley": "04006", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C039152E2517C182052583B6007EFEAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b3ed620ad59ceb3052583b600718ec0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DESPOLITIZA LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N EN EL SISTEMA DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone la Ley para evitar que la lucha contra la corrupci\u00f3n y la impunidad se vea aprovechada de manera pol\u00edtica por aquellos funcionarios que administran justicia y defienden los intereses del Estado en el sistema de justicia, tales como procuradores, jueces y fiscales en todos sus niveles e instancias.", "codigo_ley": "04005", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B3ED620AD59CEB3052583B600718EC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8377c3726db582fa052583b600718ebf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL BOLETO TUR\u00cdSTICO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28719, Ley del Boleto Tur\u00edstico, de manera que se promueva de forma efectiva a la investigaci\u00f3n , restauraci\u00f3n, puesta en valor, recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y museolog\u00eda, as\u00ed como el acondicionamiento e infraestructura tur\u00edstica de las zonas monumentales, monumentos, parques arqueol\u00f3gicos y/o naturales, museos y lugares hist\u00f3ricos, de propiedad p\u00fablica, administrados por el Estado e integrantes del Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n, aptos para ser integrantes corredores o circuitos tur\u00edsticos.", "codigo_ley": "04004", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8377C3726DB582FA052583B600718EBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b8496a32909af1d052583b600718ebe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA REVISI\u00d3N DE LA TABLA CONTENIDA EN EL AC\u00c1PITE 8.2.9 DEL CONTRATO DE LICENCIA PARA LA EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS EN EL LOTE 56", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la revisi\u00f3n de la tabla contenida en el ac\u00e1pite 8.2.9 del Contrato de Licencia para la Explotaci\u00f3n de Hidrocarburos en el Lote 56, con el objeto de encontrar f\u00f3rmulas que permitan un c\u00e1lculo adecuado y real del netback y una efectiva aplicaci\u00f3n de las regal\u00edas a favor del Estado.", "codigo_ley": "04003", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B8496A32909AF1D052583B600718EBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/453b471614b643cd052583b600718ebd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LA LEY 26549, MODIFICADA MEDIANTE LA LEY 27665", "objetivo_ley": "Propone la Ley que modifica el literal b del art\u00edculo 14 y el art\u00edculo 16 del cap\u00edtulo V y los literales a, b, c del art\u00edculo 18 del Cap\u00edtulo Vi de la Ley 26549 modificada por la Ley N\u1e1e 27665, con el prop\u00f3sito que la educaci\u00f3n privada igual que la p\u00fablica, sea la base y desarrollo de la naci\u00f3n peruana.", "codigo_ley": "04002", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u00f1ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/453B471614B643CD052583B600718EBD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/165b1f5759f76bb4052583b600718ebc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IDENTIFICACI\u00d3N, REGISTRO Y REMEDIACI\u00d3N DE LOS PASIVOS MINEROS DE LA CUENCA DEL R\u00cdO SANTA, EN LOS DEPARTAMENTOS DE ANCASH Y LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la identificaci\u00f3n, registro y remediaci\u00f3n de los pasivos mineros de la cuenca del r\u00edo Santa, ubicado en los departamentos de Ancash y La libertad.", "codigo_ley": "04001", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/165B1F5759F76BB4052583B600718EBC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/822a641a4ee95f73052583b600718eba?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO 31-A, 73 y 78/EXONERACI\u00d3N DE PROYECTOS DE LEY", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31\u00b0, 73\u00b0 y 78 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, sobre la exoneraci\u00f3n de un proyecto de ley de debate en comisiones y la exoneraci\u00f3n de segunda votaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04000", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/822A641A4EE95F73052583B600718EBA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/657fa375185a317b052583b6006408b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO CREACI\u00d3N DEL SERVICIO DE AGUA DEL SISTEMA DE RIEGO QUERQUE, EN LAS COMUNIDADES DE CCOLLANA, CASABLANCA, AYACCASI, MERQUEZ Y RUZAMA DEL DISTRITO DE VELLILLE, PROVINCIA DE CHUMBIVILCAS, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del servicio de agua del sistema de riego queque, en las comunidades de Ccollana, Casablanca, Ayaccasi, Merquez y Ruzama del distrito de Velille, provincia de Chumbivilcas, departamento del Cusco", "codigo_ley": "03999", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/657FA375185A317B052583B6006408B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/32fe961af4108b61052583b6006408b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DUOC\u00c9DIMA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DE LA LEY 30879, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2019", "objetivo_ley": "Propone modificar el duod\u00e9cima disposici\u00f3n complementaria de la Ley 30879, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2019, continuidad de proceso de atenci\u00f3n de pago de sentencias judiciales con calidad de cosa juzgada.", "codigo_ley": "03998", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/32FE961AF4108B61052583B6006408B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35a3aa2770c509f6052583b6006408b7?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE MEDIDAS QUE FORTALECEN A ESSALUD MEJORANDO LA SEGURIDAD SOCIAL EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone aprobar medidas que contribuyan al fortalecimiento de ESSALUD, a fin de mejorar la calidad del servicio que le brindan a los afiliados, activos y cesantes, y sus derechohabientes.", "codigo_ley": "03997", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35A3AA2770C509F6052583B6006408B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91deddd7440aeee2052583b6006408b5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA ESTABLECER LA BICAMERALIDAD DENTRO DE LA ESTRUCTURA DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 90, 94, 99, 100, 101 y 105 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para establecer la Bicameralidad dentro de la estructura del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03996", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91DEDDD7440AEEE2052583B6006408B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c85bfd2aed8af38052583b6005b10c5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA CONTINUIDAD DE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N PARA LA PROVISI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURA U OBRAS PARALIZADAS", "objetivo_ley": "Propone crear un marco legal que tiene por objeto garantizar la continuidad de los proyectos de inversi\u00f3n para la provisi\u00f3n de infraestructura u obras que se encuentren paralizada, coadyuvando en la efectiva prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos a la poblaci\u00f3n y una adecuada utilizaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos del Estado.", "codigo_ley": "03995", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C85BFD2AED8AF38052583B6005B10C5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92ff1231556b54eb052583b600514641?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO CIVIL, ART\u00cdCULOS 20 y 22 /DERECHO AL NOMBRE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 20 y 22 del C\u00f3digo Civil Peruano, para que el hombre como la mujer tengan derecho a decidir en forma consensuada el orden de los apellidos de sus hijos, garantizando el derecho a la igualdad ante la ley que tiene toda persona, establecido en el art\u00edculo 2 numeral 1 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03994", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92FF1231556B54EB052583B600514641?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6bc00122872481bd052583b600514640?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE Y RECONOCE LOS AJUSTES RAZONABLES LABORALES PARA EL FAMILIAR ASISTENTES Y/O CUIDADOR DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone la Ley que protege y reconoce los ajustes razonables laborales para el familiar asistente y/o cuidador de la persona con discapacidad.", "codigo_ley": "03993", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00da Marv\u00ddn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "\u2534vila Rojas  Lucio", "Garc\u00dda Jim\u00danez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6BC00122872481BD052583B600514640?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u02c7n de Inclusi\u02c7n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb98e1531713a8db052583b5007ba88a?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PARIASHPAMPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Pariashpampa, en la provincia de Sihuas, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "03992", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB98E1531713A8DB052583B5007BA88A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f075961908b36168052583b5007ba889?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 27596 Y CREA EL SEGURO OBLIGATORIO PARA CANES PELIGROSOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 4, 5, 6 y 13 de la Ley 27596, Ley que Regula el R\u00e9gimen Jur\u00eddico de Canes, y promueve la creaci\u00f3n de un seguro Obligatorio para Canes Peligrosos (SOCAP).", "codigo_ley": "03991", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F075961908B36168052583B5007BA889?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27e4b0cebc1e03aa052583b5007ba888?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 132/DIFAMACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 132 del C\u00f3digo Penal, sobre la difamaci\u00f3n, se agrega que el delito se comete tambi\u00e9n por medio de red social.", "codigo_ley": "03990", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27E4B0CEBC1E03AA052583B5007BA888?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11f5ab28f9b9b07d052583b5007ba887?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:NI\u00d1OS ADOLESCENTES L.27337/MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 112\u1e1e Y 112\u1e1e A", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 112\u1e1e y 112\u1e1eA de la Ley N\u1e1e 27337, C\u00f3digo de los Ni\u00f1os y Adolescentes, en el sentido de hacer m\u00e1s expeditivo el tr\u00e1mite de la solicitud judicial de autorizaci\u00f3n de viaje de ni\u00f1o o adolescentes fuera del pa\u00eds en el caso de disentimiento u oposici\u00f3n de uno de los padres.", "codigo_ley": "03989", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Pariona Galindo  Federico", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11F5AB28F9B9B07D052583B5007BA887?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/555925fa33ac0010052583b5007ba885?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28296, LEY GENERAL DE PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 20, 22 y 29 de la Ley 28296, Ley General de Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n, a fin de fomentar la inversi\u00f3n privada en la conservaci\u00f3n y puesta en valor de los inmuebles que forman parte del patrimonio cultural y en particular de aquellos que tienen un riesgo inminente de destrucci\u00f3n y que pone en peligro de vida de sus ocupantes, propietarios o inquilinos.", "codigo_ley": "03988", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/555925FA33AC0010052583B5007BA885?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ded808d32b46c25052583b500628bde?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LAS EMPRESAS EL SECTOR EL\u00c9CTRICO DEL ESTADO MEDIANTE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone la Ley que promueve la participaci\u00f3n de inversi\u00f3n privada en el capital de las empresas del Estado pertenecientes al sector el\u00e9ctrico y que se encuentran bajo el \u00e1mbito del Fondo Nacional de Financiamiento de la Actividad Empresarial de Estado (Fonafe), por medio de la implementaci\u00f3n de mecanismos que conlleven un manejo \u00e1gil y eficiente de la gesti\u00f3n social, y que les permita alcanzar est\u00e1ndares de competitividad para una prestaci\u00f3n adecuada de los servicios que brindan.", "codigo_ley": "03987", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DED808D32B46C25052583B500628BDE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d9b67b54e9e5dfaa052583b500628bdd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LINEAMIENTOS GENERALES PARA LA EMISI\u00d3N DE LICENCIAS DE CONDUCIR", "objetivo_ley": "Propone establecer los lineamientos generales para la emisi\u00f3n de licencias de conducir de veh\u00edculos motorizado para el transporte terrestre, as\u00ed como regular las Escuelas de Conductores y los Centros M\u00e9dicos.", "codigo_ley": "03986", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Figueroa Minaya  Modesto", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D9B67B54E9E5DFAA052583B500628BDD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b23c917a719c68f052583b500628bdc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LINEAMIENTOS SOBRE SEGURIDAD SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone mejorar y ense\u0144ar la seguridad vial en los usuarios de las v\u00edas, aprovechando los mecanismos que est\u00e1n en funcionamiento, para difundir y reforzar la capacidad de los mismos, para identificar, discernir y entender la problem\u00e1tica de la seguridad vial en el pa\u00eds, conocer de las normas de tr\u00e1nsito terrestre en las escuelas, as\u00ed como formar sus habilidades de manera te\u00f3rica y pr\u00e1ctica con sentido de responsabilidad.", "codigo_ley": "03985", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B23C917A719C68F052583B500628BDC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0801b39a131e8bcf052583b500628bdb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE MEDIDAS PARA FORTALECER LOS CENTROS DE EMERGENCIA MUJER (CEMs)", "objetivo_ley": "Propone disponer medidas para fortalecer los Centros de Emergencia Mujer (CEMs) y garantizar la intervenci\u00f3n efectiva que los CEMs tienen sobre los casos de violencia familiar y sexual.", "codigo_ley": "03984", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0801B39A131E8BCF052583B500628BDB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b933f57e0aaed53052583b500628bda?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "NUEVA LEY DE FORMALIZACI\u00d3N DE LAS ACTIVIDADES DE LA PEQUE\u0143A MINER\u00cdA Y MINER\u00cdA ARTESANAL", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones para el proceso de formalizaci\u00f3n de la actividad minera informal en la peque\u0144a miner\u00eda y de la miner\u00eda artesanal, ejercida en zonas no prohibidas para la realizaci\u00f3n de dichas actividades a nivel nacional, a fin de promover el aprovechamiento sostenible de los recursos naturales, la protecci\u00f3n del medio ambiente y mejorar la calidad de vida de las poblaciones.", "codigo_ley": "03983", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B933F57E0AAED53052583B500628BDA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54a0c097714fe582052583b500628bd9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PROMUEVE EL ACCESO A LA VIVIENDA FORMAL", "objetivo_ley": "Propone promover el acceso de la poblaci\u00f3n a la vivienda, eliminando la exigencia de \u00e1reas m\u00ednimas para las unidades habitacionales en las zonas urbanas, permitiendo el desarrollo inmobiliario y la formalizaci\u00f3n de vivienda a nivel nacional.", "codigo_ley": "03982", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54A0C097714FE582052583B500628BD9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/717a240ad7c98329052583b4007f513e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULO DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS, PARA ERRADICAR EL ACOSO POL\u00cdTICO CONTRA LAS MUJERES EN LA ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone establecer la erradicaci\u00f3n del acoso pol\u00edtico contra las mujeres en las organizaciones pol\u00edticas, en la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, que permitan garantizar el ejercicio pleno de sus derechos pol\u00edticos sin tipo alguno de discriminaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03981", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Pariona Galindo  Federico", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/717A240AD7C98329052583B4007F513E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ddaa99218885f51d052583b4007f513d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FOMENTO DE INVERSI\u00d3N EN PLANTACIONES FORESTALES", "objetivo_ley": "Propone la Ley de fomento de inversi\u00f3n en plantaciones forestales.", "codigo_ley": "03980", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DDAA99218885F51D052583B4007F513D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc2ed31939f1d0c5052583b4007f513c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MODIFICA ART\u00cdCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1195, DE LAS CONCESIONES ACU\u00cdCOLAS PRODUCTIVAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 19\u00b0, 30\u00b0, 31\u00b0, 32\u00b0 y 33\u00b0 de las concesiones acu\u00edcolas productivas, en el sentido que toda concesi\u00f3n pague derechos.", "codigo_ley": "03979", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC2ED31939F1D0C5052583B4007F513C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7f1cbcbdd43ba81052583b4007f513b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PREVIENE Y SANCIONA EL ACOSO POL\u00cdTICO CONTRA LAS MUJERES", "objetivo_ley": "Propone la Ley que previene y sanciona el acoso pol\u00edtico contra las mujeres producido en el \u00e1mbito p\u00fablico, privado o mixto, incluyendo a todas las organizaciones y/o instituciones, cualquiera sea su forma jur\u00eddica, que operen en la vida p\u00fablica del pa\u00eds, como los partidos pol\u00edticos, sindicatos, organizaciones sociales, juveniles y estudiantiles, entre otras; en salvaguarda de los derechos pol\u00edticos de las mujeres; en concordancia con los principios de igualdad y no discriminaci\u00f3n, debida diligencia, intervenci\u00f3n inmediata y oportuna, sencillez y oralidad, y razonabilidad y proporcionalidad; reconocidos por nuestra Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado y los tratados internacionales en vigor.", "codigo_ley": "03978", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7F1CBCBDD43BA81052583B4007F513B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ea7777f54aae3de052583b4007f513a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULO 49 DE LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 49 de la Ley N\u00b0 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, a fin de facilitar la implementaci\u00f3n de la cuota de empleo de los trabajadores con discapacidad.", "codigo_ley": "03977", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EA7777F54AAE3DE052583B4007F513A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad8e1cdbdc633b6e052583b4007f5139?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL PAGO A FAVOR DE LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS EN PLAZO NO MAYOR A 30 D\u00cdAS", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto dictar medidas especiales y extraordinarias para las Micro y Peque\u0144as Empresas que tienen pendiente el pago de un cr\u00e9dito y/o acreencia por parte de las entidades p\u00fablicas en un plazo no mayor a 30 d\u00edas.", "codigo_ley": "03976", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD8E1CDBDC633B6E052583B4007F5139?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/08da39fe465a136f052583b4007f5138?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULO 38 DE LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone la norma que tiene por objeto modificar el art\u00edculo 38 de la Ley N\u00b0 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, promueve el acceso de las personas con discapacidad registradas en CONADIS a la educaci\u00f3n superior en las universidades p\u00fablicas.", "codigo_ley": "03975", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/08DA39FE465A136F052583B4007F5138?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ab7f87d2a1c11e0052583b4007f5137?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL SISTEMA E INTEROPERATIVIAD ELECTR\u00d3NICA EN EL SISTEMA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA EN EL MARCO DE LA LEY N\u00b0 30364", "objetivo_ley": "Propone la norma que tiene por objeto crear en el sistema de interoperatividad en el sistema de administraci\u00f3n de justicia en el marco de la Ley N\u00b0 30364, Ley para Prevenir, Sancionar y erradicar la Violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.", "codigo_ley": "03974", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1AB7F87D2A1C11E0052583B4007F5137?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a423429a52c80064052583b4007f5136?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA VARIOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 29408, LEY GENERAL DE TURISMO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 12\u1e1e, 18, 19\u1e1e y 28\u1e1e de la Ley N\u1e1e 29408, Ley General de Turismo, a fin de preservar la actividad tur\u00edstica considerando la salud y seguridad de los visitantes, como la conservaci\u00f3n de los lugares tur\u00edsticos a los que acudan.", "codigo_ley": "03973", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A423429A52C80064052583B4007F5136?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/80af4c0f7e556dc5052583b4007f5135?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA EL ART\u00cdCULO 100 DE LA LEY....", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 100 de la Ley 30220, Ley Universitaria, precisa los alcances de la gratuidad de la ense\u0144anza en las Universidades p\u00fablicas,", "codigo_ley": "03972", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/80AF4C0F7E556DC5052583B4007F5135?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74a06114f4b5be81052583b4007f5134?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS MODALIDAD DEL TURISMO DE AVENTURA", "objetivo_ley": "Propone regular las actividades propias del turismo de aventura que desarrollan en un ambiente natural, sea agua, tierra o aire y que implican destreza y riesgos de ejecuci\u00ben.", "codigo_ley": "03971", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u0112a Pianto  Mois\u0137s Bartolom\u0137", "S\u00dfnchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00dfoz Fern\u00dfndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u0112a", "Mel\u0137ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u0112lchez  Clemente", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74A06114F4B5BE81052583B4007F5134?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/478a18448663fc5c052583b4007f5132?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE ADICIONA LA D\u00e8CIMO CUARTA DISPOSICI\u00c6N COMPLEMENTARIA FINAL A LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00c6N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00d6BLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Propone incorporar la D\u00d5cima Cuarta Disposici\u00b5n Complementaria Final en la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00b5n Superior y de la Carrera P\u00bablica de Docentes, respecto a las acciones de supervisi\u00b5n, fiscalizaci\u00b5n y sanciones por las autoridades competentes en todo cuando corresponda.", "codigo_ley": "03970", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00daa Pianto  Mois\u00d5s Bartolom\u00d5", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00dalchez  Clemente", "Mel\u00d5ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00c3nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/478A18448663FC5C052583B4007F5132?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Educaci\u00b5n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f68cb598eba6f21052583b4007f5131?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DE LA COCINA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone establecer los lineamientos generales para la promoci\u00f3n y desarrollo de la cocina peruana, como factor de identidad hist\u00f3rica y cultural del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03969", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F68CB598EBA6F21052583B4007F5131?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e5fcc54f9d140ed052583b40064ab6f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL 316; C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL 407/VIOLACI\u00d3N SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 407 del C\u00f3digo Penal y el art\u00edculo 327 del C\u00f3digo Procesal Penal, a fin de garantizar el derecho a la vida, la integridad, la salud y la defensa del principio universal del inter\u00e9s superior del ni\u0144o.", "codigo_ley": "03968", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E5FCC54F9D140ED052583B40064AB6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/39efd9557a3698e4052583b40064ab6e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PENSIONES:DE GRACIA L. 27747/REGULA EL OTORGAMIENTO DE LAS..", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 y 6 de la Ley 27747, Ley que Regula el Otorgamiento de Pensiones de Gracia: considera casos de personas a las que se otorgar\u00e1n pensiones de gracia, por casos relacionados a complejos estados de salud; adem\u00e1s se incorpora tres miembros a la Comisi\u00f3n Calificadora de Merecimientos de Pensiones de Gracias.", "codigo_ley": "03967", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Neyra Olaychea  Angel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/39EFD9557A3698E4052583B40064AB6E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cda2b624da5de13c052583ec00776696?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PREMIA A LOS ATLETAS MEDALLISTAS EN LOS XVIII JUEGOS PANAMERICANOS Y VI JUEGOS PARAPANAMERICANOS LIMA 2019", "objetivo_ley": "Propone reconocer\u00e1 los atletas que representando a nuestro pa\u00eds en los \"\"XVIII Juegos Panamericanos y VI Juegos Parapanamericanos Lima 2019\"\", obtengan medallas de oro, plata y bronce.", "codigo_ley": "03966", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Neyra Olaychea  Angel", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CDA2B624DA5DE13C052583EC00776696?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ddd7ade9c097683052583b40064ab6c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA Y SANCIONA COMO SITUACI\u201dN AGRAVANTE LA APOLOG\u00d5A DE LOS DELITOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER", "objetivo_ley": "Propone regular y sancionar como situaci\u016fn agravante la exaltaci\u016fn, justificaci\u016fn o enaltecimiento de los delitos de violencia contra la mujer, como feminicidio, lesiones graves y leves por violencia familiar, violaci\u016fn sexual y sus formas agravantes, acoso sexual, explotaci\u016fn sexual infantil y otros; en salvaguarda de la integridad f\u016asica, ps\u016aquica, econ\u016fmica y/o patrimonial de las mujeres e integrantes del grupo familiar, haciendo especial \u0165nfasis de aquellas que se encuentran en situaci\u016fn de vulnerabilidad, por la edad o situaci\u016fn f\u016asica como las ni\u016eas, adolescentes, personas adultas mayores y personas con discapacidad, en concordancia con los principios de dignidad humana, igualdad y no discriminaci\u016fn, del libre desarrollo de las personalidad, debida diligencia, de intervenci\u016fn inmediata y oportunidad, de sencillez y oralidad, y de razonabilidad y proporcionalidad reconocidos por nuestras leyes y Constituci\u016fn Pol\u016atica del Estado.", "codigo_ley": "03965", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u0165lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u016fn Romero  Luciana Milagros", "Vel\u0160squez Quesqu\u0165n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3DDD7ADE9C097683052583B40064AB6C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u016fn de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c7ad1e651b25ba7052583b40064ab69?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE EL SERVICIO MILITAR OBLIGATORIO EN LAS INSTITUCIONES DE LAS FUERZAS ARMADAS", "objetivo_ley": "Propone restituir el car\u00e1cter obligatorio del servicio militar regulado mediante Ley N\u00b0 29248 \"\"Ley del Servicio Militar\"\", fortaleciendo el proceso de capacitaci\u00f3n y entrenamiento de todos los peruanos en edad militar, prepar\u00e1ndolos para la defensa de la soberan\u00eda e integridad territorial y su participaci\u00f3n en el desarrollo nacional, afianzando en los ciudadanos los valores c\u00edvicos de servicio a la Patria, participaci\u00f3n, responsabilidad, solidaridad, valor, cumplimiento y respeto a la ley y protecci\u00f3n de los intereses nacionales, as\u00ed como alentando el respeto y amor a los valores patrios, s\u00edmbolos y tradiciones culturales.", "codigo_ley": "03964", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C7AD1E651B25BA7052583B40064AB69?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8091fac7e11202a1052583b300822ad2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 26 Y 29 DE LA LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS LEY N\u00b0 28094 PARA PROMOVER LA PARTICIPACI\u00d3N DE LA MUJER EN LAS ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone que las listas que contengan mayor n\u00famero de candidatas mujeres sean beneficiadas con un mayor porcentaje de financiamiento p\u00fablico directo.", "codigo_ley": "03963", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Neyra Olaychea  Angel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8091FAC7E11202A1052583B300822AD2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/83fc7455441b626a052583b30079a37d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LAS OBLIGACIONES DE LOS COLABORADORES EFICACES CUYO ACUERDO SE HAYA LLEGADO POR INTERMEDIO DE LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACI\u00d3N CICIL A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCI\u00d3N Y DELITOS CONEXOS", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto precisar las consecuencias de un incumplimiento en las obligaciones por parte de quienes se acogen a un acuerdo de colaboraci\u00f3n eficaz conforme a lo establecido en la Decimotercera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparaci\u00f3n civil a favor del Estado Peruano en casos de corrupci\u00f3n y delitos conexos.", "codigo_ley": "03962", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Neyra Olaychea  Angel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/83FC7455441B626A052583B30079A37D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fefad655e182838a052583b3005f2584?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "CONSUMO TABACO L.28705/MODIFICA LEY GENERAL PARA LA PREVENCI\u00d3N Y CONTROL DE LOS RIESGOS DEL ...", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 7.1 de la Ley N\u1e1e 28705, Ley General para la Prevenci\u00f3n y Control de los Riesgos del Consumo del Tabaco, eleva el porcentaje de impresi\u00f3n de im\u00e1genes en las dos caras de las cajetillas de cigarros, con im\u00e1genes impactantes direccionadas a crear conciencia en los consumidores.", "codigo_ley": "03961", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u00f1ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FEFAD655E182838A052583B3005F2584?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db31e339a29c70ab052583b3005f2583?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 111, 274 Y 274\u015e, 288 A Y 288D/CONTRA EL CONSUMO DE ALCOHOL DE MENORES DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 111, 274 Y 274 A, 288 A y 288 D del C\u00f3digo Penal, tolerancia cero y lucha contra el consumo de alcohol de menores de edad.", "codigo_ley": "03960", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB31E339A29C70AB052583B3005F2583?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f6dc0df7c8e5eeae052583b3005f2582?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2\u00b0 DE LA LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, EN SITUACI\u00d3N DE ACTIVIDAD, EGRESADO DEL CENTRO DE FORMACI\u00d3N PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, COMPRENDIDO EN EL ART\u00cdCULO 62 DE LA LEY 25066, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN, INCORPORA AL PERSONAL CIVIL NOMBRADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley N\u00b0 30864, incorpora al personal civil nombrado en el Servicio de Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03959", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F6DC0DF7C8E5EEAE052583B3005F2582?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5461279daa75b6e1052583b3005f2581?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 14 y 16 DE LA LEY 26549 LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 14 y 16 de la Ley 26549, Ley de los Centros Educativos Privados, incorpora la necesidad de autorizaci\u00f3n, por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n, de todo incremento en el monto de las pensiones mensuales que cobran los centros o programas educativos, seg\u00fan corresponda; se proh\u00edbe exigir el pago de cuotas de ingreso o similares, por cuanto en este caso no existe ning\u00fan servicio efectivamente prestado que genere una obligaci\u00f3n razonable.", "codigo_ley": "03958", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5461279DAA75B6E1052583B3005F2581?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d09a8fa24ea6f8e2052583b3005f2580?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A MOLLENDO COMO CIUDAD LEAL Y P\u00c1RTIR DE LA PATRIA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone declarar a Mollendo, ubicado en la provincia de Islay, departamento de Arequipa, como Ciudad Leal y M\u00e1rtir de la Patria Peruana.", "codigo_ley": "03957", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D09A8FA24EA6F8E2052583B3005F2580?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ca52f73c7a56b8f052583b3005f257f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE COLOCAR ANUNCIOS PARA PROMOVER UNA CULTURA DE PREVENCI\u00d3N DE ACCIDENTE DE TR\u00c1NSITO", "objetivo_ley": "Propone establecer un mecanismo de obligatorio cumplimiento que permita contribuir a la efectividad de las reglas de tr\u00e1nsito por parte de los conductores y pasajeros, generando una cultura de prevenci\u00f3n de accidentes de tr\u00e1nsito.", "codigo_ley": "03956", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CA52F73C7A56B8F052583B3005F257F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1958719c337b10dd052583b00078a80d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL PROGRAMA DE INSERCI\u00d3N SOCIO LABORAL PARA MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del \"\"Programa de Inserci\u00f3n Laboral para Mujeres V\u00edctimas de Violencia de G\u00e9nero\"\".", "codigo_ley": "03955", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1958719C337B10DD052583B00078A80D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef9e47fa20309e8b052583b00078a80c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "NOTARIADO/MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1049, DECRETO LEGISLATIVO DEL NOTARIADO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 6, 10,12, 13, literal a) y h) del art\u00edculo 16, art\u00edculo 141 y literal k) del art\u00edculo 142, del Decreto Legislativo del Notariado 1049, permite mayor acceso efectivo de la poblaci\u00f3n de los diferentes distritos y provincias a los despachos notariales, y adem\u00e1s promueve un desempe\u0144o de mayor calidad y eficiente de servicios notariales en beneficio de los usuarios.", "codigo_ley": "03954", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF9E47FA20309E8B052583B00078A80C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/32f218d81c05d861052583b00070f4e5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY MARCO DE DESARROLLO URBANO, PROMOCI\u00d3N Y CREACI\u00d3N DE CIUDADES SOSTENIBLES PARA EL BUEN VIVIR", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco institucional para la planificaci\u00f3n, gesti\u00f3n de desarrollo urbano, la promoci\u00f3n y la creaci\u00f3n de ciudades para el buen vivir. Establece los principios, lineamientos, componentes e instrumentes que permiten la gesti\u00f3n del desarrollo urbano sostenible para la creaci\u00f3n de nuevas ciudades ecol\u00f3gicamente sostenibles y la transformaci\u00f3n de las existentes; a fin de generar ciudades incluyentes, interculturales, intergeneracionales, seguras, resalientes y sostenibles, en base a un desarrollo que garantice el acceso al derecho al agua, espacios y servicios p\u015bblicos seguros y; que sea bajo en emisiones de gases de efecto invernadero y en aras de la adaptaci\u00f3n al cambio clim\u012ftico, para cumplir con los compromisos internacionales asumidos por el Estado ante la Convenci\u00f3n Marco de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u012ftico y la Ley Marco de Cambio Clim\u012ftico.", "codigo_ley": "03953", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u0137as Reymundo", "Morales Ram\u0137rez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u012fn  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/32F218D81C05D861052583B00070F4E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u0137a"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d15719d91bdea7a1052583b00070f4e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N DE GLACIARES DE LOS ANDES PERUANOS UBNICADOS EN LA CUENCA URUBAMBA EN LA REGI\u00d3N CUSCO Y EN LA CUENCA DEL SANTA EN REGI\u00d3N ANCASH", "objetivo_ley": "Propone proteger los glaciares de los andes peruanos ubicados en la cuenca Urubamba en la regi\u00f3n Cusco y la cuenca del Santa en regi\u00f3n Ancash y establecer medidas de adaptaci\u00f3n ante su retroceso acelerado para asegurar que \u00e9stos contin\u00faen prestando su servicios ecosist\u00e9micos.", "codigo_ley": "03952", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D15719D91BDEA7A1052583B00070F4E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/81a92095a91720c1052583b00070f4e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL MANEJO INTEGRADO DE LA ZONA MARINO COSTERAS DEL PER\u00da PARA SU PROTECCI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N, MANTENIMIENTO Y APROVECHAMIENTO SOSTENIBLE", "objetivo_ley": "Propone regular el manejo integrado de la zona marino costeras del Per\u00fa, a trav\u00e9s de procesos din\u00e1micos de articulaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n conjunta de los tres niveles de gobierno y de los sectores p\u00fablicos y privados, as\u00ed como, de los diversos actores sociales, con la finalidad de lograr una adecuada gesti\u00f3n de los recursos naturales, ecosistemas fr\u00e1giles, servicios ambientales y de las actividades socioecon\u00f3micas garantizando su aprovechamiento y desarrollo sostenible.", "codigo_ley": "03951", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "03/01/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/81A92095A91720C1052583B00070F4E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
