{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c2934504d0ac7ca50525825e007a1b65?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CONTROL DE ESTRUCTURAS PARA LAS OPERACIONES DE CONCENTRACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "objetivo_ley": "Propone la libre competencia y la eficiencia en los mercados para la protecci\u00f3n de los consumidores a trav\u00e9s de un control de estructuras.", "codigo_ley": "02634", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C2934504D0AC7CA50525825E007A1B65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76b7dc57f9220df80525825e0071c361?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE UN PROYECTO DE RECUPERACI\u00d3N, AMPLIACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DE LOS SERVICIOS EDUCATIVOS DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE CAJAMARCA SEDE CHOTA, DISTRITO Y PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un proyecto de recuperaci\u00f3n, ampliaci\u00f3n y equipamiento de los servicios educativos de la Universidad Nacional de Cajamarca sede Chota, distrito y provincia de Chota, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02633", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76B7DC57F9220DF80525825E0071C361?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b69c29d1e3043830525825e005dbab0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA PERMANENCIA, SUPRIME EL CAR\u00c1CTER INTANGIBLE E INCREMENTA EL APORTE SOCIAL CREADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1084, EN SU PRIMERA DISPOSICI\u00d3N FINAL, ASIMISMO DISPONE EL ESTUDIO Y LA PRESENTACI\u00d3N DE PROPUESTAS DE SOLUCI\u00d3N A LOS PROBLEMAS QUE AUN SUBSISTEN EN EL SISTEMA DE PENSIONES DE LA CAJA DE BENEFICIOS Y SEGURIDAD SOCIAL DEL PESCADOR", "objetivo_ley": "Propone solucionar de manera definitiva los problemas existentes en el sistema de pensiones de los pescadores jubilados y por jubilarse al momento de la daci\u00f3n del Decreto Legislativo 1084, con fondos provenientes del sector privado.", "codigo_ley": "02632", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B69C29D1E3043830525825E005DBAB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e55efae77c4d0eb0525825d0080289e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CONSTITUYE EL MODELO BICAMERAL EN EL PARLAMENTO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone reformar la Constituci\u00f3n a fin de constituir un modelo bicameral en el Congreso de la Rep\u00fablica, conformado por una C\u00e1mara de Diputados y una C\u00e1mara de Senadores.", "codigo_ley": "02631", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Glave Remy  Marisa", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E55EFAE77C4D0EB0525825D0080289E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d48afcbb981f01fd0525825d006cdf5b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO DE HISTORIADORES DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio Profesional de Historiadores del Per\u00fa, como instituci\u00f3n aut\u00f3noma de derecho p\u00fablico interno. El colegio establece su sede principal y filiales en el pa\u00eds de acuerdo a su estatuto.", "codigo_ley": "02630", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D48AFCBB981F01FD0525825D006CDF5B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/900bbf680fcb39a10525825d006cdf5a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 28, 173 DEL C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTANDO LAS CLASES DE PENAS E INCORPORANDO LA CASTRACI\u00d3N QU\u00cdMICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 28, 173 del C\u00f3digo Penal, para incluir en los casos de Violaci\u00f3n a la Libertad Sexual en menores de edad, la Castraci\u00f3n Qu\u00edmica.", "codigo_ley": "02629", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/900BBF680FCB39A10525825D006CDF5A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d0f78f40eb50f450525825d006cdf59?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE COCHABAMBA EN LA PROVINCIA DE TAYACAJA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone Ley de creaci\u00f3n del distrito de Cochabamba en la provincia de Tayacaja del departamento de Huancavelica.((Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u00fam. anterior 5373/2015-PE).", "codigo_ley": "02628", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/26/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D0F78F40EB50F450525825D006CDF59?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2da59b525f5374720525825d006cdf58?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CREACION DEL DISTRITO TOCAS EN LA PROVINCIA DE TAYACAJA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone Ley de creaci\u02c7n del distrito de Tocas en la provincia de Tayacaja del departamento de Huancavelica.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u02d9m. anterior 5384/2015-PE).", "codigo_ley": "02627", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/26/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2DA59B525F5374720525825D006CDF58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/541bd02de426741a0525825d006cdf57?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00cbN DEL DISTRITO DE LAMBRAS EN LA PROVINCIA DE TAYACAJA", "objetivo_ley": "Propone Ley de creaci\u02c7n del distrito de Lambras en la provincia de Tayaca del departamento de Huancavelica.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 7 de marzo de 2018, n\u02d9m. anterior 5421/2015-PE).", "codigo_ley": "02626", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/26/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/541BD02DE426741A0525825D006CDF57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22ad486d637281c80525825c007c9d39?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY ORG\u00c1NICA DE HIDROCARBUROS", "objetivo_ley": "Propone Ley Org\u00e1nica de Hidrocarburos", "codigo_ley": "02625", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22AD486D637281C80525825C007C9D39?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a7fb7b24798c4285052582590060deb0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LAS MANCOMUNIDADES MUNICIPALES Y MODIFICA LA LEY 28029 Y SU MODIFICATORIA LEY 29341, LEY DE LA MANCOMUNIDAD MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve el fortalecimiento de las Mancomunidades Municipales y modifica la Ley 29029 y su modificatoria Ley 29341, Ley de la Mancomunidad Municipal", "codigo_ley": "02624", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A7FB7B24798C4285052582590060DEB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4f548d31f6724b7052582590060deaf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 952, LEY DE TRIBUTACI\u00d3N MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 87, inciso a) del Decreto Legislativo 952, modificatoria en el Decreto Legislativo 776, Ley de Tributaci\u00f3n Municipal, referente a los criterios de distribuci\u00f3n del Fondo de Compensaci\u00f3n Municipal FONCOMUN.", "codigo_ley": "02623", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4F548D31F6724B7052582590060DEAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd69154a59e0a60105258259005a2d99?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO POR LA QUE SE ACEPTA LA RENUNCIA DEL CIUDADANO PEDRO PABLO KUCZYNSKI GODARD AL CARGO DE PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA Y SE DECLARA LA VACANCIA DE LA PRESIDENCIA DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso por la que se acepta la renuncia del ciudadano Pedro Pablo Kuczynski Godard al cargo de Presidente de la Rep\u00fablica y se declara la vacancia de la Presidencia de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02622", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD69154A59E0A60105258259005A2D99?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bfc5716290c12526052582590060deae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA YUNGAY-LLANGANUCO-YANAMA-LLACMA, EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento de la carretera Yungay-Llanganuco-Yanama-Llacma, en el departamento de Ancash, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02621", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BFC5716290C12526052582590060DEAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/666d4e2ddd3687d6052582590060dead?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA COMERCIALIZACI\u00d3N, USO Y APLICACI\u00d3N DE SUSTANCIAS DE RELLENO DENOMINADAS BIOPOLIMEROS Y AFINES EN TRATAMIENTOS CORPORALES CON FINES EST\u00c9TICOS, Y DEFINE DICHOS PROCEDIMIENTOS COMO ACTO M\u00c9DICO", "objetivo_ley": "Propone proteger la vida y la integridad f\u00edsica y psicol\u00f3gica de los ciudadanos, a trav\u00e9s de la prohibici\u00f3n, regulaci\u00f3n, control, fiscalizaci\u00f3n y sanci\u00f3n del uso y aplicaci\u00f3n de sustancias de relleno inyectables o biopol\u00edmeros, pol\u00edmetros y afines no reasorbibles, no biodegradables o permanentes para fines est\u00e9ticos en seres humanos.", "codigo_ley": "02620", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/666D4E2DDD3687D6052582590060DEAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7226a3823679d408052582590060deac?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL E) DEL ART\u00cdCULO 5 DE LA LEY 30225 SOBRE LA SUPERVISI\u00d3N DE LOS CONTRATOS DE ESTADO A ESTADO A CARGO DEL OSCE", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal e) del art\u00edculo 5 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado, a efectos de precisar la periodicidad de la supervisi\u00f3n a cargo del Organismo Supervisor de las Contrataciones del Estado-OSCE, de los contratos de Estado a Estado.", "codigo_ley": "02619", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7226A3823679D408052582590060DEAC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61474e8e4f2bd4e8052582590060deab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA MODERNIZACI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA VIAL A NIVEL DE AUTOPISTA DE LAS REDES VIALES OLLANTAYTAMBO-PISAC, URUBAMBA-CUSCO,CUSCO-PISAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la modernizaci\u00f3n de la infraestructura vial a nivel de autopista de la redes viales Ollantaytambo-Pisac, Urubamba-Cusco, Cusco-Pisac, en el departamento de Cusco.", "codigo_ley": "02618", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61474E8E4F2BD4E8052582590060DEAB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25eb8bcfc22d4076052582590060deaa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27607, LEY DE PORTEADOR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 27607, Ley del Porteador.", "codigo_ley": "02617", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25EB8BCFC22D4076052582590060DEAA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e87891b580f1d74a052582590060dea9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE Y FORTALECE LA COMPETENCIA SOBRE LA PREVENCI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 123 de la Ley 26842, Ley General de Salud, que establece y fortalece la competencia sobre la prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud.", "codigo_ley": "02616", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E87891B580F1D74A052582590060DEA9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a67b98638e2f3edd052582590060dea8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE INDUSTRIALIZACI\u00d3N DE LA PAPA", "objetivo_ley": "Propone promover y fomentar la actividad agroindustrial de la producci\u00f3n de la papa, con la finalidad de estimular su mayor consumo a partir de una oferta de diversidad de productos para el consumidor y a la vez promover su exportaci\u00f3n, medidas que permitir\u00e1n generar mayor valor agregado a la papa y consiguiente generaci\u00f3n de empleo", "codigo_ley": "02615", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A67B98638E2F3EDD052582590060DEA8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f12194448ae90b1052582590060dea6?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LA CONSTITUCI\u00d3N Y MODIFICA LA DURACI\u00d3N DEL MANDADO DEL PRESIDENTE, VICEPRESIDENTES Y CONGRESISTAS ELEGIDOS EN LAS ELECCIONES GENERALES DE 2016", "objetivo_ley": "Propone Ley que reforma la Constituci\u00f3n  y modifica la duraci\u00f3n del mandato del Presidente, Vicepresidentes y Congresistas elegidos en las Elecciones Generales de 2016.", "codigo_ley": "02614", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F12194448AE90B1052582590060DEA6?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb196128c66fff1c05258259000b6481?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da DE 1993, RESPECTO A LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa de 1993, respecto a la inmunidad parlamentaria.", "codigo_ley": "02613", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB196128C66FFF1C05258259000B6481?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/922c30b779b8e6ee05258258006f4a2e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS Y PROCEDIMIENTO DE SELECCI\u00d3N DE INVERSIONES P\u00daBLICAS QUE NO SE ENCUENTREN FINANCIADAS EN EL PRESUPUESTO INSTITUCIONAL DE APERTURA O CON RECURSOS ASIGNADOS EN EL GOBIERNO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que establece criterios y procedimiento de selecci\u00f3n de Inversiones P\u00fablicas que no se encuentren financiadas en el Presupuesto Institucional de Apertura o con recursos asignados en el Gobierno Nacional.", "codigo_ley": "02612", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/22/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/922C30B779B8E6EE05258258006F4A2E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f2f2c92407153df05258258006f4a2d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1174, LEY DEL FONDO DE ASEGURAMIENTO EN SALUD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica el Decreto Legislativo 1174, Ley del Fondo de Aseguramiento en Salud de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa", "codigo_ley": "02611", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/22/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F2F2C92407153DF05258258006F4A2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f994b6b784566bf205258258005fb652?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO TECNOL\u00d3GICO P\u00daBLICO DE TACABAMBA, DISTRITO TACABAMBA, PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Instituto Superior Tecnol\u00f3gico P\u00fablico de Tacabamba, distrito Tacabamba, provincia de Chota, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02610", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F994B6B784566BF205258258005FB652?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b2b7fb06537592305258258005c9cd3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 104 E INCORPORA EL ART\u00cdCULO 104-A EN LA LEY 29338, LEY DE RECURSOS H\u00cdDRICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 104 e incorpora el art\u00edculo 104-A en la Ley 29338, Ley de Recursos H\u00eddricos, tiene por objeto establecer la necesidad de un estudio t\u00e9cnico y de impacto ambiental antes de autorizar el trasvase de aguas de una cuenca a otra, para garantizar la distribuci\u00f3n del agua para las actividades productivas sin descuidar la conservaci\u00f3n de los ecosistemas de agua dulce y los servicios que nos proporcionan.", "codigo_ley": "02609", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B2B7FB06537592305258258005C9CD3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f18d07f71b80ecce05258257007f9f27?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA 30724, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u0155BLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u0155 CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u2014O 2018, EN EL EXTREMO REFERIDO A LOS MESES DE ABRIL, MAYO Y JUNIO DEL A\u2014O 2018.", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u016fn Legislativa que modifica el Anexo de la Resoluci\u016fn Legislativa 30724, que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u0137blica de Acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Per\u0137 con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al a\u016eo 2018, en el extremo referido a los meses de abril, mayo y junio del a\u016eo 2018.", "codigo_ley": "02608", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F18D07F71B80ECCE05258257007F9F27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99ee0146543d54d905258257007f9f26?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30724, RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u0143O 2018, EN EL EXTREMO CORRESPONDIENTE AL MES DE ABRIL 2018", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el Anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30724, Resoluci\u00f3n Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u00fablica de Acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Per\u00fa con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al a\u0144o 2018, en el extremo correspondiente al mes de abril 2018.", "codigo_ley": "02607", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99EE0146543D54D905258257007F9F26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84e6599bf03fbf1d05258257007f9f25?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA OBLIGACI\u00d3N DE LAS PERSONAS JUR\u00cdDICAS Y/O ENTES JUR\u00cdDICOS DE INFORMAR LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LOS BENEFICIARIOS FINALES", "objetivo_ley": "Propone Ley que regula la obligaci\u00f3n de las personas jur\u00eddicas y/o entes jur\u00eddicos de informar la identificaci\u00f3n de los beneficiarios finales.", "codigo_ley": "02606", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84E6599BF03FBF1D05258257007F9F25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/424a0d03d68b1cf505258257007f9f24?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28874, LEY QUE REGULA LA PUBLICIDAD ESTATAL DENOMIN\u00c1NDOLA \"\"LEY DE COMUNICACI\u00d3N GUBERNAMENTAL\"\"", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28874, Ley que regula la publicidad estatal.", "codigo_ley": "02605", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/424A0D03D68B1CF505258257007F9F24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7697f7c7d14501b205258257007f9f23?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS FUSIONES Y ADQUISICIONES EMPRESARIALES PARA PROMOVER LA COMPETENCIA", "objetivo_ley": "Propone ley que regula las fusiones y adquisiciones empresariales para promover la competencia.", "codigo_ley": "02604", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7697F7C7D14501B205258257007F9F23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03125c1576cd1f2705258257007f9f22?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO FUNDAMENTAL DE SUFRAGIO DE LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS Y DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL, CON LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE MESAS DE TRANSE\u00daNTES, A TRAV\u00c9S DE LA MODIFICACI\u00d3N DE LOS ART\u00cdCULOS 68, 70 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, LEY 26859", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 68 y 70 de la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, estableciendo que el Jurado Nacional de Elecciones disponga obligatoriamente la instalaci\u00f3n de mesas de transe\u00fantes para as\u00ed posibilitar el derecho a sufragio activo de los ciudadanos miembros de las Fuerzas Armadas y la Polic\u00eda Nacional que el d\u00eda de la elecci\u00f3n prestan servicios en una circunscripci\u00f3n electoral distinta de aquella en la que le corresponde sufragar.", "codigo_ley": "02603", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03125C1576CD1F2705258257007F9F22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b699ba673f22af5f05258258005c9cd2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE VIOLADORES SEXUALES, TRATA DE PERSONAS Y PROXENETISMO", "objetivo_ley": "Propone crear el Registro Nacional de Violadores Sexuales, Trata de Personas y Proxenetismo -RENASIEP, como \u00f3rgano de Gobierno del Poder Judicial, donde estar\u00e1n inscritas aquellas personas que tengan sentencias consentidas y ejecutoriadas por delitos contra la libertad sexual.", "codigo_ley": "02602", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Saavedra Vela  Esther", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B699BA673F22AF5F05258258005C9CD2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5865b61e5dda363d05258257007f9f21?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CARHUAYOC EN LA PROVINCIA DE HUARI, DEPARTAMENTO DE ANCASH.", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferente inter\u00e9s social la creaci\u00f3n del distrito de \"\"Carhuayoc\"\", en la provincia de Huari, departamento de Ancash, cuya capital ser\u00e1 el pueblo del Carhuayoc, la misma que con la aprobaci\u00f3n de la ley de creaci\u00f3n del distrito se elevar\u00e1 a la categor\u00eda de ciudad.", "codigo_ley": "02601", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Saavedra Vela  Esther", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5865B61E5DDA363D05258257007F9F21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ce06e6b1e5ede8605258257007f9f20?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA GRATUIDAD DEL ESTACIONAMIENTO VEHICULAR COMO SERVICIO COMPLEMENTARIO O ACCESORIO", "objetivo_ley": "Propone establecer la gratuidad del estacionamiento vehicular como servicio complementario o accesorio en los establecimientos o centros comerciales.", "codigo_ley": "02600", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CE06E6B1E5EDE8605258257007F9F20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/49cb2676dbebd61e05258257007f9f1f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL FUNCIONAMIENTO DE M\u00d3DULOS MULTISECTORIALES DE ATENCI\u00d3N A V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s p\u00fablico el funcionamiento de M\u00f3dulos Multisectoriales de atenci\u00f3n a V\u00edctimas de Violencia Familiar, en todas las regiones del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02599", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/49CB2676DBEBD61E05258257007F9F1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/448e0e40537ff30205258257005b2ca3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE HABILITAR COMEDORES PARA LOS TRABAJADORES", "objetivo_ley": "Propone garantizar que los trabajadores puedan consumir sus alimentos en condiciones sanitarias adecuadas durante el horario de refrigerio en sus correspondientes centros de labores.", "codigo_ley": "02598", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/448E0E40537FF30205258257005B2CA3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fef4bd82384e27de05258257005b2ca1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA NACIONAL DE LOS TRABAJADORES Y TRABAJADORAS DEL HOGAR COMO D\u00cdA NO LABORABLE Y REMUNERADO", "objetivo_ley": "Propone declarar el treinta (30) de marzo como el D\u00eda Nacional de los Trabajaadores y Trabajadoras del Hogar.", "codigo_ley": "02597", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FEF4BD82384E27DE05258257005B2CA1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15be2a22aacb11b905258256007de9aa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA DE REGISTRO DE AGRESORES SEXUALES", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema de Registro de Agresores Sexuales en el que se inscribe informaci\u00dbn de las personas procesadas, personas con condenas en primera instancia, personas con sentencia consentida o ejecutoriada y personas con requisitoria por la comisi\u00dbn de delitos de los Cap\u00cctulos IX, X, XI del T\u00cctulo IV del Libro Segundo del C\u00dbdigo Penal.", "codigo_ley": "02596", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Canzio \u00a1lvarez  Mario Jos\u00c8", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00b7ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u2026dgar Am\u00c8rico", "Quintanilla Chac\u00dbn  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15BE2A22AACB11B905258256007DE9AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ffaac05f496db64405258256007de9a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 46, 49 DE LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 46 y 49 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad", "codigo_ley": "02595", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FFAAC05F496DB64405258256007DE9A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5336c503018b7e4e0525825600707c7e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 29461, LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE ESTACIONAMIENTO VEHICULAR Y PROMUEVE EL JUSTO COBRO POR ESTE SERVICIO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, a fin que se incluya, la gratuidad de los servicios complementarios o accesorios de los servicios de estacionamiento vehicular.", "codigo_ley": "02594", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Saavedra Vela  Esther", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5336C503018B7E4E0525825600707C7E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b87d039aa36aba5d0525825600707c7c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 35 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, SOBRE COMPOSICI\u00d3N Y FUNCIONES DE LA COMISI\u00d3N DE INTELIGENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 35 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, sobre composici\u00f3n y funciones de la Comisi\u00f3n de Inteligencia.", "codigo_ley": "02593", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B87D039AA36ABA5D0525825600707C7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6776ce4f7c0342a05258256006eb17f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA VENTANILLA \u00daNICA DE COMERCIO EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone establecer los alcances de la Ventanilla \u00danica de Comercio Exterior (VUCE), as\u00ed como las medidas necesaras para su fortalecimiento y la mejora de los procesos vinculados a los procedimientos y servicios que se realizan a trav\u00e9s de \u00e9sta.", "codigo_ley": "02592", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/20/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6776CE4F7C0342A05258256006EB17F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0f1e2079f7f142c05258255007eecbe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO RURAL COMUNITARIO EN LA PROVINCIA DE CONDORCANQUI Y LA PUESTA EN VALOR Y PROMOCI\u00d3N DEL CORREDOR TUR\u00cdSTICO \"\"RUTA DE LAS BAGUAS\"\" EN LA REGI\u00d3N AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del circuito tur\u00edstico rural comunitario en la provincia de Condorcanqui, regi\u00f3n Amazonas y la puesta en valor y promoci\u00f3n del Corredor Tur\u00edstico \"\"Ruta de las Baguas\"\" en la regi\u00f3n Amazonas.", "codigo_ley": "02591", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0F1E2079F7F142C05258255007EECBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/82885fcf01b5d7f205258255007eecbd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL FONDO DE DESARROLLO DE LA GANADER\u00cdA LECHERA (FONDEL) Y DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO DE INVESTIGACI\u00d3N T\u00c9CNICA DEL SECTOR L\u00c1CTEO (ITL)", "objetivo_ley": "Propone el desarrollo de la actividad ganadera mediante la creaci\u00f3n del Fondo de Desarrollo de la Ganader\u00eda Lechera (FONDEL), asi como la declaratoria de necesidad p\u00fablica  preferente inter\u00e9s nacional del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n T\u00e9cnica del sector l\u00e1cteo (ITL).", "codigo_ley": "02590", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/82885FCF01B5D7F205258255007EECBD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9284122ba621fbdb05258252007a8a71?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA Y PRIORITARIO INTER\u2026S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u201dN DEL CANAL LOG\u00d5STICO DEL CENTRO DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica y de prioritario inter\u0165s nacional la construcci\u016fn del Canal Log\u016astico del Centro del Per\u0137.", "codigo_ley": "02589", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Albrecht Rodr\u016aguez  V\u016actor Augusto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u0160n", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9284122BA621FBDB05258252007A8A71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/528277fa4135d5ea05258252007a8a70?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL GEOPARQUE NACIONAL \"\"RESERVA NACIONAL SAN FERNANDO\"\" EN LA PROVINCIA DE NAZCA, DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Geoparque Nacional \"\"Reserva Nacional San Fernando\"\" en la provincia de Nazca, departamento de Ica.", "codigo_ley": "02588", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/528277FA4135D5EA05258252007A8A70?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc3070bc6273b1e305258252007a8a6f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL GEOPARQUE NACIONAL \"\"RESERVA NACIONAL DE PARACAS\"\" EN LA PROVINCIA DE PISCO, DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Geoparque Nacional \"\"Reserva Nacional de Paracas\"\" en la provincia de Pisco, departamento de Ica.", "codigo_ley": "02587", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC3070BC6273B1E305258252007A8A6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48a6581d98814d4e05258252006ec32c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL REGISTRO DE PERSONAS CONDENADAS Y PROCESADAS POR EL DELITO DE TERRORISMO, APOLOG\u00cdA DEL DELITO DE TERRORISMO, DELITOS DE VIOLACI\u00d3N DE LA LIBERTAD SEXUAL Y DELITOS DE TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS (REPECOPRO)", "objetivo_ley": "Propone la Ley del Registro de Personas Condenadas y Procesadas por el delito de terrorismo, apolog\u00eda del delito de terrorismo, delitos de violaci\u00f3n de la libertad sexual y delitos de tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas (REPECOPRO) .", "codigo_ley": "02586", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48A6581D98814D4E05258252006EC32C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2cf1d3db07dc67670525825200644e23?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY GENERAL DEL ARCHIVO GENERAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto determinar y establecer las funciones de Archivo General de la Naci\u00f3n, para la salvaguarda, conservaci\u00f3n, registro e incremento del Patrimonio Documental Archiv\u00edstico de la Naci\u00f3n mediante la aplicaci\u00f3n de principios, normas y procesos t\u00e9cnicos archiv\u00edsticos.", "codigo_ley": "02585", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CF1D3DB07DC67670525825200644E23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae706914a649f2780525825200644e22?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.140\u00b0/PENA DE MUERTE PARA LOS DELITOS DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL DE MENORES DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 140\u00b0 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de hacer extensivo la aplicaci\u00f3n de la pena de muerte para los delitos de violaci\u00f3n sexual en agravio de menores de edad seguido de muerte, para proteger la integridad f\u00edsica y la vida de los ni\u0144os y ni\u0144as de nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "02584", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE706914A649F2780525825200644E22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae08f16212cac6390525825200644e21?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA D\u00c9CIMA SEXTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u00d1O FISCAL 2018", "objetivo_ley": "Propone modificar la D\u00e9cima Sexta Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley N\u1e1e 30693, Ley de Presupuesto del sector P\u00fablico para el a\u00f1o fiscal 2018, a fin de permitir la continuidad de los proyectos de inversi\u00f3n de las universidades p\u00fablicas con los cr\u00e9ditos presupuestarios certificados y no devengados al 31 de diciembre de 2017.", "codigo_ley": "02583", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE08F16212CAC6390525825200644E21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15972b4320557d810525825200644e20?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL NOMBRAMIENTO DEL PERSONAL ADMINISTRATIVO DE LAS UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS CONTRATADAS BAJO EL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO N\u1e1e 276", "objetivo_ley": "Propone autorizar el nombramiento del personal administrativo profesional, t\u00e9cnico y auxiliares de las universidades p\u00fablicas, que a la fecha de entrada en vigencia de la presente ley se encuentren laborando en condici\u00f3n de contratados bajo el r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo N\u1e1e 276, por no menos de tres (03) a\u00f1os consecutivos o alternados en plazas org\u00e1nicas presupuestadas, previo concurso p\u00fablico de m\u00e9ritos.", "codigo_ley": "02582", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15972B4320557D810525825200644E20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9de4b0d4dfc5f17a0525825200644e1f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE JUBILACI\u00d3N ANTICIPADA PARA DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADA DE PENSIONES, CREADO POR LA LEY N\u1e1e 29426", "objetivo_ley": "Proponer prorrogar el r\u00e9gimen especial de jubilaci\u00f3n anticipada para desempleados en el Sistema Privado de Pensiones, creado por la Ley N\u1e1e 29426, hasta el 31 de diciembre de 2021.", "codigo_ley": "02581", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DE4B0D4DFC5F17A0525825200644E1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42f221ca8865040b0525825200644e1e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA DEFINITIVAMENTE EL R\u00c9GIMEN CAS E INCORPORA A LOS TRABAJADORES BAJO ESTA MODALIDAD AL R\u00c9GIMEN LABORAL ORDINARIO DE SU ENTIDAD EMPLEADORA", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto que todos los trabajadores del sector p\u00fablico, que a la fecha de su entrada en vigencia, se encuentren contratados bajo el r\u00e9gimen laboral de Contrato Administrativo de Servicios (CAS) del Decreto Legislativo 1057, se incorporen al r\u00e9gimen laboral ordinario de su respectiva entidad p\u00fablica empleadora.", "codigo_ley": "02580", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42F221CA8865040B0525825200644E1E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c94b08733a482fe605258252005e2aeb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL NOMBRAMIENTO BAJO LA MODALIDAD DEL DECRETO LEGISLATIVO N| 276 DEL PERSONAL PROFESIONAL Y NO PROFESIONAL DE LA SALUD DE LAS TRES (03) INSTITUCIONES ARMADAS DEL MINISTERIO DE DEFENSA A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el nombramiento bajo la modalidad del Decreto Legislativo N\u00b0 276 del personal profesional y no profesional de la salud de las tres (03) instituciones Armadas del Ministerio de Defensa a nivel nacional.", "codigo_ley": "02579", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C94B08733A482FE605258252005E2AEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac0a69647819105905258252005e2aea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y GARANTIZA LA PUESTA EN VALOR DE LA ANTIGUA CASA HACIENDA TALAMBO EN EL DISTRITO Y PROVINCIA DE CHEP\u00c9N, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto promover y garantizar la Puesta en valor del Monumento Hist\u00f3rico de la Antigua Casa Hacienda Talambo en el distrito de Chep\u00e9n, departamento de La Libertad. Por la importancia hist\u00f3rica, en la consolidaci\u00f3n de la Independencia del Per\u00fa, como Estado soberano.", "codigo_ley": "02578", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC0A69647819105905258252005E2AEA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/823e29f38f4c4e0e05258252005e2ae9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE COBERTURA DEL R\u00c9GIMEN CONTRIBUTIVO DE LA SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD Y SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES A CONDUCTROPRES PRESTADORES DE SERVICIO DE TRANSPORTE P\u00daBLICO EN LA MODALIDAD TAXI Y MOTOTAXI", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto brindar acceso a la seguridad social y a la pensi\u00f3n, a los conductores prestadores de servicio de transporten p\u00fablico en la modalidad taxi y mototaxi, de conformidad con los art\u00edculos 10\u00b0, 11\u00b0 y 12\u00b0 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "02577", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/823E29F38F4C4E0E05258252005E2AE9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6bb4eacaad3531d005258252005e2ae7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO 73 Y 78/ETAPAS DEL PROCEDIMIENTO LEGISLATIVO, DEBATE Y APROBACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 73\u00b0 y 78\u00b0 del Reglamento del Congreso, a fin de eliminar la facultad de exoneraci\u00f3n de segunda votaci\u00f3n que ostenta la Junta de Portavoces, salvo aquellas figuras previstas en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 78\u00b0 del mismo, sean las \u00fanicas hip\u00f3tesis exoneradas en el sistema parlamentario peruano.", "codigo_ley": "02576", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6BB4EACAAD3531D005258252005E2AE7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0af4a74d4064f71005258252005e2ae6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ARTICULACI\u00d3N ENTRE LA OFERTA EDUCATIVA DE INSTITUTOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR, ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR TECNOL\u00d3GICA E INSTITUCIONES DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR UNIVERSITARIO CON LA DEMANDA LABORAL", "objetivo_ley": "Propone la articulaci\u00f3n de la oferta educativa superior universitaria y t\u00e9cnica con la demanda laboral, y garantizar la disposici\u00f3n de informaci\u00f3n peri\u00f3dica y oportuna a los tomadores de decisiones por parte del Estado y la ciudadan\u00eda.", "codigo_ley": "02575", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0AF4A74D4064F71005258252005E2AE6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7587da7ab3b4633a05258252005e2ae4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.115\u00b0/PRECISA ELECCIONES GENERALES EN CASO DE IM\u00b4PEDIMENTO DE L\u00cdNEA SUCESORIA A PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA EN CASO DE VACANCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 115\u00b0 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica: por impedimento temporal o permanente del Presidente de la rep\u00fablica, asume sus funciones el Primer Vicepresidente. En defecto de \u00e9ste, el Segundo Vicepresidente. Por impedimento de ambos, el Presidente del Congreso. Si el impedimento es permanente, el Presidente del Congreso convoca de inmediato a elecciones generales para Presidente, Vicepresidente y Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02574", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7587DA7AB3B4633A05258252005E2AE4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ed1770ec2610083305258251007c9afa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 5, 8 DE LA LEY 29685 QUE ESTABLECE MEDIDAS ESPECIALES EN CASOS DE DESAPARICI\u00d3N DE NI\u0143OS, NI\u0143AS, ADOLESCENTES, PERSONAS ADULTA MAYORES Y PERSONAS CON DISCAPACIDAD MENTAL, FISICA O SENSORIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, 8 de la Ley 29685 que establece medidas especiales en casos de desaparici\u00f3n de ni\u0144os, ni\u0144as, adolescentes, personas adultas mayores y personas con discapacidad mental, f\u00edsica o sensorial.", "codigo_ley": "02573", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ED1770EC2610083305258251007C9AFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7fdaa8a6624fe9cc05258251007c9af9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "NUEVA LEY DE ADMINISTRACI\u00d3N DE LOS FONDOS DE VIVIENDA MILITAR O POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone ley de \"\"Nueva Ley de administraci\u00f3n de fondos de vivienda militar y policial\"\".", "codigo_ley": "02572", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Pariona Galindo  Federico", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FDAA8A6624FE9CC05258251007C9AF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/32b3c93f33883cea05258251007c9af8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESARROLLO CONSTITUCIONAL SOBRE EL PERFECCIONAMIENTO INTERNO DE LOS TRATADOS", "objetivo_ley": "Propone regular los actos relativos al perfeccionamiento interno y aprobaci\u00f3n de los tratados celebrados por el Estado peruano, en el marco de lo establecido en el Titulo II, Cap\u00edtulo II, de la Constituci\u00f3n Politica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02571", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/32B3C93F33883CEA05258251007C9AF8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eda2cf885a519ce205258251007c9af7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA EL SANEAMIENTO FINANCIERO DE LAS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVICIOS DE SANEAMIENTO RESPECTO DE LAS DEUDAS POR OPERACIONES DE CR\u2026DITO EXTERNO", "objetivo_ley": "Propone lograr el Saneamiento Financiero de las deudas de capital, intereses compensatorios, intereses moratorios, moras y gastos administrativos que mantienen las Empresas Prestadoras de Servicios de Saneamiento.", "codigo_ley": "02570", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Castro Gr\u00b7ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ccnguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EDA2CF885A519CE205258251007C9AF7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Econom\u00cca  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00dbn de Vivienda y Construcci\u00dbn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74bd7a69cd74bb7c05258251007c9af6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 346, 347, 352 DE LA LEY 26887, LEY GENERAL DE SOCIEDADES, REFERENTE A LAS FUSIONES DE SOCIEDADES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 346, 347, 352 de la Ley 26887, Ley General de Sociedades, referido a la reorganizaci\u00f3n en cuanto al proceso de fusi\u00f3n de dos o m\u00e1s sociedades para formar una sola sociedad cualquiera sea el rubro de su objeto social o actividad comercial, con la finalidad de evitar actos de concentraci\u00f3n que tengan por efecto disminuir, da\u0144ar o impedir la libre competencia.", "codigo_ley": "02569", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Pariona Galindo  Federico", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74BD7A69CD74BB7C05258251007C9AF6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a770d59af95557605258251007c9af5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N, DEFENSA Y CONSERVACI\u00d3N DEL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO MONUMENTAL DENOMINADO PILA PUNTA, UBICADO EN EL DISTRITO DE PARAR\u00cdN, PROVINCIA DE RECUAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n, investigaci\u00f3n, defensa y conservaci\u00f3n del sitio arqueol\u00f3gico monumental denominado Pila Punta, ubicado en el distrito de Parar\u00edn, provincia de Recuay, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "02568", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A770D59AF95557605258251007C9AF5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/85c28454a674b0c505258251007c9af4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA AUTORIZACI\u00d3N PREVIA POR EL INSTITUTO NACIONAL DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DE LA PROTECCI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL-INDECOPI-TRAT\u00c1NDOSE DE CONCENTRACIONES DE TIPO VERTICAL Y HORIZONTAL QUE SE PRODUZCAN EN LAS ACTIVIDADES DE SALUD, EDUCACI\u00d3N, SEGURIDAD, SERVICIOS P\u00daBLICOS E INFRAESTRUCTURA", "objetivo_ley": "Propone establecer la autorizaci\u00f3n previa por el Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Protecci\u00f3n de la Propiedad Intelectual-INDECOPI-trat\u00e1ndose de concentraciones de tipo vertical y horizontal que se produzcan en las actividades de salud, educaci\u00f3n, seguridad, servicios p\u00fablicos e infraestructura.", "codigo_ley": "02567", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/85C28454A674B0C505258251007C9AF4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19f3e9527f8c703305258251007c9af3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE UTILIDAD Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE UN PROYECTO DE AMPLIACI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y EQUIPAMIENTO DE LOS SERVICIOS EDUCATIVOS DEL INSTITUTO SUPERIOR TECNOL\u00d3GICO P\u00daBLICO LUIS E. VALC\u00c1RCEL-PAMPA INAL\u00c1MBRICA, PROVINCIA DE ILO-REGI\u00d3N MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de utilidad y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un proyecto de ampliaci\u00f3n, mejoramiento y equipamiento de los servicios educativos del Instituto Superior Tecnol\u00f3gico P\u00fablico Luis E. Valc\u00e1rcel-Pampa Inal\u00e1mbrica, provincia de Ilo-Regi\u00f3n Moquegua.", "codigo_ley": "02566", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19F3E9527F8C703305258251007C9AF3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9cadf26ff801482205258251007c9af2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENCI\u00d3N SOBRE ASISTENCIA ADMINISTRATIVA MUTUA EN MATERIA FISCAL", "objetivo_ley": "Propone someter a la aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica la Convenci\u00f3n sobre Asistencia Administrativa Mutua en Materia Fiscal.", "codigo_ley": "02565", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CADF26FF801482205258251007C9AF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5bb76459229e5e7205258251007c9af1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL VIADUCTO BICENTENARIO ENTRE LA AV. CIRO ALEGR\u00cdA-V\u00cdA DE EVITAMIENTO DE LOS DISTRITOS DE JES\u00daS NAZARENO Y ANDR\u00c9S A. C\u00c1CERES, PROVINCIA DE HUAMANGA, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Viaducto Bicentenario entre la Av. Ciro Alegr\u00eda.V\u00eda de Evitamiento de los distritos de Jes\u00fas Nazareno y Andr\u00e9s A. C\u00e1ceres, provincia de Hamanga, departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "02564", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BB76459229E5E7205258251007C9AF1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e06e22d9f78a18cd05258251007c9af0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXCEPT\u00daA TRANSITORIAMENTE A LOS TRABAJADORES DE LA SUNARP DE LOS ALCANCES DE LA LEY 30057-LEY DEL SERVICIO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone ley que except\u00faa transitoriamente a los trabajadores de la SUNARP  de los alcances de la Ley 30057-Ley del Servicio Civil", "codigo_ley": "02563", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E06E22D9F78A18CD05258251007C9AF0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/142f22c95a9de5e405258251007c9aee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO QUE COMPRENDE LA REPRESA CCECHCCAPAMPA Y DOS CENTRALES HIDROEL\u00c9CTRICAS EN EL \u00c1MBITO BI-DEPARTAMENTAL DE AREQUIPA-AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del proyecto que comprende la Represa de Ccechccapampa y dos centrales hidroel\u00e9ctricas en el \u00e1mbito bi-departamental de Arequipa y Ayacucho.", "codigo_ley": "02562", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/142F22C95A9DE5E405258251007C9AEE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff807728bb9adb4305258251007c9aed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE AMPARAES, EN LA PROVINCIA DE CALCA, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Amparaes, en la provincia de Calca, en el departamento de Cusco.", "codigo_ley": "02561", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF807728BB9ADB4305258251007C9AED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4953c3b8d3a31ee005258251007c9aeb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA INCORPORACI\u00d3N DE CONTENIDOS CURRICULARES RELACIONADOS A LOS RIESGOS DE DESASTRES EN EL CURRICULO NACIONAL DE LA EDUCACI\u00d3N  B\u00c1SICA Y MODIFICA EL LITERAL C), DEL ART\u00cdCULO 47 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico la incorporaci\u00f3n de contenidos curriculares referidos a los Riesgos de Desastres en el Curriculo Nacional de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica, tomando en consideraci\u00f3n las caracter\u00edsticas propias que presenta cada \u00e1mbito geogr\u00e1fico del territorio nacional.", "codigo_ley": "02560", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4953C3B8D3A31EE005258251007C9AEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03eea0fa8866f66d05258251007c9ae3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27157-LEY DE REGULARIZACI\u00d3N DE EDIFICACIONES, DEL PROCEDIMIENTO PARA LA DECLARATORIA DE F\u00c1BRICA Y DEL R\u00c9GIMEN DE UNIDADES INMOBILIARIAS DE PROPIEDAD EXCLUSIVA Y DE PROPIEDAD COM\u00daN", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 50 de la Ley 27157-Ley de Regularizaci\u00f3n de Edificaciones, del Procedimiento para la Declaratoria de F\u00e1brica y del R\u00e9gimen de Unidadaes Inmobiliarias de Propiedad Exclusiva y de Propiedad Com\u00fan.", "codigo_ley": "02559", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03EEA0FA8866F66D05258251007C9AE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e9a410b61f8bcd38052582510067e1a1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE EVALUACI\u00d3N PREVIA DE LOS ACTOS DE CONCENTRACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "objetivo_ley": "Propone Ley de Evaluaci\u00f3n Previa de los Actos de Concentraci\u00f3n Econ\u00f3mica.", "codigo_ley": "02558", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E9A410B61F8BCD38052582510067E1A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0fedbc541ef72931052582510067e1a0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE NUEVOS PLAZOS PARA LOS ART\u00cdCULOS 13 Y 14 DE LA LEY 30693, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018", "objetivo_ley": "Propone fijar nuevos plazos para las transferencias de recursos a los que se refieren los art\u00edculos 13 y 14 de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018.", "codigo_ley": "02557", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0FEDBC541EF72931052582510067E1A0?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56d902d39e82d48a052582510067e19f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y HABILITACI\u00d3N DEL \u00c1REA INTERNACICONAL DE EMBARQUE Y DESEMBARQUE DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL \"\"PADRE ALDAMIZ\"\" DE PUERTO MALDONADO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional que el Ministerio de Transportes y Comunicaciones como entidad concedente, eval\u00fae la factibilidad de la construcci\u00f3n y habilitaci\u00f3n del \u00e1rea internacional de embarque y desembarque del Aeropuerto Internacional \"\"Padre Aldamiz\"\" de Puerto Maldonado.", "codigo_ley": "02556", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56D902D39E82D48A052582510067E19F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95ba14e89bbb1a63052582510067e19e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 45 DE LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR , SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 45, numerales 1, 4 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.", "codigo_ley": "02555", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95BA14E89BBB1A63052582510067E19E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e13cafd5e43342c5052582510067e19d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL DEBER DE COLABORACI\u201dN ENTRE ENTIDADAES RESPONSABLES DE BRINDAR INFORMACI\u201dN AL REGISTRO DE DEUDORES ALIMENTARIOS MOROSOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 7 de la Ley 28970, Ley que crea el Registsro de Deudores Morosos", "codigo_ley": "02554", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u0165sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E13CAFD5E43342C5052582510067E19D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u016fn de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/53bfaa7ad7b60db0052582510067e19c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL COLEGIO REAL SAN FELIPE DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL MAYOR DE SAN MARCOS, BIEN INTEGRANTE DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor del Colegio Real San Felipe de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, bien integrante del Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "02553", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/53BFAA7AD7B60DB0052582510067E19C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/802f25427e2e9da8052582510067e19b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARACI\u00d3N DE PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N A LAS COMPOSICIONES MUSICALES \"\"Y SE LLAMA PER\u00da\"\" Y \"\"CONTIGO PER\u00da\"\" DEL GRAN MAESTRO AUGUSTO POLO CAMPOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la declaraci\u00f3n de Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n, en el rubro inmaterial, a las composiciones musicales  \"\"Y se lla ma Per\u00fa\"\" y \"\"Contigo Per\u00fa\"\", de autor\u00eda del gran maestro Augusto Polo Campos, por constituir temas emblem\u00e1ticos del cancionero nacional  que han contribuido al desarrollo de nuestra m\u00fasica criolla y afroperuana, as\u00ed como de la identidad nacional.", "codigo_ley": "02552", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/802F25427E2E9DA8052582510067E19B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2abe512e59482b5b052582510067e19a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA COMISI\u00d3N ESPECIAL MULTISECTORIAL ENCARGADA DEL ESTUDIO Y EL DISE\u0143O DEL R\u00c9GIMEN DE LA CARRERA DEL INVESTIGADOR CIENT\u00cdFICO AL QUE INCORPORAN INVESTIGADORES NACIONALES Y EXTRANJEROS ALTAMENTE ESPECIALIZADOS", "objetivo_ley": "Propone creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Multisectorial encargada del estudio y dise\u0144o del r\u00e9gimen de la carrera del Investigador Cient\u00edfico a que incorporan investigadores nacionales y extranjeros altamente especializados.", "codigo_ley": "02551", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2ABE512E59482B5B052582510067E19A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e07406ee4433653b052582510067e198?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE INCENTIVOS PARA LAS PLANTACIONES FORESTALES", "objetivo_ley": "Propone impulsar la  inversi\u00f3n p\u00fablica y privada, para la instalaci\u00f3n de plantaciones forestales y los sistemas agroforestales, con fines de protecci\u00f3n y producci\u00f3n de madera, implementando herramientas de gesti\u00f3n eficiente del gasto p\u00fablico, para el pago por \u00e1rbol prendido en terreno definitivo, mediante un fondo forestal, promoviendo mejoras econ\u00f3micas sociales, dentro de un marco competitivo ambiental, frente a los efectos del cambio clim\u00e1tico.", "codigo_ley": "02550", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E07406EE4433653B052582510067E198?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bbececfa46128c2105258250007f5a82?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DE LOS T\u00c9CNICOS ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD, A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera de los t\u00e9cnicos asistenciales y administrativos del seguro social de salud-Essalud, a nivel nacional, conforme al presupuesto y necesidades del sector.", "codigo_ley": "02549", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BBECECFA46128C2105258250007F5A82?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a74202daf77b72f305258250007f5a81?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 27 DE LA LEY 29459, LEY DE LOS PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS, DISPOSITIVOS M\u00c9DICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS, Y ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE MATENER STOCKS M\u00cdNIMO DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS EN LAS FARMACIAS Y BOTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 27 de la Ley 29459, Ley de los productos farmac\u00e9uticos, dispositivos m\u00e9dicos y productos sanitarios.", "codigo_ley": "02548", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A74202DAF77B72F305258250007F5A81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df5f13b3de6699760525825000605502?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDD P\u250cBLICA Y PREFERENTE INTER\u2554S NACIONAL LA CONSERVACI\u00cbN, RESTAURACI\u00cbN, PROTECCI\u00cbN Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOL\u00cbGICO DE PUSHARO, CONJUNTO DE PETROGLIFOS, UBICADOS EN EL DISTRITO  DEL MANU, PROVINCIA DEL MANU, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00das nacional y necesidad p\u02d9blica la restauraci\u02c7n, conservaci\u02c7n, protecci\u02c7n y puesta en valor del sitio arqueol\u02c7gico de Pusharo, conjunto de petroglifos, ubicado en el distrito de Manu, provincia de Manu, departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "02547", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Alcal\u00df Mateo  Percy Eloy", "Dom\u00ddnguez Herrera  Carlos Alberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Torres Morales  Miguel \u2534ngel", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF5F13B3DE6699760525825000605502?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4d27d1c23f58a010525825000605501?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HUALLAMAYO EN LA PROVINCIA DE PASCO, DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Huallamayo, en la provincia de Pasco, regi\u00f3n Pasco,", "codigo_ley": "02546", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4D27D1C23F58A010525825000605501?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d871bb06ac1addb905258250006054ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL MINISTERIO DEL DEPORTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Ministerio del Deporte", "codigo_ley": "02545", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Saavedra Vela  Esther", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D871BB06AC1ADDB905258250006054FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f991f4f83a0612c0525824f006e2be2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 23 DE JULIO DE 1852 COMO FECHA DE CREACI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL DISTRITO DE YANACANCHA, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar el 23 de julio de 1852 como fecha de creaci\u00f3n pol\u00edtica del distrito de Yanacancha, provincia y departamento de Pasco.", "codigo_ley": "02544", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F991F4F83A0612C0525824F006E2BE2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e0c76b3779bd5b70525824f006e2be1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL PAGO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL EN CASOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la priorizaci\u00f3n del pago de las reparaciones civiles destinadas a reparar o indemnizar a las v\u00edctimas de violencia contra la mujere y violaciones sexuales", "codigo_ley": "02543", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E0C76B3779BD5B70525824F006E2BE1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/33028a6f15ac54680525824e0059d00b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO DE VICCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de un aeropuerto en el distrito de Vicco, provincia de Pasco, departamento de Pasco, a fin de dinamizar la conexi\u00f3n \u00e1rea nacional, as\u00ed como impulsar el turismo y otras actividades econ\u00f3micas, como parte del desarrollo sostenible de esta regi\u00f3n y el pa\u00eds.", "codigo_ley": "02542", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/33028A6F15AC54680525824E0059D00B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/689e1114626e20f70525824c000117e1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29370, LEY DE ORGANIZACI\u00d3N Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DE TRANSPORTES Y COMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 3, 4, 6, 9, 12 de la Ley 29370, Ley de Organizaci\u00f3n y Funciones del Ministerio de Transportes y Comunicaciones.", "codigo_ley": "02541", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Aramayo Gaona  Alejandra", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/689E1114626E20F70525824C000117E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3254a2f240fc4ce0525824c000117e0?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO DE OXAPAMPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de un aeropuerto en la provincia de Oxapampa, departamento de Pasco, a fin de dinamizar la conexi\u00f3n \u00e1rea nacional, as\u00ed como impulsar el turismo y otras actividades econ\u00f3micas.", "codigo_ley": "02540", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3254A2F240FC4CE0525824C000117E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee637b6901b10d3e0525824c000117df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA PARCIALMENTE LOS ART\u00cdCULOS 2, 4, 5 DE LA LEY 13694, CR\u00c9ASE UN PARQUE NACIONAL, EN LA PROVINCIA DE CUTERVO, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone modificar parcialmente los art\u00edculos 2, 4, 5 de la Ley 13694, cr\u00e9ase un Parque Nacional, en la provincia de Cutervo, en el departamento de Cajamarca, con el fin de actualizarla para el mejoramiento de su aplicaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02539", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Vergara Pinto  Edwin", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Saavedra Vela  Esther", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE637B6901B10D3E0525824C000117DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4131757ac84487110525824c000117de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ACELERA LOS PROCESOS DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 168 del C\u00f3digo de los Ni\u0144os y Adolescentes, referido a la fijaci\u00f3n de audiencia \u00fanica en los procesos de alimentos.", "codigo_ley": "02538", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4131757AC84487110525824C000117DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b4c3deaf003f6fd0525824b006f6885?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DECIMOSEXTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO 2018", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo de la Decimosexta Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018, respecto a la continuidad de proyectos de inversi\u00f3n.", "codigo_ley": "02537", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B4C3DEAF003F6FD0525824B006F6885?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00e332c9a591f8b80525824b00625d51?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LA NORMATIVA PENAL EN MATERIA DE DELITOS SEXUALES EN AGRAVIO DE MENORES DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 46-B, 176-A, 181-A, 183-B del C\u00f3digo Penal, busca agravar las sanciones penales aplicables para los casos de violaci\u00f3n sexual de menores de edad, as\u00ed como las figuras penales conexas de turismo sexual infantil, pornograf\u00eda infantil e incitaci\u00f3n sexual a menores de edad.", "codigo_ley": "02536", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00E332C9A591F8B80525824B00625D51?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8f68b61d35b9faa0525824b005f44df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LOS BENEFICIOS LABORALES A LOS TRABAJADORES DE LA ACTIVIDAD ACU\u00cdCOLA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 28, 29 de la Ley 27460, Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo de la Acuicultura para que los trabajadores de la actividad acuicola normados por esta Ley puedan gozar de 30 d\u00edas de vacaciones y su remuneraci\u00f3n m\u00ednima vital Acu\u00edcola (RMVA), sea igual a la remuneraci\u00f3n m\u00ednima vital general.", "codigo_ley": "02535", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8F68B61D35B9FAA0525824B005F44DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/71326ef1390c65e20525824b005f44de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULARIZA LA MATR\u00cdCULA DE LOS NI\u0143OS Y NI\u0143AS DE INICIAL Y PRIMARIA DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR QUE VIENEN ASISTIENDO A CLASES", "objetivo_ley": "Propone ley que regulariza la matr\u00edcula de los ni\u0144os y ni\u0144as de inicial y primaria de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular que vienen asistiendo a clases.", "codigo_ley": "02534", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/71326EF1390C65E20525824B005F44DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd3de00f35b821cc0525824b005f44dd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS SOCIEDADES DE BENEFICIO E INTER\u00c9S COLECTIVO (SOCIEDADES B.I.C.)", "objetivo_ley": "Propone ley que regula las Sociedaes de Beneficio e Inter\u00e9s Colectivo (SOCIEDADES B.I.C.)", "codigo_ley": "02533", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Glave Remy  Marisa", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD3DE00F35B821CC0525824B005F44DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/342acccfaa1221260525824b00023e3e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N TUR\u0136STICA PARA EL DEPARTAMENTO DE TUMBES QUE AMPL\u0136A BENEFICIOS DE LA LEY 29285 PARA LOS VUELOS DESDE Y HACIA EL AEROPUERTO \"\"CAP. FAP PEDRO CANGA RODR\u0136GUEZ\"\", DISTRITO Y PROVINCIA DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone promover el flujo tur\u0137stico al departamento de Tumbes, ampliando los beneficios tributarios otorgados mediante la Ley 29285 a las empresas de transporte a\u00e9reo, que prestan servicios de transporte de pasajeros desde o hacia la ciudad de Tumbes.", "codigo_ley": "02532", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ram\u0137rez Tandazo  Bienvenido", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u0137a Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u012fn Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/342ACCCFAA1221260525824B00023E3E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u0137a  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34a8df1894b212950525824b00023e3d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 13 DE DICIEMBRE \"\"D\u00cdA NACIONAL DE LOS ESPACIOS P\u00daBLICOS PARA LAS PERSONAS\"\"", "objetivo_ley": "Propone ley que declara el 13 de diciembre de cada a\u0144o \"\"D\u00eda Nacional de los Espacios P\u00fablicos para las Personas\"\".", "codigo_ley": "02531", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34A8DF1894B212950525824B00023E3D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f338c99f59e66a60525824b0000ee59?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27587, LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA 20 DE OCTUBRE DE CADA A\u0143O \"\"D\u00cdA DEL PERIODISTA DEPORTIVO, INCORPORANDO UNA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar una Disposici\u00f3n Complementaria Final a la Ley 27587, Ley que declara el d\u00eda 20 de Octubre de cada a\u0144o \"\"D\u00eda del Periodista Deportivo\"\".", "codigo_ley": "02530", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F338C99F59E66A60525824B0000EE59?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19dba6df2ad32c4d0525824b0000ee58?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENCI\u00d3N PARA COMBATIR EL COHECHO DE SERVIDORES P\u00daBLICOS EXTRANJEROS EN TRANSACCIONES COMERCIACLES INTERNACIONALES", "objetivo_ley": "Propone someter a la aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica la Convenci\u00f3n para Combatir el Cohecho de Servidores P\u00fablicos Extranjeros en Transacciones Comerciales Internacionales.", "codigo_ley": "02529", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19DBA6DF2AD32C4D0525824B0000EE58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c58196e601796bac0525824b0000ee57?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE \u00c1REAS DE CONSERVACI\u00d3N MUNICIPAL Y PROTECCI\u00d3N DEL AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 3 del art\u00edculo 73 de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, tiene como finalidad establecer la competencia de las municipalidades para crear las \u00c1reas de Conservaci\u00f3n Municipal.", "codigo_ley": "02528", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C58196E601796BAC0525824B0000EE57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e100a55dc1c96a930525824b0000ee56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROHIBICI\u00d3N DEL USO DEL  CIANURO EN LA ACTIVIDAD MINERA PARA LA PROTECCI\u00d3N AMBIENTAL", "objetivo_ley": "Propone ley de prohibici\u00f3n del uso del cianuro en la actividad minera para la protecci\u00f3n ambiental.", "codigo_ley": "02527", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E100A55DC1C96A930525824B0000EE56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cc833c88e77c76a70525824b0000ee55?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA INTERCONEXI\u00d3N A\u00c9REA DE SELVA CENTRAL", "objetivo_ley": "Propone incluir el Aeropuerto Francisco Carl\u00e9 de la provincia de Jauja, departamento de Jun\u00edn en los alcances del Art\u00edculo 2 de la Ley 29159, Ley que declara de necesidad y utilidad p\u00fablica la prestaci\u00f3n de servicios de transporte a\u00e9reo a zonas aisladas donde no haya oferta privada.", "codigo_ley": "02526", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CC833C88E77C76A70525824B0000EE55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e5cdfabe956b26320525824b0000ee54?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA DEL HOSPITAL FELIX MAYORCA SOTO DE TARMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el equipamiento, la mejora de la infraestructura as\u00ed como la mejora y ampliaci\u00f3n de la capacidad resolutiva del Hospital F\u00e9lix Mayorca Soto de la provincia de Tarma en el departamento de Jun\u00edn.", "codigo_ley": "02525", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E5CDFABE956B26320525824B0000EE54?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c918b658e907c32e0525824b0000ee53?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA LA ADQUISICI\u00d3N DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5 y 27 de la Ley 29459, Ley de los Productos Farmac\u00e9uticos, Dispositivos M\u00e9dicos y Productos Sanitarios, con la finalidad de asegurar el acceso universal a las medicinas gen\u00e9ricas, con el que la poblaci\u00f3n tenga precios asequibles y medicina de calidad garantizada por la Autoridad Nacional de Salud.", "codigo_ley": "02524", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C918B658E907C32E0525824B0000EE53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c57caecee72365c40525824a0077f338?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UNA LIQUIDACI\u00d3N JUSTA DE PENSIONES ALIMENTARIAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 568 del C\u00f3digo Procesal Civil, que establece una liquidaci\u00f3n justa de pensiones alimentarias.", "codigo_ley": "02523", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C57CAECEE72365C40525824A0077F338?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4996fb642ff7d01e0525824a0077f337?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EVITA EL ARCHIVAMIENTO DE LOS PROCESOS DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 203 del C\u00f3digo Procesal Civil, que evita el archivamiento de los procesos de alimentos.", "codigo_ley": "02522", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4996FB642FF7D01E0525824A0077F337?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e305ec6fa3951fa0525824a0077f336?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA LAS NOTIFICACIONES AL EXTRANJERO EN PROCESOS DE ALIMENTOS Y FAMILIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 151 del C\u00f3digo Procesal Civil, que facilita las notificaciones al extranjero en procesos de alimentos y familia.", "codigo_ley": "02521", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E305EC6FA3951FA0525824A0077F336?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8052beeb1d1e5d10525824a0077f335?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE GASTOS EXTRAORDINARIOS EN PROCESOS DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 92 del C\u00f3digo de los Ni\u0144os y Adolescentes, referido a la fijaci\u00f3n de los gastos extraordinarios en los procesos de alimentos.", "codigo_ley": "02520", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8052BEEB1D1E5D10525824A0077F335?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f89ca3b1326322440525824a0077f334?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL TRABAJO DE LAS AMAS DE CASA", "objetivo_ley": "Propone reconocer el trabajo que realizan las amas de casa que no perciban ingresos o pensiones que provengan del \u00b7mbito p\u02d9blico o privado, a trav\u00c8s del pago de una contraprestaci\u00dbn pecunaria mensual a cargo del Estado.", "codigo_ley": "02519", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00dbn Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00a1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00cca Belaunde  V\u00ccctor Andr\u00c8s", "Rom\u00b7n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F89CA3B1326322440525824A0077F334?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00dbn de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/baa476431c5d0c980525824a0077f333?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 058-2011, DICTAN MEDIDAS URGENTES Y EXTRAORDINARIAS EN MATERIA ECON\u00d3MICA Y FINANCIERA PARA MANTENER Y PROMOVER EL DINAMISMO DE LA ECONOM\u00cdA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto de Urgencia 058-2011, dictan medidas urgentes y extraordinarias en materia econ\u00f3mica y financiera para mantener y promover el dinamismo de la econom\u00eda nacional, a efectos de incrementar oportunidades de mercado para las Micro y Peque\u0144as Empresas-MYPE, a trav\u00e9s de compras a MYPEr\u00fa, y propiciar la formalizaci\u00f3n laboral.", "codigo_ley": "02518", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BAA476431C5D0C980525824A0077F333?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8371811bdc7400a60525824a0077f332?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE UTILIDADAES JUSTAS PARA LAS MADRES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 2 del Decreto Legislativo 892, con la finalidad de tutelar el derecho del pago de utilidades laborales de las madres trabajadoras que han tenido descanso por maternidad.", "codigo_ley": "02517", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "L\u016fpez Vilela  Luis Humberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Saavedra Vela  Esther", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Letona Pereyra  Mar\u016aa \u0155rsula Ingrid", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8371811BDC7400A60525824A0077F332?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/846fe7260210f5b60525824a0077f331?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N LABORAL EN EL SECTOR P\u00daBLICO PARA LAS MADRES SOLTERAS CABEZA DE FAMILIA", "objetivo_ley": "Propone velar y proteger especialmente a la madre, al menor de edad y al impedido de trabajar promoviendo igualdad de condiciones y oportunidades laborales para las madres solteras cabeza de familia de acuerdo al art\u00edculo 4 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02516", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Saavedra Vela  Esther", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/846FE7260210F5B60525824A0077F331?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/972953f69906c4860525824a0077f330?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO G DEL ART\u00cdCULO 27 DE LA  LEY 30225, LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO, PARA REGULAR LA CONTRATACI\u00d3N DE SERVICIOS DE PUBLICIDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso g) del art\u00edculo 27 de la Ley de Contrataciones del Estado, aprobado por la Ley 30225, para regular la contrataci\u00f3n de servicicos de publicidad estatal.", "codigo_ley": "02515", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/972953F69906C4860525824A0077F330?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/615061e315345ee00525824a0077f32f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA ACTIVIDAD DE CULTIVO, PRODUCCI\u00d3N, COMERCIALIZACI\u00d3N, INDUSTRIALIZACI\u00d3N, USOS E INVESTIGACI\u00d3N LEGALES DE LA HOJA DE COCA", "objetivo_ley": "Propone ley que regula la actividad de cultivo, producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, industrializaci\u00f3n, usos e investigaci\u00f3n legales de la hoja de coca.", "codigo_ley": "02514", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/615061E315345EE00525824A0077F32F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b1fd41b91344164d0525824a0077f32e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 14 DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS, PARA INCORPORAR EL FINANCIAMIENTO PROVENIENTE DE LA CORRUPCI\u00d3N COMO CAUSAL PARA DECLARAR LA ILEGALIDAD DE UNA ORGANIZACI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, para incorporar el financiamiento proveniente de la corrupci\u00f3n como causal para declarar la legalidad de una organizaci\u00f3n pol\u00edtica.,", "codigo_ley": "02513", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B1FD41B91344164D0525824A0077F32E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5babea6ce77f4a290525824a0077f30f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA ADJUDICACI\u00d3N DEL TERRENO DENOMINADO \"\"CUARTEL COLOMA\"\", UBICADO EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE TUMBES A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE TUMBES, DESTINADO PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL TERMINAL DE TRANSPORTE TERRESTRE DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s p\u00fablico la adjudicaci\u00f3n del terreno denominado \"\"Cuartel Coloma\"\", ubicado en la provincia, departamento de Tumbes a favor de la Municipalidad Provincial de Tumbes destinado para la construcci\u00f3n del terminal de transporte terrestre de Tumbes.", "codigo_ley": "02512", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BABEA6CE77F4A290525824A0077F30F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/139b18842dbe1777052582490070c414?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA IGUALDAD DE TRATO EN LA ASIMILACI\u00d3N DE PROFESIONALES UNIVERSITARIOS A LAS FUERZAS ARMADAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 de la Ley 28359, Ley de Situaci\u00f3n  Militar de los Oficiales de las Fuerzas Armadas, con la finalidad de promover la igualdad de trato en la asimilaci\u00f3n a las fuerzas armadas de los profesionales universitarios, con independencia de la carrera de estudio.", "codigo_ley": "02511", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/139B18842DBE1777052582490070C414?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11c0cc76259a1b94052582490070c413?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 2, 4, 5 DE LA LEY 29685, LEY QUE ESTABLECE LAS MEDIDAS ESPECIALES EN CASOS DE DESAPARICI\u00d3N DE NI\u0143OS, NI\u0143AS, ADOLESCENTES, PERSONAS ADULTAS MAYORES Y PERSONAS CON DISCAPACIDAD MENTAL, F\u00cdSICA O SENSORIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 4, 5 de la Ley 29685, Ley que establece las medidas especiales en casos de desaparici\u00f3n de ni\u0144os, ni\u0144as, adolescentes, personas adultas mayores y personas con discapacidad mental, f\u00edsica o sensorial.", "codigo_ley": "02510", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11C0CC76259A1B94052582490070C413?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4af4374a056cd77b052582490070c412?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA REDUCCI\u00d3N DE LA BRECHA DIGITAL A TRAV\u00c9S DE UN SATELITE DE COMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s p\u00fablico y preferente inter\u00e9s nacional la reducci\u00f3n de la brecha digital, a trav\u00e9s de un sat\u00e9lite de comunicaciones, para que exista una adecuada interconexi\u00f3n entre los ciudadanos, autoridadaes, instituciones p\u00fablicas, privadas y la sociedad civil organizada, garantizando un desarrollo sostenible.", "codigo_ley": "02509", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AF4374A056CD77B052582490070C412?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/82e27301ba26026e052582490070c411?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA TRANSFERENCIA Y SANEAMIENTO DE LAS PROPIEDADES P\u00daBLICAS UBICADAS  EN TERRITORIOS AFECTADOS POR NUEVA DEMARCACI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone ley que regula la transferencia y saneamiento de las propiedades p\u00fablicas ubicadas en territorios afectados por nueva demarcaci\u00f3n pol\u00edtica.", "codigo_ley": "02508", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/07/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/82E27301BA26026E052582490070C411?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60edf4b1a26c738605258249006ab812?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL DE LOS PREDIOS DE PROPIEDAD DE INSTITUCIONES EDUCATIVAS QUE NO TIENE T\u00cdTULO INSCRITO EN REGISTROS P\u00daBLICOS A SU NOMBRE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el saneamiento f\u00edsico legal de los predios de propiedad de instituciones educativas que no tiene t\u00edtulo inscrito a su nombre en los Registros P\u00fablicos.", "codigo_ley": "02507", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60EDF4B1A26C738605258249006AB812?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/67f31db279d1141405258249006ab810?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y AGREGA ART\u00cdCULOS A LA LEY 29685 LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS ESPECIALES EN CASOS DE DESAPARICI\u00d3N DE NI\u0143OS, NI\u0143AS, ADOLESCENTES, PERSONAS ADULTAS MAYORES Y PERSONAS CON DISCAPACIDAD MENTAL, F\u00cdSICA O SENSORIAL Y GENERA LA ALERTA NACIONAL CONTRA LOS SECUESTROS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5, Nota de Alerta de la Ley 29685 Ley que establece medidas especiales en casos de desaparici\u00f3n de ni\u0144os, ni\u0144as, adolescentes, personas adultas mayores y personas con discapacidad mental, f\u00edsica o sensorial y genera la alerta nacional contra los secuestros.", "codigo_ley": "02506", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/67F31DB279D1141405258249006AB810?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35d0ea9e282faf6205258249006ab80f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA RECUPERACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS AEROPORTUARIOS EN LA CIUDAD DE QUILLABAMBA, DISTRITO DE SANTA ANA, PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, REGI\u00d3N CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n de los servicios aeroportuarios en la ciudad de Quillabamba, distrito de Santa Ana, provincia de La Convenci\u00f3n, regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "02505", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35D0EA9E282FAF6205258249006AB80F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e6ddc6829feedbd05258249006ab80e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL MAGISTERIAL POR BONIFICACI\u00d3N ESPECIAL MENSUAL POR PREPARACI\u00d3N DE CLASES Y BONIFICACI\u00d3N ADICIONAL POR EL DESEMPE\u0143O DEL CARGO SIN LA EXIGENCIA DE SENTENCIA JUDICIAL Y MENOS EN CALIDAD DE COSA JUZGADA", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone el pago de la Deuda Social Magisterial por bonificaci\u00f3n especial mensual por preparaci\u00f3n de clases y bonificaci\u00f3n adicional por el desempe\u0144o del cargo sin la exigencia de sentencia judicial y menos en calidad de cosa juzgada.", "codigo_ley": "02504", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Galindo  Federico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E6DDC6829FEEDBD05258249006AB80E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9585aef9bdfc7b305258248007d8446?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA INTEGRADO DE ESTAD\u00cdSTICAS DE LA CRIMINALIDAD Y SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema Integrado de Estad\u00edsticas de la Criminalidad y Seguridad Ciudadana, para generar informaci\u00f3n veraz, oportuna, confiable, amigable y \u00fatil que permita una mejor comprensi\u00f3n de esta problem\u00e1tica, as\u00ed como la formulaci\u00f3n, implementaci\u00f3n, supervisi\u00f3n y evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas en esta materia.", "codigo_ley": "02503", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9585AEF9BDFC7B305258248007D8446?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac52c87ace0e663805258248007d8445?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ACUMULACI\u00d3N JUSTA DE MINUTOS Y MEGAS", "objetivo_ley": "Propone tutelar el derecho de los usuarios de servicios de telefon\u00eda fija y m\u00f3vil, estableciendo que pueda acumular los minutos para llamadas, mensajes de texto y megas en el servicio de internet del per\u00edodo de facturaci\u00f3n para el uso en los meses siguientes, cuyo procedimiento ser\u00e1 regulado por el Organismo Supervisor de Inversi\u00f3n Privada en Telecomunicaciones (OSIPTEL)", "codigo_ley": "02502", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC52C87ACE0E663805258248007D8445?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/deed2e95f1e9625c05258248007d8444?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA APLICACI\u00d3N DEL SISTEMA ESPEC\u00cdFICO PARA LA DETERMINACI\u00d3N DEL IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO EN EL MERCADO DE VINOS", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la aplicaci\u00f3n del sistema espec\u00edfico para la determinaci\u00f3n del Impuesto Selectivo en el mercado de vinos.", "codigo_ley": "02501", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Saavedra Vela  Esther", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DEED2E95F1E9625C05258248007D8444?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e678f0da5f85c10805258248007d8443?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28719, LEY DEL BOLETO TUR\u00cdSTICO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28719, Ley del Boleto Tur\u00edstico, con la finalidad de asegurar su cumplimiento, as\u00ed como establecer los alcances de dicha Ley a los corredores o circuitos tur\u00edsticos a\u00e9reos donde se brinden servicios de sobrevuelo para la visita a\u00e9rea de bienes del Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "02500", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Saavedra Vela  Esther", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E678F0DA5F85C10805258248007D8443?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0996740a067c71e05258248007d8442?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL MINISTERIO DEL DEPORTE Y LA JUVENTUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Ministerio del Deporte y la Juventud, sobre la base log\u00edstica y presupuestal del Instituto Peruano del Deporte-IPD y la Secretar\u00eda Nacional de la Juventud-SENAJU", "codigo_ley": "02499", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0996740A067C71E05258248007D8442?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f0d4adb45d6ab2605258248007d8441?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LA LEY 28677, LEY DE GARANT\u00cdA MOBILIARIA, PROMOVIENDO LOS CR\u00c9DITOS AGRARIOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el inciso 23) en el art\u00edculo 4 de la Ley 28677-Ley de Garant\u00eda Mobiliaria, tiene como objeto promover y fomentar el desarrollo productivo del sector agrario del Per\u00fa, introduciendo mecanismos financieros para impulsar el sector agrario a trav\u00e9s de las garant\u00edas mobiliarias.", "codigo_ley": "02498", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F0D4ADB45D6AB2605258248007D8441?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba585702251fa1aa05258248007d8440?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LA LEY 30161, LEY QUE REGULA LA PRESENTACI\u00d3N DE DECLARACI\u00d3N JURADA DE INGRESOS, BIENES Y RENTAS DE LOS FUNCIONARIOS Y SERVIDORES P\u00daBLICOS DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 30161, Ley que regula la presentaci\u00f3n de declaraci\u00f3n jurada de ingresos, bienes y rentas de los funcionarios y servidores p\u00fablicos del Estado.", "codigo_ley": "02497", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA585702251FA1AA05258248007D8440?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1673c0f4ef90b8b305258248007d843e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PREVENCI\u00d3N DEL EMBARAZO ADOLESCENTE EN INSTITUCIONES DE EDUCACI\u00d3N SECUNDARIA", "objetivo_ley": "Propone disminuir los embarazos adolescentes en los colegios secundarios de todo el pa\u00eds, a trav\u00e9s de consejer\u00eda sobre indemnidad sexual, proporcionado por los estudiantes del \u00faltimo a\u0144o de la carrera profesional de Obstetricia y otros profesionales que el  reglamento de esta Ley establecer\u00e1", "codigo_ley": "02496", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1673C0F4EF90B8B305258248007D843E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/642ff10f4650152a05258248006fb9e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26842, LEY GENERAL DE SALUD, PARA INCLUIR LA INVESTIGACI\u00d3N, EL DESARROLLO Y LA APLICACI\u00d3N DE LA MEDICINA TRADICIONAL EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26842, Ley General de Salud, para incluir la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la aplicaci\u00f3n de la medicina tradicional en el Sistema Nacional de Salud.", "codigo_ley": "02495", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/642FF10F4650152A05258248006FB9E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/886ae482dcb104610525824800599b0e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 152 DEL C\u00d3DIGO PENAL PARA SANCIONAR EL DELITO DE SECUESTRO AL PASO, INCORPORANDO EL NUMERAL 14 Y 15", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 152 del C\u00f3digo Penal, sobre el delito de secuestro a efecto de sancionar la modalidad de secuestro al paso.", "codigo_ley": "02494", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/886AE482DCB104610525824800599B0E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/832735b5f838b7de0525824800599b0c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA RECUPERACI\u00d3N DE BOSQUES DEFORESTADOS POR LA MINER\u00cdA ARTESANAL EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la recuperaci\u00f3n de bosques deforestados por la Miner\u00eda Artesanal en el departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "02493", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/832735B5F838B7DE0525824800599B0C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e9a7fcbedd9d365052582470077b48b?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE INSTITUYE EL D\u00cdA DEL ASEGURADO SIS", "objetivo_ley": "Propone instituir el 9 de abril de todos los a\u0144os como el \"\"D\u00eda del Asegurado del Seguro Integral de Salud-SIS\"\", con el fin de sensibilizar a la poblaci\u00f3n respecto de la importancia de los seguros y la promoci\u00f3n del emprendimiento a trav\u00e9s de las modalidades \"\"SIS Emprendedor\"\" y \"\"SIS Microempresas\"\".", "codigo_ley": "02492", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E9A7FCBEDD9D365052582470077B48B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/47b0deedb3fc0500052582470077b48a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA DE LA LEY 28449, CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA PENSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone aclarar la Tercera Disposici\u00f3n Transitoria de la Ley 28449, Ley que establece las nuevas reglas del r\u00e9gimen de pensiones del Decreto Ley 20530, con la finalidad de proteger el derecho fundamental a la pensi\u00f3n.", "codigo_ley": "02491", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/47B0DEEDB3FC0500052582470077B48A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b52a7587382ec65d052582470077b489?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA CANCELACI\u00d3N DE CARGAS Y GRAVAMENES EN EL PROCESO DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL EN TERRENO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone facilitar el proceso de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal en terreno de dominio privado del Estado, con la finalidad de garantizar el derecho constitucional a la vivienda de los sectores de menos recursos econ\u00f3micos.", "codigo_ley": "02490", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B52A7587382EC65D052582470077B489?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9315f0f3367eb9ef05258247006cfd21?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y CONSERVACI\u00d3N DE LA RED VIAL TACABAMBA-SUMIDERO-CUTERVO-NARANJITO DE CAMSE-MAMABAMBA-SINCHIMACHE-SILLANGATE-PUENTE TECH\u00cdN, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional el mejoramiento y conservaci\u00f3n de la red vial Tacabamba-Sumidero-Cutervo-Naranjito de Camse-Mamabamba-Sinchimache-Sillangate-Puente Tech\u00edn, en el departamento de Cajamarca, sin afectar las \u00e1reas naturales protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02489", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9315F0F3367EB9EF05258247006CFD21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1b7370d2401772605258247006cfd20?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRIORIZA LA INTERVENCI\u00d3N DE PREVENCI\u00d3N DE SALUD MENTAL EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS Y UNIVERSIDADES Y SE\u0143ALA DIVERSOS PROBLEMAS DE SALUD MENTAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Ley 26842, Ley General de Salud, que prioriza la intervenci\u00f3n de prevenci\u00f3n de salud mental en las instituciones educativas y universidades y se\u0144ala diversos problemas de salud mental.", "codigo_ley": "02488", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Saavedra Vela  Esther", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1B7370D2401772605258247006CFD20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c74b9b1760740aab05258247006cfd1f?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL 30% DE RESERVA DIARIA PARA EXPENDIO AL P\u00daBLICO, DE PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS GEN\u00c9RICOS EN CADA FARMACIA O BOTICA DEL TERRITORIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone asegurar el acceso universal a los productos farmac\u00e9uticos gen\u00e9ricos, dispositivos m\u00e9dicos y productos sanitarios, para que la poblaci\u00f3n tenga precios asequibles y calidad garantizada por la Autoridad Nacional de Salud en las farmacias o boticas del territorio nacional.", "codigo_ley": "02487", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C74B9B1760740AAB05258247006CFD1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a23d87dbf3c0b82105258247006cfd1e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL INCENTIVO MYPE DE DEVOLUCI\u00d3N DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS", "objetivo_ley": "Propone establecer el Incentivo MYPE de devoluci\u00f3n del impuesto general a las ventas a fin de fomentar la formalizaci\u00f3n de la micro y peque\u0144as empresas, reducir la evasi\u00f3n tributaria y facilitar su gesti\u00f3n empresarial.", "codigo_ley": "02486", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A23D87DBF3C0B82105258247006CFD1E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1171aec6ed31c85705258247006cfd1d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 170, 173, 173-A DEL C\u00d3DIGO PENAL, PARA AGRAVAR LAS PENAS Y RESTRINGIR BENEFICIOS PENITENCIARIOS EN LOS CASOS DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL DE MENOR DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 170, 173, 173-A del C\u00f3digo Penal a fin de incrementar la pena y reducir los beneficios penitenciarios en caso de delito , en caso de violaci\u00f3n sexual de menor de edad y violaci\u00f3n sexual de menor de edad seguida de muerte o lesi\u00f3n grave.", "codigo_ley": "02485", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1171AEC6ED31C85705258247006CFD1D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3be73a0b7b7246da05258247006cfd1b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA REMEDIACI\u00d3N DE LOS PASIVOS AMBIENTALES A TRAV\u00c9S DE LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA CON LA PARTICIPACI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone regular la ejecuci\u00f3n de proyectos de inversion p\u00fablica a fin de remediar los pasivos ambientales mineros e hidrocarbur\u00edferos existentes, cuyos responsables no han sido identificados para tal efecto la empresa privada suscribe convenios con los gobiernos locales, regionales y con el gobierno nacional en el marco de lo dispuesto en la normatividad vigente.", "codigo_ley": "02484", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3BE73A0B7B7246DA05258247006CFD1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9286ed50f296f9af05258247006cfd19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA RENDICI\u00d3N DE CUENTAS DE ORGANISMOS REGULADORES Y SUPERVISORES", "objetivo_ley": "Propone mecanismos de la transparencia en la gesti\u00f3n de los organismos reguladores y supervisores, que permitan la realizaci\u00f3n de una adecuada rendici\u00f3n de cuentas.", "codigo_ley": "02483", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9286ED50F296F9AF05258247006CFD19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f23a7d1e3b4a514052582440079900e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA LA PENA DE MUERTE PARA VIOLADORES DE MENORES DE SIETE A\u0143OS DE EDAD Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 140 DE LA CONSTITUCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone una reforma constitucional en el art\u00edculo 140 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica con el objetivo de que la pena de muerte se aplique tambi\u00e9n al delito de violaci\u00f3n a la idemnidad sexual cometidos contra menores de siete a\u0144os de edad. Asimismo plantea modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Penal reestructurando las sanciones a imponer por la comisi\u00f3n de delitos contra la indemnidad sexual y la libertad sexual, incrementando las penas, con la finalidad de hacer mucho m\u00e1s eficaz aquellos mecanismos de prevenci\u00f3n y sanci\u00f3n sobre los casos de violencia sexual en nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "02482", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F23A7D1E3B4A514052582440079900E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1db2997c215c5857052582440073dedd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE TRATA DE PERSONAS SISTEM\u00c1TICA CON FINES DE EXPLOTACI\u00d3N SEXUAL CONTRA MENORES DE EDAD COMO DELITO CONTRA LA HUMANIDAD, E INCORPORA LA CAPTACI\u00d3N DE MENORES DE EDAD POR MEDIOS TECNOL\u00d3GICOS COMO FORMA AGRAVADA DE LA TRATA DE PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el Cap\u00edtulo VI en el T\u00edtulo XIV-A del C\u00f3digo Penal el delito de Trata de Personas cometido de manera sistem\u00e1tica con fines de explotaci\u00f3n sexual contra menores de edad como delito Contra la Humanidad y modificar el art\u00edculo 153-A del Cap\u00edtulo I del T\u00edtulo IV sobre Delitos  contra la libertad del C\u00f3digo Penal, incorporando la captaci\u00f3n de menores de edad por medios tecnol\u00f3gicos como forma agravada de la Trata de Personas.", "codigo_ley": "02481", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1DB2997C215C5857052582440073DEDD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97ad32e966e80a89052582440073dedc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE NUEVO PLAZO PARA RECONOCER AL PERSONAL MILITAR, POLICIAL Y CIVIL QUE PARTICIP\u00d3 EN LOS CONFLICTOS ARMADOS CON EL ECUADOR EN LOS A\u0143OS 1978, 1981, 1995", "objetivo_ley": "Propone establecer un nuevo plazo de cinco a\u0144os, a fin que el Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas eval\u00fae, califique, formule actas y expida las resoluciones de reconocimiento a los miembros de las Fuerzas Armadas, Polic\u00eda Nacional y civiles que participaron en los conflictos con el Ecuador y que se encuentren amparados en las Leyes 26511, 28796 y 29562, derogando toda norma que contravenga con dicha disposici\u00f3n.", "codigo_ley": "02480", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97AD32E966E80A89052582440073DEDC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/870e310a9a027e8c05258244006cfb1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CULTIVO, INDUSTRIALIZACI\u00d3N Y COMERCIALIZACI\u00d3N DE LA HOJA DE COCA PARA CONSUMO HUMANO, USO TRADICIONAL E INDUSTRIA L\u00cdCITA", "objetivo_ley": "Propone ley de cultivo, industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de la hoja de coca para consumo humano, uso tradicional e industria l\u00edcita.", "codigo_ley": "02479", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/870E310A9A027E8C05258244006CFB1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fddbeb382597d9805258244006cfb19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal a) del art\u00edculo 1 de la Ley 24656, Ley General de Comunidades Campesinas, tiene por objeto fortalecer a las comunidades campesinas, otorgar seguridad jur\u00eddica e integridad a los terrenos comunales, evitando la atomizaci\u00f3n de sus tierras y p\u00e9rdida subsecuente, bajo el pretexto de la incorporaci\u00f3n de los comuneros al mundo formal y financiero.", "codigo_ley": "02478", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FDDBEB382597D9805258244006CFB19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df6839ec725ff33405258244006cfb17?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 4, 7 DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CAR\u00c1CTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 4, 7 de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Recomstrucci\u00f3n con Cambios, incluyendo a los comit\u00e9s de veedur\u00edas ciudadanas para vigilar, fiscalizar y denunciar en los procesos de inversi\u00f3n.", "codigo_ley": "02477", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF6839EC725FF33405258244006CFB17?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8bd0f41dc726fa2c052582440060b8a4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA NUEVA INFRAESTRUCTURA Y EQUIPAMIENTO PARA EL HOSPITAL DE APOYO SULLANA II-2 EN EL DISTRITO Y PROVINCIA DE SULLANA DEL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de una nueva infraestructura y equipamiento para el Hospital de Apoyo Sullana II-2 en el distrito y provincia de Sullana del departamento de Piura.", "codigo_ley": "02476", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8BD0F41DC726FA2C052582440060B8A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a51803b89e2eee310525824400542aaf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONFORMACI\u00d3N DE UNA COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL PARA EL DESARROLLO DE LA ZONA ECON\u00d3MICA-ECOL\u00d3GICA DE LA PROVINCIA DE SECHURA DEL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la conformaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Multisectorial con representantes del Poder Ejecutivo, autoridades del Gobierno Regional de Piura y Municipalidad provincial de Sechura, para el desarrollo de la Zona Econ\u00f3mica-Ecol\u00f3gica de la provincia de Sechura del departamento de Piura, en la ejecuci\u00f3n de acciones estrat\u00e9gicas en el desarrollo de los proyectos productivos de transcendencia Regional y Nacional.", "codigo_ley": "02475", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A51803B89E2EEE310525824400542AAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/099100674d8767520525824400542aae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO, LA INCORPORACI\u00d3N DEL PERSONAL CIVIL NOMBRADO DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, MEDIANTE LA RESOLUCI\u00d3N MINISTERIAL N\u00b0 0944-2010-IN/PNP, EN LA CATEGOR\u00cdA REMUNERATIVA DE OFICIALES Y SUBOFICIALES DE SERVICIO DE LA MISMA INSTITUCI\u00d3N Y SU JERARQU\u00cdA DE ACUERDO AL NIVEL Y CATEGOR\u00cdA QUE OSTENTA DENTRO DEL ESCALAF\u00d3N CIVIL Y EL TIEMPO DE SERVICIOS QUE EST\u00c1N RECONOCIDOS POR LA INSTITUCI\u00d3N POLICIAL Y POR SENTENCIA JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico, la incorporaci\u00f3n del personal civil nombrado de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, mediante la Resoluci\u00f3n Ministerial 0944-2019-IN/PNP, en la categor\u00eda remunerativa de oficiales y suboficiales de servicio de la misma instituci\u00f3n, y su jerarqu\u00eda de acuerdo al nivel y categor\u00eda que ostenta dentro del escalaf\u00f3n civil y el tiempo de servicios que est\u00e1n reconocidos por la instituci\u00f3n policial y por sentencia judicial.", "codigo_ley": "02474", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/099100674D8767520525824400542AAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8cbb7842f3921820525824400542aad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA EL ART\u00cdCULO 149 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTIA DEL PER\u00da, CON LA FINALAIDAD DE OTORGAR A LAS RONDAS CAMPESINAS LA FUNCI\u00d3N JURISDICCIONAL CON LA QUE CUENTAN LAS COMUNIDADES CAMPESINAS Y NATIVAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 149 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con la finalidad de otorgar a las Rondas Campesinas la funci\u00f3n jurisdiccional con la que cuentan las Comunidades Campesinas y Nativas.", "codigo_ley": "02473", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8CBB7842F3921820525824400542AAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4cb94d7edfe9c7470525824300832363?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 200 DEL C\u00d3DIGO PENAL PARA AGRAVAR EL DELITO DE EXTORSI\u00d3N COMETIDO POR INTEGRANTE DE ORGANIZACI\u00d3N SINDICAL DE TRABAJADORES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 200 del C\u00f3digo Penal, para agravar las penas en los delitos de extorsi\u00f3n y chantaje cometidos por integrantes de una organizaci\u00f3n sindical de trabajadores.", "codigo_ley": "02472", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4CB94D7EDFE9C7470525824300832363?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce81d39f4b5f99160525824300832362?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL PARA SANCIONAR EL BLOQUEO DE V\u00cdAS DE COMUNICACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 200 y 283 del C\u00f3digo Penal, referidos a los delitos de extorsi\u00f3n y de entorpecimiento al funcionamiento de servicios p\u00fablicos.", "codigo_ley": "02471", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "03/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE81D39F4B5F99160525824300832362?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
