{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e36828e9772713410525840b007fdee3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00d5CULO 92 DE LA CONSTITUCI\u201dN POL\u00d5TICA DEL PER\u0155, PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA REPRESENTATIVIDAD POPULAR EN EL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 92 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137, con el fin de promover la participaci\u016fn de los Congresistas accesitarios cuando los Congresistas que se nombren como Ministros dejen su cargo de Congresista de manera temporal y fortalecer la representatividad popular en el Congreso", "codigo_ley": "04410", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/31/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u016ea N\u0137\u016eez  Richard Frank", "V\u0160squez S\u0160nchez  C\u0165sar Henry", "Narv\u0160ez Soto  Eloy Ricardo", "Iberico Nu\u016eez  Luis Carlos Antonio", "Castro Gr\u0160ndez  Miguel Antonio", "Cruz T\u0165vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E36828E9772713410525840B007FDEE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d9463299f36ca9240525840a007be1e3?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LOS ALCANCES DEL EJERCICIO DE LA LEG\u00cdTIMA DEFENSA Y OTORGA PROTECCI\u00d3N LEGAL A LA PERSONA QUE DEFIENDE LA INVIOLABILIDAD DE SU DOMICILIO, VEH\u00cdCULO Y LUGAR DE NEGOCIOS O EMPLEO, CAUSANDO LESIONES O MUERTE AL DELINCUENTE", "objetivo_ley": "Propone ley que ampl\u00eda los alcances del ejercicio de la leg\u00edtima defensa y otorga protecci\u00f3n legal a la persona que defiende la inviolabilidad de su domicilio, veh\u00edculo y lugar de negocios o empleo, causando lesiones o muerte al delincuente, al amparo del numeral 9 y 23 del art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04409", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D9463299F36CA9240525840A007BE1E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4e0bae21ed2b06d0525840a007adf64?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA ENTREGA VOLUNTARIA Y EL EMPADRONAMIENTO DE ARMAS DE FUEGO", "objetivo_ley": "Propone establecer las condiciones para la entrega voluntaria de las armas, municiones y materiales relacionados que tengan en posesi\u00ben las personas naturales o jur\u0112dicas, de manera irregular o que no cuenten con ning\u00b7n registro, as\u0112 como su empadronamiento cuando corresponda.", "codigo_ley": "04408", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u0137lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00dflvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u0112guez Zavaleta  El\u0112as Nicol\u00dfs", "Vel\u00dfsquez Quesqu\u0137n  Angel Javier", "Violeta L\u00bepez  Gilbert F\u0137lix", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00ben Romero  Luciana Milagros", "Villavicencio C\u00dfrdenas  Francisco Javier", "Iberico Nu\u00b1ez  Luis Carlos Antonio", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Alcorta Suero  Mar\u0112a Lourdes P\u0112a Luisa", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4E0BAE21ED2B06D0525840A007ADF64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9644a2577791dfc20525840a0079a62b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE EFICIENCIA ECON\u00d3MICA POR SIMPLIFICACI\u00d3N Y REDUCCI\u00d3N DE COSTOS ADMINISTRATIVOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los numerales 8.1 y 8.3 del art\u00edculo 8 del Decreto Legislativo 1256, Decreto Legislativo que aprueba la Ley de Prevenci\u00f3n y Eliminaci\u00f3n de Barreras Burocr\u00e1ticas.", "codigo_ley": "04407", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9644A2577791DFC20525840A0079A62B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/782f2c4e51ff722e05258409007cd6d1?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE PROPONE MODIFICAR EL ART\u00cdCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 16 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, consolida el Estado de derecho al precisar el cumplimiento de los alcances de la prerrogativa de la inmunidad parlamentaria, la misma que solo alcanza a los hechos cometidos durante el ejercicio del cargo de congresista de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04406", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Salgado Rubianes  Luz Filomena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/782F2C4E51FF722E05258409007CD6D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be0319a085cf672305258409007cd6d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE MOVILIDAD URBANA SOSTENIBLE EN EL TRANSPORTE", "objetivo_ley": "Propone establecer los principios y lineamientos de pol\u00edticas p\u00fablicas sobre movilidad urbana sostenible en el transporte.", "codigo_ley": "04405", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE0319A085CF672305258409007CD6D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f405cd37b4e7149d05258409007cd6cf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30573, LEY DE REESTRUCTURACI\u00d3N AGRARIA ESPECIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Primera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30573, Ley de Reestructuraci\u00f3n Especial.", "codigo_ley": "04404", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F405CD37B4E7149D05258409007CD6CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61d89a3684c6d1cd05258409007cd6ce?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA FERIADO NACIONAL EL 06 DE AGOSTO, D\u00cdA DE LA EVOCACI\u00d3N DE LA BATALLA DE JUN\u00cdN, Y DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PUESTA EN VALOR DEL SANTUARIO HIST\u00d3RICO DE CHACAMARCA-REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar feriado nacional el d\u00eda 06 de agosto, fecha en la que se conmemora la realizaci\u00f3n de la Batalla de Jun\u00edn. y declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la puesta en valor del Santuario Hist\u00f3rico de Chacamarca-Regi\u00f3n Jun\u00edn.", "codigo_ley": "04403", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61D89A3684C6D1CD05258409007CD6CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f69306cb03aacd205258409007cd6cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL ESTRAT\u00c9GICO II-E EN EL DISTRITO DE CHILCA, PROVINCIA DE HUANCAYO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y equipamiento del Hospital estrat\u00e9gico II-E en el distrito de Chilca, provincia de Huancayo, departamento de Jun\u00edn.", "codigo_ley": "04402", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F69306CB03AACD205258409007CD6CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7485017441dca1505258409007cd6cc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE RECONVERSI\u00d3N DEL SEGURO AGRARIO CATASTR\u00d3FICO SAC EN APOYO A PRODUCTORES FAMILIARES AFECTADOS POR DESASTRES CLIM\u00c1TICOS O DE OTRO ORIGEN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica reconvertir el Seguro Agrario Catastr\u00f3fico SAC a fin de incluir a peque\u00f1os productores familiares agr\u00edcolas, pecuarios, forestales y otros comprendidos en la Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo de la Agricultura Familiar (Ley 30355) y su Reglamento (DS N\u1e1e 015-2016-MINAGRI), afectados por la ocurrencia de eventos adversos y de cambio clim\u00e1tico, como beneficiarios de car\u00e1cter universal, en todas aquellas regiones, provincias y distritos que sean afectadas por eventos clim\u00e1ticos y otros.", "codigo_ley": "04401", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/29/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7485017441DCA1505258409007CD6CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5d2a0946e10f9bf05258408007dfc89?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 52 DE LA LEY 30057 LEY DEL SERVICIO CIVIL QUE PRECISA LA JERARQUIA REMUNERATIVA DE FUNCIONARIOS DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer un sistema de determinaci\u00f3n de salarios de altos funcionarios establecidos en el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "04400", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5D2A0946E10F9BF05258408007DFC89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cae64197ec09f70805258408007dfc88?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 40 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 40 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que regula el ingreso a la carrera administrativa, y los derechos, deberes y responsabilidades de los servidores p\u00fablicos.", "codigo_ley": "04399", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CAE64197EC09F70805258408007DFC88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee7454bd6af766ab05258408006117f7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON CARLOS AUGUSTO EUGENIO POSTIGO MIRANDA, POR SU DESTACADA LABOR COMO M\u00daSICO, ARREGLISTA E INT\u00c9RPRETE Y DIFUSOR DE LA M\u00daSICA CRIOLLA", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Carlos Augusto Eugenio Postigo Miranda, ascendente a DOS (2) REMUNERACIONES M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "04398", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/28/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE7454BD6AF766AB05258408006117F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8373203cca9f1a8b05258408006117f5?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO PARA QE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA NO GENERE IMPUNIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 16 del Reglamento del Congreso para que la inmunidad parlamentaria no genere impunidad.", "codigo_ley": "04397", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/28/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8373203CCA9F1A8B05258408006117F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8217d5a36a46796e0525840a00591e88?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PRIMER P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 40 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 40 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, extendiendo la posibilidad de percibir dos haberes del Estado exclusivamente a los m\u00e9dicos especialistas.", "codigo_ley": "04396", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/27/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8217D5A36A46796E0525840A00591E88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a38558537e0694e205258407007225cb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PUESTA EN VALOR, RESTAURACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y DIFUSI\u00d3N DE LA IGLESIA-CONVENTO \"\"SANTO DOMINGO DE GUZM\u00c1N\"\", UBICADA EN LA PLAZA DE ARMAS DE CHICAMA DISTRITO DE CHICAMA, PROVINCIA DE ASCOPE, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la puesta en valor, restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de la Iglesia y Convento Santo Domingo de Guzm\u00e1n, ubicada en la Plaza de Armas de Chicama, distrito de Chicama, provincia de Ascope, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "04395", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/27/2019", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A38558537E0694E205258407007225CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ff17ec5118ea8d505258407006535a1?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA LA DENUNCIA DEL TRATADO CONSTITUTIVO DE LA UNI\u00d3N DE NACIONES SURAMERICANAS", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba la denuncia del \"\"Tratado Constitutivo de la Uni\u00f3n de Naciones Suramericanas\"\", adoptado el 23 de mayo de 2008 en la ciudad de Brasilia, Rep\u00fablica Federativa del Brasil.", "codigo_ley": "04394", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/27/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FF17EC5118EA8D505258407006535A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb0f7afb8800fbc605258407006535a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LOS ART\u00cdCULOS 274-B Y 274-C AL C\u00d3DIGO PENAL, SOBRE CONDUCCI\u00d3N TEMERARIA", "objetivo_ley": "Propone sancionar la conducci\u00f3n temeraria y la conducci\u00f3n con licencia de conducir retenida, suspendida o cancelada por acumulaci\u00f3n de infracciones o con alg\u00fan tipo de inhabilitaci\u00f3n, incorporando los art\u00edculos 274-B y 274-C al C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "04393", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB0F7AFB8800FBC605258407006535A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b55fd791af8b1a1052584070065359f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY GENERAL DE LA CONSULTA POPULAR DE REFER\u00c9NDUM", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco legal espec\u00edfico que regula la figura del refer\u00e9ndum, dada su naturaleza de mecanismo de participaci\u00f3n ciudadana que se fundamenta en los principios de democracia y de soberan\u00eda popular, el cual regular\u00e1 el refer\u00e9ndum para las materias de reforma total o parcial de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04392", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B55FD791AF8B1A1052584070065359F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3d0774c521e2784052584070065359e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 5 Y 24 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDO DE PENSIONES, APROBADO POR DECRETO SUPREMO 054-97-EF, INCORPORANDO LA COMISI\u00d3N DE LA AFP SUJETA A LA RENTABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone incluir un tipo de comisi\u00f3n, de libre elecci\u00f3n, calculada en funci\u00f3n a la rentabilidad del fondo de pensiones de los afiliados, as\u00ed como garantizar el goce del seguro contra siniestros a\u00fan cuando su empleador no haya cumplido con el pago oportuno del mismo", "codigo_ley": "04391", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3D0774C521E2784052584070065359E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b795ae299219468052584070065359d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 10 Y 112 DEL DECRETO LEGISLATIVO 713, REFERIDO AL DESCANSO VACACIONAL DE LOS TRABAJADORES CONTRATADOS A TIEMPO PARCIAL", "objetivo_ley": "Propone incluir y regular el derecho al descanso anual de los trabajadores contratados en jornada a tiempo parcial, para tal efecto se modifica el Decreto Legislativo 713, espec\u00edficamente los art\u00edculos 10 y 12 y se incorpora el art\u00edculo 10-A.", "codigo_ley": "04390", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B795AE299219468052584070065359D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5bd690589c809ea052584050001904f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE COMPRENDE A LOS CONDUCTORES DE VEHICULOS MOTOTAXIS Y SUS DERECHOHABIENTES AL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)", "objetivo_ley": "Propone ley que comprende a los conductores y sus familiares directos de veh\u0112culos moto taxis el acceso al Seguro Integral de Salud (SIS)", "codigo_ley": "04389", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Campos Ram\u0112rez  C\u0137sar Milton", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Pariona Galindo  Federico", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u0112a Cristina", "Ram\u0112rez Gamarra  Os\u0112as", "Ananculi G\u00bemez  Betty Gladys", "Dipas Huam\u00dfn  Miky Joaqu\u0112n", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5BD690589C809EA052584050001904F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Salud y Poblaci\u00ben", " Comisi\u00ben de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1976a9de0da914e7052584050001904e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 53 DE LA LEY 30296 LEY QUE PROMUEVE LA REACTIVACI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA, Y PROMUEVE UNA NUEVA FRANJA TARIFARIA PARA EL PAGO DEL IMPUESTO A LA RENTA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 53 de la Ley 30296, Ley que promueve la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda, y promueve una nueva franja tarifaria para el pago del impuesto a la renta.", "codigo_ley": "04388", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1976A9DE0DA914E7052584050001904E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2f13c1036a169389052584050001904d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N Y NOMINACI\u00d3N COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N AL COMPLEJO ARQUEOL\u00d3GICO \"\"LAS ALDAS\"\" UBICADO EN EL DISTRITO DE CASMA, PROVINCIA DE CASMA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n y nominaci\u00f3n como patrimonio cultural de la naci\u00f3n, en la categor\u00eda de Patrimonio Material Inmueble, al complejo arqueol\u00f3gico de \"\"Las Aldas\"\", ubicado en el distrito de Casma, provincia de Casma, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "04387", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2F13C1036A169389052584050001904D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5eef4961d8a5cff00525840400687b3c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE DEMOCRACIA PARITARIA PARA LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA IGUALITARIA", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco normativo e institucional de la democracia paritaria donde la igualdad sustantiva entre mujeres y hombres es el eje de las pol\u00edticas del Estado para erradicaci\u00f3n de toda forma de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n.", "codigo_ley": "04386", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5EEF4961D8A5CFF00525840400687B3C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f6d43bc1acfb14ea0525840400687b3b?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da PARA ELIMINAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA A LOS CONGRESISTAS QUE CUENTAN CON PROCESOS PENDIENTES POR DELITOS COMETIDOS ANTES DE SU ELECCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para eliminar la inmunidad parlamentaria a los Congresistas que cuenetan con  procesos pendientes por delitos cometidos antes de la elecci\u00f3n.", "codigo_ley": "04385", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F6D43BC1ACFB14EA0525840400687B3B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f39da0b300f01b990525840400687b3a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DISTRIBUCION DEL CANON PETROLERO Y CREA EL FIDEICOMISO DE DESARROLLO COMUNITARIO EN EL \u00c1REA DE INFLUENCIA DE EXPLOTACI\u00d3N DE PETR\u00d3LEO EN EL DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del fideicomiso de desarrollo comunitario en el \u00e1rea de influencia de explotaci\u00f3n de petr\u00f3leo, mediante la modificaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n del canon.", "codigo_ley": "04384", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F39DA0B300F01B990525840400687B3A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa5c10db53f410c60525840400687b39?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 15 DE OCTUBRE DE CADA A\u0143O COMO \"\"D\u00cdA DE LA ETNIA CHINA EN EL PER\u00da\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el 15 de octubre de cada a\u0144o \"\"D\u00eda de la Etnia China en el Per\u00fa\"\", en homenaje al aporte que los inmigrantes chinos y la comunidad de sus descendientes, han aportado al desarrollo econ\u00f3mico y social, y al enriquecimiento cultural de nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "04383", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA5C10DB53F410C60525840400687B39?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0e5618eeceb96820525840400687b38?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE VENTANILLA NORTE EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Ventanilla Norte en la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "04382", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0E5618EECEB96820525840400687B38?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af4a28ae709d69ff0525840400687b37?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA EX CASA HACIENDA DE PATIBAMBA, DISTRITO Y PROVINCIA DE ABANCAY, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia y de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la restauraci\u00f3n y puesta en valor de la Ex Casa Hacienda de Patibamba, distrito y provincia de Abancay, departamento de Apurimac, declarada como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n mediante Resoluci\u00f3n Ministerial 0928-80-ED de fecha 23 de julio de 1980.", "codigo_ley": "04381", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF4A28AE709D69FF0525840400687B37?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fcfd28e65e90d2530525840400687b36?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO PARA CONSTITUIR FIDEICOMISOS EN FAVOR DE LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES", "objetivo_ley": "Propone crear el marco legal para la constituci\u00f3n de Fideicomisos en favor de las Municipalidades Provinciales que financien proyectos de infraestructura p\u00fablica.", "codigo_ley": "04380", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCFD28E65E90D2530525840400687B36?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a665ff9e5db6402e0525840400687b34?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA AL COLEGIO NACIONAL DE SAN JUAN DE TRUJILLO \"\"CUNA DE INTELECTUALES Y VALIENTES DEFENSORES DE LA PATRIA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar al Colegio Nacional de San Juan de Trujillo \"\"Cuna de Intelectuales y valientes defensores de la Patria\"\", como reconocimiento a su labor formadora de ilustres ciudadanos que han sabido aportar a la ciencia, cultura e historia de nuestro pa\u00eds y contribuido a la defensa de nuestra patria.", "codigo_ley": "04379", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Neyra Olaychea  Angel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A665FF9E5DB6402E0525840400687B34?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/631fecb25ef1aa39052584040001e35f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 26549, LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS, EXCLUYENDO LA APLICACI\u00d3N DEL SILENCIO ADMINISTRATIVO POSITIVO (SAP)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley 26549, Ley de los Centros Educativos Privados, a fin que las autorizaciones de funcionamiento de estos centros de estudios sean mediante, procedimientos de evaluaci\u00f3n previa con Silencio Administrativo Negativo y no bajo el sustento del Silencio Administrativo Positivo (SAP).", "codigo_ley": "04378", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/631FECB25EF1AA39052584040001E35F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/caae5f087f5a0577052584040001e35e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da Y ESTABLECE COMO DERECHO FUNDAMENTAL LA PROTECCI\u00d3N Y CUIDADO DEL ADULTO MAYOR", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional que modifica el art\u00edculo 4 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y establece como derecho fundamental la protecci\u00f3n y cuidado del adulto mayor.", "codigo_ley": "04377", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CAAE5F087F5A0577052584040001E35E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8aaca6094e8af033052584040001e35c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL TRANSPORTE P\u00daBLICO EN VEH\u00cdCULOS MENORES EN EL MARCO DEL SISTEMA INTEGRADO DE TRANSPORTE", "objetivo_ley": "Propone normar el funcionamiento y promover el desarrollo econ\u00f3mico y social del servicio de transporte p\u00fablico de pasajeros en veh\u00edculos menores, en el marco del Sistema Integrado de Transporte.", "codigo_ley": "04376", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8AACA6094E8AF033052584040001E35C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5388979d97dec1120525840400001786?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE LEGITIMA LA FUERZA LETAL EN DEFENSA DE LA PROPIEDAD, POSESI\u00d3N, LA LIBERTAD INDIVUAL, LA DE LA FAMILIA, O LA DE TERCEROS QUE SE ENCUENTREN EN ELLA Y EXIME DE RESPONSABILIDAD PENAL O CIVIL AL  AGRAVIADO CUANDO LESIONE O CAUSE LA MUERTE DEL DELINCUENTE", "objetivo_ley": "Propone legitimar a cualquier ciudadano a utilizar de manera inmediata la fuerza letal en defensa de su propiedad, posesi\u00f3n, su libertad individual, la de su famiia, o la de terceros que se encuentren en ella, cuando el intruso que pretenda invadir o invada su propiedad o posesi\u00f3n sin su consentimiento represente razonablemente un peligro real e inminente de muerte, lesiones corporales graves o secuestro, eximi\u00e9ndolo de cualquier responsabilidad penal o civil.", "codigo_ley": "04375", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5388979D97DEC1120525840400001786?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8427fcf278c6b7d0525840400001785?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DEL SISTEMA DE ALCANTARILLADO Y TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES EN LOS DISTRITOS DE HU\u00c1NUCO, PILLCO MARCA, Y AMARILIS DE LA PROVINCIA DE HU\u00c1NUCO, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del proyecto \"\"Mejoramiento y ampliaci\u00f3n del sistema de alcantarillado y tratamiento de aguas residuales en los distritos de Hu\u00e1nuco, Pillco Marca y Amarilis de la provincia de Hu\u00e1nuco, departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "04374", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8427FCF278C6B7D0525840400001785?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aab3e7f08b2f1d280525840400001783?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPARA AL CUIDADOR-FAMILIAR DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD SEVERA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27973, Ley General de las Personas con Discapacidad, a fin de incorporar la actividad del cuidador familiar de la persona con discapacidad severa.", "codigo_ley": "04373", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AAB3E7F08B2F1D280525840400001783?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0830abc65b360c42052584030074c526?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA REHABILITACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DEL TERMINAL PORTUARIO DE PUERTO MALDONADO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento del terminal portuario de Puerto Maldonado con la finalidad de mejorar la infraestructura y equipamiento, as\u00ed como potenciar las actividades y servicios portuarios en los procesos de control y fiscalizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04372", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0830ABC65B360C42052584030074C526?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dfbefe5d78f9f13a05258403005e1262?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1100 QUE REGULA LA INTERDiCCI\u00d3N DE LA MINER\u00cdA ILEGAL EN TODA LA REP\u00daBLICA Y ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS, CON LA FINALIDAD QUE LOS BIENES MUEBLES E INMUEBLES INCAUTADOS PUEDAN SER DESTINADOS A LOS GOBIERNOS REGIONALES AL DESARROLLO PRODUCTIVO, INFRAESTRUCTURA P\u00daBLICA Y OTRAS ACTIVIDADES DE DESARROLLO EN BENEFICIO DE LA POBLACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7  en sus numerales 7.1 y 7.2 del Decreto Legislativo 1100, que regula la interdicci\u00f3n de la miner\u00eda ilegal en toda la Rep\u00fablica y establece medidas complementarias.", "codigo_ley": "04371", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DFBEFE5D78F9F13A05258403005E1262?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/682e30b7c0d1070d05258402007ed64d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30938, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR Y UNIDADES EXTRANJERAS AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da, EN EL EXTREMO REFERIDO AL MES DE JUNIO DEL A\u0143O 2019", "objetivo_ley": "Propone modificar el Anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30938, que autoriza el ingreso de personal militar y unidades extranjeras al territorio de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, en el extremo de adicionar una actividad referida al mes de junio de 2019, en el marco de lo establecido en el numeral 8) del art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "04370", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/22/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/682E30B7C0D1070D05258402007ED64D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/153fb8db48d100e505258402007ed64c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA EFECTIVIZAR INVERSIONES EN LAS COMUNIDADES DONDE SE EXPLOTAN RECURSOS NATURALES", "objetivo_ley": "Propone aprobar medidas para hacer efectivas las inversiones que contribuyan al cierre de brechas de infraestructura o de acceso a servicios en las comunidades ubicadas en las circunscripciones donde se explotan recursos naturales.", "codigo_ley": "04369", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/22/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/153FB8DB48D100E505258402007ED64C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/64acf0b43a15eae605258402007ed64b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFEORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE LOS IMPEDIMENTOS PARA POSTULAR AL CARGO DE PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 112 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que establece los impedimentos para postular al cargo de Presidente de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "04368", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lazo Julca  Israel Tito", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/64ACF0B43A15EAE605258402007ED64B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4f0fe06289233d305258402007ec049?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA DIVERSAS MEDIDAS PRESUPUESTARIAS PARA COADYUVAR A LA CALIDAD Y LA EJECUCI\u00d3N DEL GASTO P\u00daBLICO Y DICTA OTRAS MEDIDAS", "objetivo_ley": "Propone aprobar disposiciones presupuestarias para coadyuvar a la calidad y la ejecuci\u00f3n del gasto p\u00fablico por parte de las entidades del Gobierno Nacional, los Gobiernos Regionales y los Gobiernos Locales.", "codigo_ley": "04367", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/22/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4F0FE06289233D305258402007EC049?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a67857bc2fa44a1905258402007ec048?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 33, 47 DE LA LEY 30483, LEY DE LA CARRERA FISCAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 33 y 47 de la Ley 30483, Ley de la Carrera Fiscal, modificada por Ley 30944, Ley de Creaci\u00f3n de la Autoridad de control del Ministerio P\u00fablico.", "codigo_ley": "04366", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A67857BC2FA44A1905258402007EC048?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c937b9c0897ef0505258402007ec046?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 90 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da E INSTAURA EL R\u00c9GIMEN BICAMERAL EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 90 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con la finalidad de instaurar el R\u00e9gimen Bicameral en el Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04365", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/22/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C937B9C0897EF0505258402007EC046?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6ca8f9c9b75984b05258401006e3acf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES A EJECUTAR PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA DEL PODER JUDICIAL Y MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone impulsar desde los Gobiernos Regionales y Locales la ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica que contribuyan a reducir la brecha en infraestructura inmobiliaria del Poder Judicial y Ministerio P\u00fablico, a fin de optimizar el servicio de justicia.", "codigo_ley": "04364", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/21/2019", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6CA8F9C9B75984B05258401006E3ACF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7be8089d056cafd805258401006e3ace?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE DESARROLLO INTEGRAL \"\"AFIANZAMIENTO H\u00cdDRICO DE LA CUENCA DEL VALLE BAJO TAMBO PARA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LA FRONTERA AGR\u00cdCOLA, EN LA PROVINCIA DE ISLAY, DEPARTAMENTO DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del proyecto de desarrollo integral \"\"Afianzamiento h\u00eddrico de la cuenca del valle Bajo Tambo para el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de la frontera agr\u00edcola. en la provincia de Islay, departamento de Arequipa\"\".", "codigo_ley": "04363", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7BE8089D056CAFD805258401006E3ACE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7c300d4b5cdccf705258401006e3acd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PRECISA ASPECTOS SOBRE EL EJERCICIO DEL CARGO DE PRESIDENTE Y VICEPRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA Y LA APLICACI\u00d3N DE LA CUESTI\u00d3N DE CONFIANZA", "objetivo_ley": "Propone reformar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa a fin de precisar los alcances para el ejercicio del cargo de Presidente y Vicepresidente de la Rep\u00fablica y sobre la aplicaci\u00f3n de la cuesti\u00f3n de confianza.", "codigo_ley": "04362", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7C300D4B5CDCCF705258401006E3ACD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6f369cee0c4ca5105258401006e3acb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 892 EN CUANTO A LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EN LAS UTILIDADES DE LAS EMPRESAS DEL SECTOR HIDROCARBUROS", "objetivo_ley": "Propone establecer el porcentaje de participaci\u00f3n de los trabajadores en las utilidades de las empresas dedicadas al desarrollo de actividades del Sector Hidrocarburos en un 8% a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n del Decreto Legislativo 892, que regula el derecho de los trabajadores a participar en las utilidades de las empresas que desarrollan actividades generadoras de rentas de tercera categor\u00eda.", "codigo_ley": "04361", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Neyra Olaychea  Angel", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6F369CEE0C4CA5105258401006E3ACB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3758ae98875cffa05258401005639c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 309, INCORPORANDO LOS NUMERALES 6, 7 AL C\u00d3DIGO PENAL, SOBRE DELITOS AMBIENTALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el Art\u00edculo 309 incorporando los numerales 6 y 7 al C\u00f3digo Penal, sobre delitos ambientales", "codigo_ley": "04360", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Neyra Olaychea  Angel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3758AE98875CFFA05258401005639C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9552e1a0dbee5a505258401005639c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 54 DE LA LEY 29248-LEY DE SERVICIO MILITAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 54 de la Ley 29248, Ley de Servicio Militar a efecto de brindarle mayor beneficio al personal que presta servicio militar.", "codigo_ley": "04359", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/21/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9552E1A0DBEE5A505258401005639C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d1259d48848bf06052584000062a8cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28296, LEY GENERAL DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28296, Ley General del Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "04358", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D1259D48848BF06052584000062A8CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b95a06021bb49dc3052583fd007d0021?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA CONSTITUCI\u00d3N DE LAS ALIANZAS ENTRE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5,13, 15 y 30-B de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas; los art\u00edculos 87 y 88 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones; el art\u00edculo 11 de la Ley 27683 de la Ley de Elecciones Regionales y el art\u00edculo 9 de la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales, a fin de regular el funcionamiento de las alianzas en aras del fortalecimiento e institucionalidad de las organizaciones pol\u00edticas.", "codigo_ley": "04357", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B95A06021BB49DC3052583FD007D0021?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4c2886f446d559a052583fd007d0020?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, EL PROYECTO DE AMPLIACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE AGUA POTABLE DE BAGUA GRANDE, CAPITAL DE LA PROVINCIA DE UTCUBAMBA, REGI\u00d3N AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, el Proyecto de Ampliaci\u00f3n, Mejoramiento y Abastecimiento de los servicios de agua potable, alcantarillado; y la construcci\u00f3n de la planta de tratamiento de aguas servidas de la capital distrital de Bagua Grande, provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas, propiciando la adecuada protecci\u00f3n del medio ambiente.", "codigo_ley": "04356", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/17/2019", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4C2886F446D559A052583FD007D0020?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b37c952a5c4ec1a052583fd007d001f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE AL REGISTRO NACIONAL DE IDENTIFICACI\u00d3N Y ESTADO CIVIL-RENIEC, EMITIR AUTORIZACI\u00d3N ADMINISTRATIVA PARA OTORGAR EL DERECHO AL CAMBIO DE PRENOMBRES EN PROTECCI\u00d3N  DE LA DIGNIDAD", "objetivo_ley": "Propone garantizar el derecho a la identidad y la dignidad de todo ciudadano, permitiendo el cambio de prenombre(s) por \u00fanica vez, mediante autorizaci\u00f3n administrativa", "codigo_ley": "04355", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B37C952A5C4EC1A052583FD007D001F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f7439e346d640b8052583fd007d001e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CENTRAL HIDROEL\u00c9CTRICA SANTA MAR\u00cdA UBICADA EN EL VALLE DE LOS R\u00cdOS APUR\u00cdMAC, ENE Y MANTARO VRAEM", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la central hidroel\u00e9ctrica Santa Mar\u00eda ubicada en el Valle de los R\u00edos Apur\u00edmac, Ene y Mantaro-VRAEM", "codigo_ley": "04354", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Neyra Olaychea  Angel", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F7439E346D640B8052583FD007D001E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ced58b94272b41df052583fd005edfea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE BENEFICIOS OTORGADOS EN MATERIA DE VIVIENDA AL PERSONAL DISCAPACITADO Y DEUDOS DE LOS FALLECIDOS DE LAS FUERZAS ARMADAS", "objetivo_ley": "Propone reconocer los beneficios otorgados por ley en materia de vivienda para el personal discapacitado de las Fuerzas Armadas, que participaron en la lucha contra el terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas y en el proceso de pacificaci\u00f3n nacional, as\u00ed como c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite, hijos menores y padres de los miembros de las fuerzas armadas que hayan fallecido en cumplimiento del deber, con la finalidad de valorar su accionar en la defensa de nuestra patria y compensar los da\u0144os sufridos en el ejercicio de sus funciones.", "codigo_ley": "04353", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CED58B94272B41DF052583FD005EDFEA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d73beaee775acdf1052583fd005edfe8?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DE CIBERSEGURIDAD", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco normativo en materia de Seguridad Digital del Estado Peruano.", "codigo_ley": "04352", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D73BEAEE775ACDF1052583FD005EDFE8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efc500ee5c42d02a052583fd005edfe6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE EL ACCIONAR DEL PERSONAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, EN EL EJERCICIO REGULAR DE SU FUNCI\u00d3N CONSTITUCIONAL, CONTRA LA DELINCUENCIA, CRIMEN ORGANIZADO Y EN DEFENSA DE LA SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone otorgar  protecci\u00f3n legal al personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, que en ejercicio regular de su funci\u00f3n constitucional hace uso de sus armas o medios de defensa, en forma reglamentaria causando lesiones o muerte y brindar el servicio de asesor\u00eda y defensa legal gratuita al personal policial, que afronta una investigaci\u00f3n fiscal o un proceso penal o civil derivado del cumplimiento de la funci\u00f3n policial.", "codigo_ley": "04351", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFC500EE5C42D02A052583FD005EDFE6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/26b2a97d61cfd62b052583fd005edfe5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1035 QUE SUSTITUYE EL NUMERAL 2.2. DEL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1035 que sustituye el numeral 2.2 del art\u00edculo 2 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoci\u00f3n del sector agrario.", "codigo_ley": "04350", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/26B2A97D61CFD62B052583FD005EDFE5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c83d06c717ea9bdc052583fd005edfe3?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA DENTRO DE LOS ALCANCES NORMATIVOS DE LA LEY 30876-LEY QUE OTORGA EL RECONOCIMIENTO DE TIEMPO DE SERVICIOS, REGULARIZA LA TRANSFERENCIA DE APORTES A LA CAJA DE PENSIONES MILITAR-POLICIAL Y OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIO DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone ley que incorpora al personal de Oficiales de Servicios de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, comprendidos en la Resoluci\u00f3n Ministerial 697-2018-IN, dentro de los alcances normativos de la Ley 30876, Ley que otorga el reconocimiento de tiempo de servicios, regulariza la transferencia de aportes a la Caja de Pensiones Militar-Policial y otorga el Grado inmediato superior a los oficiales de servicio de la Policia Nacional del Per\u00fa, situaci\u00f3n de actividad, que ingresaron en el proceso de asimilaci\u00f3n PNP 1995, comprendidos en las Resoluciones Ministeriales 929-2015-IN/PNP y 0112-2016-IN/PNP", "codigo_ley": "04349", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C83D06C717EA9BDC052583FD005EDFE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/169151d2055bb148052583fd005edfe2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA EL MEJOR APROVECHAMIENTO DEL FONDO DE GARANT\u00cdA PARA EL CAMPO Y DEL SEGURO AGROPECUARIO-FOGASA Y EL SEGURO AGRARIO CATASTR\u00d3FICO", "objetivo_ley": "Propone fomentar un mayor aprovechamiento del Fondo de Garant\u00eda para el Campo y del Seguro Agropecuario-FOGASA, y el Seguro Agrario Catastr\u00f3fico.", "codigo_ley": "04348", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Lazo Julca  Israel Tito", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/169151D2055BB148052583FD005EDFE2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7a5d317cc9de92b052583fd0000a986?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE AYCHUYO EN LA PROVINCIA DE YUNGUYO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Aychuyo, en la provincia de Yunguyo del departamento de Puno.", "codigo_ley": "04347", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7A5D317CC9DE92B052583FD0000A986?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7ede6f36955c39c052583fd0000a985?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS EN LA FORMULACI\u00d3N DE INICIATIVAS LEGISLATIVAS", "objetivo_ley": "Propone la participaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas u originarios en la formulaci\u00f3n de iniciativas legislativas.", "codigo_ley": "04346", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7EDE6F36955C39C052583FD0000A985?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41b7ca436b6aaccf052583fd0000a984?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA EJECUCI\u00d3N DE UN PLAN MULTISECTORIAL QUE CUBRA LAS BRECHAS QUE AGRAVAN IMPACTOS DE LAS HELADAS Y FRIAJE, EN EL MARCO DEL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "objetivo_ley": "Propone la ejecuci\u00f3n de un Plan Multianual que cierra las brechas de infraestructura que aumentan los impactos negativos de las heladas y friaje, en el marco del cambio clim\u00e1tico.", "codigo_ley": "04345", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41B7CA436B6AACCF052583FD0000A984?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d80514a31922e22052583fd0000a983?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u02c7n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL D) DEL ART\u2550CULO 10 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1186, QUE DOTA DE HERRAMIENTAS TECNOL\u00cbGICAS A LOS EFECTIVOS POLICIALES  PARA QUE LES PERMITAN REGISTRAR SUS ACTUACIONES ANTES, DURANTE Y DESPUES DE UN OPERaTIVO EN EL CUMPLIMIENTO DE SUS DEBERES", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal a) del art\u00ddculo 10 del Decreto Legislativo 1186, que dota de herramientas tecnol\u02c7gicas a los efectivos policiales para que les permitan registrar sus actuaciones antes, durante y despu\u00das de un operativo en el cumplimiento de sus deberes.", "codigo_ley": "04344", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u00dda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00das", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "Ram\u00ddrez Gamarra  Os\u00ddas", "Chac\u02c7n De Vettori  Cecilia Isabel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "Re\u00dftegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D80514A31922E22052583FD0000A983?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb7e02cb4b860fc8052583fd0000a982?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL HOSPITAL GERI\u00c1TRICO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Hospital Geri\u00e1trico (GER\u00c1TRO", "codigo_ley": "04343", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB7E02CB4B860FC8052583FD0000A982?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/145f10659d95c85e052583fd0000a981?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL PROCESO DE INCORPORACI\u00d3N DE EMPLEADOS CIVILES NOMBRADOS EN ACTIVIDAD DE LA PNP COMO PERSONAL DE SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone disponer el proceso de incorporaci\u00f3n de empleados civiles nombrados en actividad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (PNP), en las categor\u00edas de oficiales y suboficiales de servicio.", "codigo_ley": "04342", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/145F10659D95C85E052583FD0000A981?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a9bb44e4bd482ed052583fd0000a980?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD AUT\u00d3NOMA DEL CA\u0143ON DE COTAHUASI", "objetivo_ley": "Propone creaci\u00f3n de la Autoridad Aut\u00f3noma del Ca\u0144on de Cotahuasi", "codigo_ley": "04341", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A9BB44E4BD482ED052583FD0000A980?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ccfcd721129cb4a052583fd0000a97f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1154, QUE AUTORIZA REALIZAR SERVICIOS COMPLEMENTARIOS EN SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 del Decreto Legislativo 1154, que autoriza realizar servicios complementarios en salud.", "codigo_ley": "04340", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Neyra Olaychea  Angel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8CCFCD721129CB4A052583FD0000A97F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d6b1bc26bc3cbbf2052583fd0000a97e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA \"\"PR\u00d3CER DE LA INDEPENDENCIA\"\" A QUIENES CONTINUARON CON LA GESTA INDEPENDENTISTA DE T\u00daPAC AMARU II Y/O SUFRIERON MARTIRIO POR SU CAUSA", "objetivo_ley": "Propone declarar \"\"Pr\u00f3cer de la Indepedencia\"\" a quienes continuaron con la gesta independentista de T\u00fapac Amaru II y/o sufrieron martirio por su causa.", "codigo_ley": "04339", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D6B1BC26BC3CBBF2052583FD0000A97E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50b8b045ab6aab29052583fd0000a97d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N PROGRESIVA DE AULAS DE INNOVACI\u00d3N PEDAG\u00d3GICA E INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y TALLERES DE VIDA PR\u00c1CTICA EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n progresiva de aulas de innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica (AIP) e investigaci\u00f3n cient\u00edfica y talleres de vida pr\u00e1ctica en instituciones educativas p\u00fablicas de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular en la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "04338", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50B8B045AB6AAB29052583FD0000A97D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e799cd3cac44b35052583fd0000a97c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 63 DEL CAP\u00cdTULO XII DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL, MODIFICADA POR LA LEY 30541", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 63 del cap\u00edtulo XII de la Ley 29944, modificada mediante la Ley 30541, referente a las asignaciones e incentivos que permite el cumplimiento del ordenamiento jur\u00eddico del pa\u00eds basado en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y otras normas.", "codigo_ley": "04337", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E799CD3CAC44B35052583FD0000A97C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b605c7b18892cde5052583fb00815f62?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO1350-LEY DE MIGRACIONES E INCORPORA COMO CAUSAL DE IMPEDIMENTO DEL INGRESO AL TERRITORIO NACIONAL A EXTRANJEROS QUE REGISTREN ANTECEDENTES PENALES POR DELITO DOLOSO EN SU PA\u00d5S DE PROCEDENCIA Y COMO CAUSAL DE EXPULSI\u201dN A LOS EXTRANJEROS CONDENADOS, CON SENTENCIA POR LA COMISI\u201dN DE DELITOS DOLOSOS PREVISTOS EN NUESTRO C\u201dDIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica el Decreto Legislativo 1350-Ley de Migraciones e incorpora como causal de impedimento del ingreso al territorio nacional a extranjeros que registren antecedentes penales por delito doloso en su pais de procedencia y como causal de expulsi\u016fn a los extranjeros condenados, con sentencia por la comisi\u016fn de delitos dolosos previstos en nuestro c\u016fdigo penal.", "codigo_ley": "04336", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u0160vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u0165lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u0165ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Gu\u016aa Pianto  Mois\u0165s Bartolom\u0165", "S\u0160nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B605C7B18892CDE5052583FB00815F62?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u016fn de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a73a17a494e9a47f052583fb00815f61?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL AUMENTO DEL APORTE A LAS CUENTAS INDIVIDUALES DE CAPITALIZACI\u00cbN DE LOS TRABAJADORES AFILIADOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES, CON UN PORCENTAJE DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS, CON LA FINALIDAD DE INCREMENTAR SU FONDO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone que los afiliados previsionales de las Empresas del Sistema Privado de Pensiones-AFPs, incrementen su fondo previsional de manera permanente, para lo cual se establece que un porcentaje del Impuesto General a las Ventas-IGV, generado por la adquisici\u02c7n de bienes y servicios de cada afiliado, se destine directamente a la cuenta individual del afiliado, con la finalidad de que a futuro se incremente el monto que reciba como pensi\u02c7n de jubilaci\u02c7n.", "codigo_ley": "04335", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Herrera Ar\u00davalo  Marita", "Ush\u02ddahua Huasanga  Glider Agust\u00ddn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A73A17A494E9A47F052583FB00815F61?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/edbc82a0f66d1a0c052583fb00815f60?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE UNI\u00d3N LOS \u00c1NGELES DE CALLAPAYOC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Uni\u00f3n Los Angeles de Callapayoc en la provincia de Chincheros del departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "04334", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EDBC82A0F66D1A0C052583FB00815F60?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45277142a435d7c9052583fb00815f5f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE TELECOMUNICACIONES Y TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y COMUNICACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone Ley de Telecomunicaciones y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04333", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Lazo Julca  Israel Tito", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45277142A435D7C9052583FB00815F5F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b6be6b315edf225c052583fb00815f5e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 2 Y 3 DE LA LEY 30864 QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIOS PNP EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACI\u00d3N PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA PNP", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 3 de la Ley 30864, Ley que otorga el grado inmediato superior al personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, en situaci\u00f3n de actividad, egresado del centro de formaci\u00f3n profesional de la sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, comprendido en el art\u00edculo 62 de la Ley 25066", "codigo_ley": "04332", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B6BE6B315EDF225C052583FB00815F5E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d6c72d037bde644e052583fb00815f5d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL PERSONAL PROFESIONAL MEDICO CIVIL PNP NOMBRADO DE LA SANIDAD DE LA POLIC\u00d5A NACIONAL DEL PER\u0155 A LA CATEGOR\u00d5A DE OFICIALES DE SERVICIO PNP EN EL GRADO DE MAYOR O COMANDANTE", "objetivo_ley": "Propone incorporar al personal profesional m\u0165dico civil PNP nombrado de la Sanidad de la Polic\u016aa Nacional del Per\u0137 a la categor\u016aa de oficiales de servicio PNP en el grado de mayor o comandante", "codigo_ley": "04331", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/15/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u0165lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u0160squez Quesqu\u0165n  Angel Javier", "Rodr\u016aguez Zavaleta  El\u016aas Nicol\u0160s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D6C72D037BDE644E052583FB00815F5D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbee6ac59bfbbd4f052583fb005f3a09?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29620, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL INTERCULTURAL DE QUILLABAMBA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 3, 4 y 5 de la Ley 29620, Ley que crea la Universidad Nacional Intercultural de Quillabamba", "codigo_ley": "04330", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/15/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBEE6AC59BFBBD4F052583FB005F3A09?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48638c324efbbd4d052583fa007f0c81?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA COBERTURA DEL SEGURO AGR\u00cdCOLA CATASTR\u00d3FICO", "objetivo_ley": "Propone ampliar la cobertura del Seguro Agr\u00edcola Catastr\u00f3fico, dando cobertura a los diversos riesgos inherentes, as\u00ed como las externalidades que tiene la actividad agropecuaria, mediante seguros.", "codigo_ley": "04329", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Neyra Olaychea  Angel", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48638C324EFBBD4D052583FA007F0C81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c20db4597f0da53052583fa007f0c80?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA VIGENCIA DE LOS BENEFICIOS DE LA LEY DE PROMOCI\u00d3N PARA EL DESARROLLO DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN ZONAS ALTOANDINAS, LEY 29482", "objetivo_ley": "Propone prorrogar por \u00fanica vez hasta el 31 de diciembre del 2022, las exoneraciones tributarias a la que se refiere el art\u00edculo 3 de la Ley de Promoci\u00f3n para el desarrollo de Actividades Productivas en Zonas Altoandinas, Ley 29482, a fin de promover la inversi\u00f3n, mejorar la competitividad, generar m\u00e1s empleo y fomentar la formalizaci\u00f3n de las actividades que realizan las empresas establecidas en las zonas altoandinas.", "codigo_ley": "04328", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C20DB4597F0DA53052583FA007F0C80?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f76f141fc577ec99052583fa007f0c7f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE A LOS CIUDADANOS DE LAS MALAS PR\u00c1CTICAS DE LOS ABOGADOS", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del registro de abogados h\u00e1biles, sancionados y amonestados por la realizaci\u00f3n de malas pr\u00e1cticas, a cargo de la Junta de Decanos de Colegios de Abogados del Per\u00fa, deber\u00e1 ser actualizado mensualmente con informaci\u00f3n proveniente de los colegios de abogados del Per\u00fa y deber\u00e1 estar a disposici\u00f3n de toda la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04327", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F76F141FC577EC99052583FA007F0C7F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b864230a49069660052583fa007f0c7e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE INFRACCIONES ADMINISTRATIVAS, FUNCIONALES, CUYO PROCEDIMIENTO SANCIONADOR SE ENCUENTRA A CARGO DE LA CONTRALOR\u00ebA GENERAL DE LA REP\u00d6BLICA", "objetivo_ley": "Propone establecer las conductas infractoras as\u00da como las sanciones por la comisi\u00b5n de infracciones administrativas-funcionales, cuyo procedimiento sancionador est\u00c3 a cargo de la Contralor\u00daa General de la Rep\u00bablica, conforme con lo dispuesto en la Ley 27785, Ley Org\u00c3nica del Sistema Nacional de Control y de la Contraloria General de la Rep\u00bablica.", "codigo_ley": "04326", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/14/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "D\u00c3vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00d5lix", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u00feahua Huasanga  Glider Agust\u00dan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B864230A49069660052583FA007F0C7E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Fiscalizaci\u00b5n y Contralor\u00daa"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7940c789c4dada48052583f900799392?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 012-2019-EM, QUE APRUEBA EL CONTRATO DE LICENCIA PARA LA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS EN EL LOTE Z-64", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 012-2019-EM, que aprueba el contrato de licencia para la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de hidrocarburos en el Lote Z-64.", "codigo_ley": "04325", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7940C789C4DADA48052583F900799392?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b74a6a38290e9751052583f900799390?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL FINANCIAMIENTO PARTICIPATIVO FINANCIERO", "objetivo_ley": "Propone Ley que regula el Financiamiento Participativo.", "codigo_ley": "04324", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/13/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B74A6A38290E9751052583F900799390?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60d6648f0cd8d899052583fa0071205f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL PAGO DE DEUDA SOCIAL A LOS DOCENTES CESANTES, JUBILADOS Y ACTIVOS POR CONCEPTO DE PREPARACI\u00d3N DE CLASES Y EVALUACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el pago de la deuda social a los docentes cesantes, jubilados y activos por preparacion  de claes y evaluaci\u00f3n del sector educaci\u00f3n adquiridos por Ley 24092, Ley del Profesorado, modificada por la Ley 25212.", "codigo_ley": "04323", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60D6648F0CD8D899052583FA0071205F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/70daa37baed1b389052583fa0071205e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INFORMACI\u00d3N SOBRE DEUDAS DE PENSIONES ESCOLARES CON LA FINALIDAD DE EVITAR INCREMENTOS DE PENSIONES PRODUCTO DE DICHAS DEUDAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 16 en la Ley 26549, Ley de los Centros Educativos Privados, con la finalidad de corregir una situaci\u00f3n que fuera incorporado por la Ley 27665, Ley de Protecci\u00f3n a la Econom\u00eda Familiar, respecto al Pago de Pensiones en Centros y Programas Educativos Privados.", "codigo_ley": "04322", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/70DAA37BAED1B389052583FA0071205E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d25bd2d855fc3549052583f6005f1264?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1077, QUE CREA EL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 del Decreto Legislativo 1077, norma que crea el Programa de Compensaci\u00f3n para la Competitividad, estableciendo un plazo de pr\u00f3rroga de diez a\u0144os, como Unidad Ejecutora del Ministerio de Agricultura y Riego, con el objeto de continuar otorgando incentivos y otros a los medianos y peque\u0144os productores del pa\u00eds.", "codigo_ley": "04321", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D25BD2D855FC3549052583F6005F1264?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/63b5377972a2aca8052583f6005f1263?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ART\u00cdCULO 7 DE LA CONSTITUCI\u00d3N, QUE REGULA LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAAD", "objetivo_ley": "Propone ley de Reforma Constitucional del art\u00edculo 7 de la Constituci\u00f3n, que regula los derechos de las personas con discapacidad.", "codigo_ley": "04320", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/63B5377972A2ACA8052583F6005F1263?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa482978fea395ed052583f6005f1261?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPLEMENTA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS COMETIDOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA Y EL PATRIMONIO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone ley que implementa la imprescriptibilidad de los delitos cometidos contra la Administraci\u00f3n P\u00fablica y el Patrimonio del Estado.", "codigo_ley": "04319", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA482978FEA395ED052583F6005F1261?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10734075220c3f2d052583f6005f1260?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UNA NUEVA LEY DE REGULACI\u00d3N DE LA PUBLICIDAD ESTATAL DEL ESTADO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone ley que establece una nueva Ley de Regulaci\u00f3n de la Publicidad Estatal del Estado Peruan", "codigo_ley": "04318", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10734075220C3F2D052583F6005F1260?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da56e58181720a99052583f6005f125e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ENFOQUE DE PREVENCI\u00d3N DE DESASTRES Y DESARROLLO EN EL PLAN DE RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS DE LAS ZONAS AFECTADAS POR EL FEN\u00d3MENO DEL NI\u0143O COSTERO, Y FACULTA A LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N A CREAR GERENCIAS U OFICINAS DESCONCENTRADAS EN CADA REGI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios, a fin de incorporar el enfoque de prevenci\u00f3n de desastres y de desarrollo integral de las zonas afectadas en el Plan de Reconstrucci\u00f3n con Cambios, y facultar a la Autoridad a crear Gerencias u Oficinas Regionales en cada Regi\u00f3n con criterios de descentralizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04317", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA56E58181720A99052583F6005F125E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a928925217d5468052583f6005f125d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UN R\u00c9GIMEN ESPECIAL POR EL PLAZO DE 5 A\u0143OS PARA LA RECUPERACI\u00d3N DE LOS CR\u00c9DITOS OTORGADOS POR EL BANCO AGROPECUARIO (AGROBANCO)", "objetivo_ley": "Propone establecer un R\u00e9gimen Especial por el plazo de cinco a\u0144os que permita la cobranza de la cartera vencida de AGROBANCO, con la finalidad de que los deudores cumplan con su obligaci\u00f3n de pago.", "codigo_ley": "04316", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A928925217D5468052583F6005F125D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7fcfcfa965bb0be1052583f5007dd074?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA DISCRIMINACI\u00d3N EN RAZ\u00d3N DE LA MATERNIDAD Y CONTRA LA INFANCIA PARA EL ACCESO A ESPACIOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y LABORALES", "objetivo_ley": "Propone ley que prohibe que las entidades p\u00fablicas y privadas puedan restringuir el acceso extraordinario a espacios de educaci\u00f3n superior y labores a ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes que se encuentren bajo la responsabilidad de una persona adulta, con la excepci\u00f3n de aquellos lugares donde se realicen actividades comprendidas en el Seguro Complementario de Trabajo de Riesgo.", "codigo_ley": "04315", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FCFCFA965BB0BE1052583F5007DD074?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc8b6381bd4a5be1052583f5007dd073?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, DECRETO LEGISLATIVO QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTI\u00d3N INSTITUCIONAL DE LOS \u00d3RGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA (IIAP)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 10 del Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislativo que actualiza y fortalece la gesti\u00f3n institucional de los \u00f3rganos colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP).", "codigo_ley": "04314", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC8B6381BD4A5BE1052583F5007DD073?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e9ab9b6a7e2a166052583f5007dd072?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 012-2019-EM, QUE APRUEBA EL CONTRATO DE LICENCIA PARA LA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS EN EL LOTE Z-64", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 012-2019-EM, que aprueba el Contrato de Licencia para la Exploraci\u00f3n y Explotaci\u00f3n de Hidrocarburos en el Lote Z-64.", "codigo_ley": "04313", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E9AB9B6A7E2A166052583F5007DD072?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e28ff8ba6a75de0052583f5007dd070?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN MAESTRO DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE (CONSTRUCCI\u00d3N DE UN MUELLE MARGINAL EN EL PUERTO DE CHIMBOTE)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del Plan Maestro del Terminal Portuario de Chimbote (Construcci\u00f3n de un Muelle Marginal en el Puerto de Chimbote), contemplado en el Plan Nacional de Desarrollo Portuario Nacional actualizado del a\u0144o 2012, como parte de la Modernizaci\u00f3n del Terminal Portuario de Chimbote, para que sea un Terminal Portuario Multiprop\u00f3sito.", "codigo_ley": "04312", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E28FF8BA6A75DE0052583F5007DD070?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4a81059c37d0a9d3052583f5007dd06c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA  AMPLIACI\u00d3N DEL CANAL PRINCIPAL CHINECAS, TRAMO:PE\u0143A-CASMA/SECHIN DESDE LA PROGRESIVA KM 87+820-KM 134+260", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n del canal principal Chinecas, tramo: Nepe\u0144a-Casma/Sechin, desde la progresiva km 87+820-km 134+26", "codigo_ley": "04311", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4A81059C37D0A9D3052583F5007DD06C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43478a9fa0747206052583f5007dd06b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA DEVOLUCI\u00d3N DE LOS APORTES EFECTUADOS A LA ONP, A LAS PERSONAS QUE OPTARON POR TRASLADARSE AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES Y QUE HAYAN APORTADO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES, 24 MESES COMO M\u00cdNIMO EN LOS \u00daLTIMOS (17) A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone la devoluci\u00f3n de los aportes afectuados a la ONP, a las personas que optaron por dejar el Sistema Nacional de Pensiones para afiliarse al Sistema Privado de Pensiones y que hayan aportado como m\u00ednimo 24 meses al Sistema Nacional de Pensiones en los \u00faltimos diecisiete (17) a\u0144os, para lo cual se modifica el Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones, aprobado mediante Decreto Supremo 054-97-EFE", "codigo_ley": "04310", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43478A9FA0747206052583F5007DD06B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8cff1e9343bfb7b052583f5007dd06a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da Y DEROGA EL ART\u00cdCULO 16 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, ELIMINANDO LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone ley de Reforma Constitucional que modifica el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y deroga el art\u00edculo 16 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, eliminando la inmunidad parlamentaria.", "codigo_ley": "04309", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8CFF1E9343BFB7B052583F5007DD06A?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d570572b73118b16052583f500734304?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL FORTALECIMIENTO Y DESCENTRALIZACI\u00d3N DE LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACI\u00d3N ARTISTICA P\u00daBLICA \"\"ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el Fortalecimiento y Descentralizaci\u00f3n de la Escuela Superior de Formaci\u00f3n Art\u00edstica P\u00fablica \"\"Ancash\"\"", "codigo_ley": "04308", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Saavedra Vela  Esther", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D570572B73118B16052583F500734304?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/296034327d21d3a9052583f500734302?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE AL C\u00d3NYUGE O CONVIVIENTE DE LA MUJER EMBARAZADA NO TRABAJADORA CONTRA EL DESPIDO ARBITRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso e) del art\u00edculo 29, del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, para la protecci\u00f3n del c\u00f3nyuge o conviviente de la mujer embarazada no trabajadora contra el despido arbitrario", "codigo_ley": "04307", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Saavedra Vela  Esther", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/296034327D21D3A9052583F500734302?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6aee2caa4978c540052583f500734301?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDOS DE PENSIONES DECRETO SUPREMO 054-97-EF PARA AUTORIZAR A LOS BANCOS A ADMINISTRAR FONDOS DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 4 y 6 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones Decreto Supremo 054-97-EF, para autorizar a los Bancos a administrar fondos de pensiones.", "codigo_ley": "04306", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6AEE2CAA4978C540052583F500734301?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a786952d75bc81ed052583f5007342ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29022, LEY PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA EXPANSI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURA EN TELECOMUNICACIONES A FIN DE PROMOVER LA INVERSI\u00d3N PRIVADA REGULADA Y SOSTENIBLE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 5, 6, 9 de la Ley 29022, Ley para el Fortalecimiento de la Expansi\u00f3n de Infraestructura en Telecomunicaciones a fin de propiciar mecanismos de participaci\u00f3n ciudadana, garantizar la informaci\u00f3n oportuna, sostenibilidad ambiental y el principio precautorio en el fortalecimiento de la expansi\u00f3n de infraestructura en telecomunicaciones.", "codigo_ley": "04305", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A786952D75BC81ED052583F5007342FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ac4db4ad3b1173c052583f500046507?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSFIERE DEPENDENCIA JER\u00c1RQUICA ADMINISTRATIVA Y FUNCIONAL DE LOS DIRECTORES O GERENTES DE LAS DIRECCIONES REGIONALES DE SALUD A NIVEL NACIONAL AL MINISTERIO DE SALUD Y MODIFICA LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el mejoramiento de la gesti\u00f3n de las Direcciones o Gerencias Regionales de Salud, de tal forma que los Directores o Gerentes Regionales sean designados temporalmente por el \u00f3rgano reector de las Pol\u00edticas de Salud a nivel nacional, siendo prioritario que su conducci\u00f3n est\u00e9 orientada hacia un modelo hospitalario moderno, que brinde servicios oportunos y de calidad", "codigo_ley": "04304", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0AC4DB4AD3B1173C052583F500046507?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be6a755c6cacb551052583f500046506?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA CREACI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL ENCARGADA DE INVESTIGAR LAS PRESUNTAS IRREGULARIDADES DE LA COMISION EJECUTIVA CREADA POR LEY 27803 Y PROPONER ALTERNATIVAS DE SOLUCI\u00d3N A LA PROBLEM\u00c1TICA SOBRE LOS CESES COLECTIVOS", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Multisectorial encargada de investigar las presuntas irregularidades de la Comisi\u00f3n Ejecutiva creada por Ley 27803 y proponer alternativas de soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica sobre los ceses colectivos.", "codigo_ley": "04303", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE6A755C6CACB551052583F500046506?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9657a5aec11e532c052583f500046505?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 48 de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, a fin de otorgarle el car\u00e1cter ejecutivo al acto administrativo de sanci\u00f3n que agote la v\u00eda administrativa, respecto de los supuestos de hecho correspondientes al inciso e) del art\u00edculo 48 de la referida ley, en tanto busca garantizar el derecho al debido procedimiento administrativo y el respeto irrestricto del derecho a la presunci\u00f3n de inocencia de los docentes en forma previa a la sanci\u00f3n disciplinaria.", "codigo_ley": "04302", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9657A5AEC11E532C052583F500046505?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/553f2d522f918a32052583f90079938d?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO DE SERVICIOS A\u00c9REOS ENTRE EL GOBIERNO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y EL GOBIERNO DE NUEVA ZELANDIA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo de Servicios A\u00e9reos entre el Gobierno de la Rep\u00fablica del Per\u00fa y el Gobierno de Nueva Zelandia\"\", suscrito el 16 de noviembre de 2018, en la ciudad de Port Moresby, Estado independiente de Pap\u00faa Nueva Guinea.", "codigo_ley": "04301", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/553F2D522F918A32052583F90079938D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e670eded9172c147052583f500046504?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE UN SEGURO DE LONGEVIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de un seguro de longevidad para personas adultas mayores, que viven por encima de la esperanza de vida de su generaci\u00f3n, con el objetivo de garantizar una pensi\u00f3n vitalicia.", "codigo_ley": "04300", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E670EDED9172C147052583F500046504?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b339b059e8c5269052583f500046503?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LOS CONCEPTOS DE TERCERA Y CUARTA EDAD EN LA LEY DE PERSONA ADULTA MAYOR, PARA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS ESPECIALIZADAS", "objetivo_ley": "Propone incorporar los conceptos de tercera y cuarta edad en el grupo de personas adulta mayor (mayores de 60 a\u0144os) con el prop\u00f3sito de dise\u0144ar y priorizar politicas p\u00fablicas especializadas.", "codigo_ley": "04299", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B339B059E8C5269052583F500046503?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ba05fbfd0b71263052583f500046502?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA EL FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA PREVISIONAL Y LA FORMALIZACI\u00d3N, FINANCIADO CON UN PORCENTAJE DE LA TASA DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS (IGV)", "objetivo_ley": "Propone incorporar en la Cuenta Individual de Capitalizaci\u00f3n (CIC), establecidos en el Sistema Privado de Pensiones, aportes del afiliado con un porcentaje de la tasa del Impuesto General a las Ventas (IGV) con el prop\u00f3sito de aumentar el fondo de su futura pensi\u00f3n, as\u00ed como crear incentivos para incorporar a la formalidad a los trabajadores, que se encuentran en la informalidad.", "codigo_ley": "04298", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6BA05FBFD0B71263052583F500046502?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd1877a0e9c20eeb052583f500046501?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL OTORGAR UN CAPITAL INICIAL \"\"CAPITAL SEMILLA\"\" PARA UNA PENSI\u00d3N DE JUBILACI\u00d3N UNIVERSAL Y CAPITALIZABLE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional otorgar un capital inicial \"\"Capital Semilla\"\" a cada peruano nacido vivo a trav\u00e9s de una Cuenta Individual Capitalizable para una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n universal, de conformidad con lo dispuesto por el art\u00edculo 10 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa que establece el Estado reconoce el derecho universal y progresivo de toda persona a la seguridad social.", "codigo_ley": "04297", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD1877A0E9C20EEB052583F500046501?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bf5749667533eca7052583f500046500?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA CREACI\u00d3N DE LA ADMINISTRADORA DE FONDO DE PENSIONES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Administradora de Fondo de Pensiones del Estado, sobre la base de los recursos que administra la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional (ONP), con la finalidad de incrementar la cobertura en materia de pensiones de los trabajadores y promover mayor competencia en el Sistema de las Administradoras de Fondo de Pensiones.", "codigo_ley": "04296", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BF5749667533ECA7052583F500046500?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dab1c67602dc4b4d052583f5000464ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30737, LEY QUE ASEGURA EL PAGO INMEDIATO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL, A FAVOR DEL ESTADO PERUANO EN CASOS DE CORRUPCI\u00d3N Y DELITOS CONEXOS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30737, Ley que asegura el pago inmediato de la reparaci\u00f3n civil a favor del Estado peruano en casos de corrupci\u00f3n y delitos conexos.", "codigo_ley": "04295", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/08/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DAB1C67602DC4B4D052583F5000464FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c038b586ea66c7b052583f30082a544?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE MODIFICACI\u00d3N DE LA LEY 27506 LEY DE CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 de la Ley 27506 Ley de Canon con la finalidad de ofrecer una retribuci\u00f3n especial a las poblaciones bajo el \u00e1rea de influencia de los centros mineros de explotaci\u00f3n de minerales radiactivos como el Uranio y Litio.", "codigo_ley": "04294", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C038B586EA66C7B052583F30082A544?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a7b11771d10a3d95052583f30082a542?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 385 DEL C\u00d3DIGO PENAL REFERIDO AL PATROCINIO ILEGAL EN LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 385 del C\u00f3digo Penal referido al patrocinio ilegal en la Administraci\u00f3n P\u00fablica.", "codigo_ley": "04293", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/07/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A7B11771D10A3D95052583F30082A542?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f4235a852fe9a5a052583f3005951b2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES, MODIFICADA POR LA LEY 30937, RESPECTO DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS Y LA VACANCIA DEL CARGO DE ALCALDE O REGIDOR", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de  la Ley 27972-Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, modificada por la Ley 30937, respecto de las Municipalidades de Centro Poblados, con la finalidad de garantizar la entrega oportuna e \u00edntegra de recursos para las Municipalidades de Centros Poblados, optimizar su organizaci\u00f3n y facilitar la fiscalizaci\u00f3n de sus funciones.", "codigo_ley": "04292", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Figueroa Minaya  Modesto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Espinoza Cruz  Marisol", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F4235A852FE9A5A052583F3005951B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ed334b840b6cc2fe052583f20076a83f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA CUENTA INDIVIDUAL DE AHORRO PREVISIONAL Y DE PRESTACIONES DE SALUD ANTE LA OFICINA DE NORMALIZACI\u00d3N PREVISIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Cuenta Individual de Ahorro Previsional en la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional, con el fin de dar contenido a lo prescrito en el art\u00edculo 10 y 11 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa que reconoce el derecho universal y progresivo de toda persona a la seguridad social y el libre acceso a prestaciones de salud y a pensiones.", "codigo_ley": "04291", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ED334B840B6CC2FE052583F20076A83F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d6cb5808c5179e2052583f20076a83e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DE INSTANCIAS REGIONALES DE COORDINACI\u00d3N DEL PROCESO DE RECONSTRUCCI\u00d3N DE LAS ZONAS AFECTADAS POR EL FEN\u00d3MENO \"\"EL NI\u0143O COSTERO\"\"", "objetivo_ley": "Propone promover la creaci\u00f3n de Instancias Regionales de Coordinaci\u00f3n, destinadas a impulsar el proceso de reconstrucci\u00f3n en las zonas afectadas por el fen\u00f3meno \"\"El Ni\u0144o Costero\"\".", "codigo_ley": "04290", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D6CB5808C5179E2052583F20076A83E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da6a9590e4d6793a052583f20058ee77?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE EL VALOR Y TRASCENDENCIA HIST\u00d3RICA DE LA BATALLA DE AYACUCHO DEL 9 DE DICIEMBRE DE 1824 DENTRO DE LA CURR\u00cdCULA NACIONAL DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DEL DECRETO LEGISLATIVO 713", "objetivo_ley": "Propone otorgar el merecido reconocimiento a la batalla de Ayacucho del 9 de diciembre de 1824 como el episodio hist\u00f3rico emblem\u00e1tico que consolid\u00f3 la independencia del Per\u00fa y nuestro origen como Estado-Naci\u00f3n, a fin de promocionar su difusi\u00f3n a las nuevas generaciones y forjar adecuadamente nuestra identidad nacional.", "codigo_ley": "04289", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA6A9590E4D6793A052583F20058EE77?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d609c10cc7be412e052583f200574ad6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL PAGO OPORTUNO DE FACTURAS COMERCIALES", "objetivo_ley": "Propone regular el pago oportuno de facturas comerciales giradas por empresas del sector privado y el sector p\u00fablico a fin de favorecer una econom\u00eda m\u00e1s din\u00e1mica y competitiva", "codigo_ley": "04288", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D609C10CC7BE412E052583F200574AD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/66f7c8c69ec48ab6052583f200574ad5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CANON H\u00cdDRICO", "objetivo_ley": "Propone regular el canon h\u00eddrico, en la Ley 27506-Ley de Canon, incorporando para ello el T\u00edtulo X en la citada norma.", "codigo_ley": "04287", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/66F7C8C69EC48AB6052583F200574AD5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/335a4dc30133fff1052583f200574ad4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO NACIONAL DE PROTECCI\u00d3N DE GEOPARQUES", "objetivo_ley": "Propone ley marco nacional de protecci\u00f3n a los geoparques, permitiendo con ello su reconocimiento, conservaci\u00f3n, promoci\u00f3n y gesti\u00f3n con la finalidad de conservar las formaciones geol\u00f3gicas \u00fanicas y especiales, al igual que, promover su importancia hist\u00f3rica, cient\u00edfica, tur\u00edstica y cultural a rav\u00e9s de estrategias conjuntas y multisectoriales.", "codigo_ley": "04286", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/335A4DC30133FFF1052583F200574AD4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78d581313e884df6052583f200574ad2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA AUTONOM\u00cdA DE LOS \u00d3RGANOS DE CONTROL INSTITUCIONAL DE LAS ENTIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, garantizando que la designaci\u00f3n de los Jefes y personal del \u00d3rgano de Cohtrol Institucional recaiga exclusivamente en la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04285", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78D581313E884DF6052583F200574AD2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f18fee431e7a75c052583ef00804d2d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESARROLLO CONSTITUCIONAL DEL ART\u00cdCULO 71 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, QUE REGULA LA PROPIEDAD DE LAS TIERRAS PARA LOS EXTRANJEROS", "objetivo_ley": "Propone ley de desarrollo constitucional del art\u00edculo 71 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que regula la propiedad de las tierras para los extranjeros.", "codigo_ley": "04284", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F18FEE431E7A75C052583EF00804D2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b24987e4bd3ce35e052583ef00804d2c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LOS ALCANCES DEL DELITO DE EXTORSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 200 del C\u00f3digo Penal, referido al delito de extorsi\u00f3n, precisando los alcances y contenidos del tipo penal establecido.", "codigo_ley": "04283", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B24987E4BD3CE35E052583EF00804D2C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bf30cde04a11e691052583ef00804d2a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS NUMERALES 7 Y 5 DE LOS ART\u00cdCULOS 475 Y 477 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL REFERIDO AL PROCESO POR COLABORACI\u00d3N EFICAZ EN DELITOS DONDE EL AGRAVIADO ES EL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modficar los numerales 7 y 5 de los art\u00edculos 475 y 477 del C\u00f3digo Procesal Penal, referido al proceso por colaboraci\u00f3n eficaz en delitos donde el agraviado es el estado.", "codigo_ley": "04282", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Neyra Olaychea  Angel", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BF30CDE04A11E691052583EF00804D2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41d50566765a0206052583ef0077042c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA DECLARACI\u00d3N DE NACIONES UNIDAS SOBRE LOS DERECHOS DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS AL ORDENAMIENTO JUR\u00cdDICO INTERNO Y ESTABLECE OBLIGACI\u00d3N DE INFORMAR SOBRE SU CUMPLIMIENTO", "objetivo_ley": "Propone ley que incorpora la Declaraci\u00f3n de Naciones unidas sobre los Derechos de los Pueblos Ind\u00edgenas al ordenamiento juridico interno y establece obligaci\u00f3n de informar sobre su cumplimiento.", "codigo_ley": "04281", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41D50566765A0206052583EF0077042C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2fdb95ec3a11d3d6052583ef0077042a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA FERIADO NACIONAL EL 9 DE DICIEMBRE D\u00d5A DE LA CONMEMORACI\u201dN DE LA BATALLA DE AYACUCHO DONDE SE SELL\u201d LA INDEPENDENCIA DEL PER\u0155 Y DE AM\u2026RICA DEL SUR", "objetivo_ley": "Propone declarar el d\u016aa 9 de diciembre de cada a\u016eo como un d\u016aa festivo por haberse sellado definitivamente la independencia del per\u0137 mediante la Batalla de Ayacucho.", "codigo_ley": "04280", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u0137", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u0143ngel", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u016aa", "Arce C\u0160ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2FDB95EC3A11D3D6052583EF0077042A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52fb19ad2f3164a6052583ef00770429?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE TUYANKUWAS EN LA PROVINCIA DE BAGUA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Tuyankuwas, cuya capital de distrito es el centro poblado de Wayampiak, en la provincia de Bagua, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "04279", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Concertaci\u00f3n Parlamentaria", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52FB19AD2F3164A6052583EF00770429?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73f08f744d28ebd1052583ef00770428?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.3 DEL ART\u00cdCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153 QUE REGULA LA POL\u00cdTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECON\u00d3MICAS DEL PERSONAL DE SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal b) del numeral 8.3 del Art\u00edculo 8 del Decreto Legislativo 1153 que regula la pol\u00edtica integral de compensaciones y entregas econ\u00f3micas del personal de salud al servicio del estado.", "codigo_ley": "04278", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73F08F744D28EBD1052583EF00770428?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf0fc75c5ecb31ed052583ef00770427?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA ESTABLECER EL MARCO LEGAL DE LOS PROGRAMAS DE INTERVENCI\u00d3N TEMPRANA-PRITE", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco legal que contribuya a la ampliaci\u00f3n, mejora y efectividad de la educaci\u00f3n de la ni\u0144ez con discapacidad, apostando por un enfoque moderno de calidad e inclusi\u00f3n, gracias a los Programas de Intervenci\u00f3n Temprana, PRITE.", "codigo_ley": "04277", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF0FC75C5ECB31ED052583EF00770427?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ef2640d74785644052583ef00770426?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA FORTALECER Y COMPLEMENTAR LOS DERECHOS A LA INFORMACI\u00d3N Y A LA COMUNICACI\u00d3N DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar y adicionar diversos art\u00edculos a la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, a fin de fortalecer y complementar los derechos a la informaci\u00f3n y a la comunicaci\u00f3n de las personas con discapacidad.", "codigo_ley": "04276", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EF2640D74785644052583EF00770426?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e861fd91702ae7d052583ef00624003?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA UTILIZACI\u00d3N INDEBIDA DE REDES SOCIALES", "objetivo_ley": "Propone regular, como forma agravada del delito de difamaci\u00f3n, la utilizaci\u00f3n indebida de redes sociales para atribuir a una persona, un hecho, cualidad o conducta que pueda perjudicar sus derechos fundamentales al honor y buena reputaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04275", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E861FD91702AE7D052583EF00624003?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e4982bb88a66d90d052583ef00052d53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE BUSCA PREVENIR Y EVITAR LA CRIMINALIZACI\u00d3N DE LA PROTESTA SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone prevenir y evitar la criminalizaci\u00f3n de la protesta social, a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 200 del C\u00f3digo Penal sobre el tipo penal de extorsi\u00f3n y el art\u00edculo 2 de la Ley 30077, Ley contra el crimen organizado.", "codigo_ley": "04274", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E4982BB88A66D90D052583EF00052D53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2c0a0d616ad4b68052583ef0004b56a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE AMNIST\u00cdA EN FAVOR DE AQUELLOS QUE INTERVINIERAN EN PROTESTA SOCIAL EN EL \u00c1MBITO DEL PROYECTO MINERO LAS BAMBAS", "objetivo_ley": "Propone establecer amnistia en favor de aquellas personas naturales que hubieran intervenido en eventos y manifestaciones de protesta social, en el \u00e1mbito de influencia del Proyecto Minero Las Bambas.", "codigo_ley": "04273", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2C0A0D616AD4B68052583EF0004B56A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d853a8ee8c47b15052583ee00835e81?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL VICEMINISTERIO DE DEPORTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Viceministerio de Deporte del Ministerio de Educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04272", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D853A8EE8C47B15052583EE00835E81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/716be27b28b4604f052583ee00835e80?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ALCANCES PARA EL PROCESO DE CALIFICACI\u00d3N Y OTORGAMIENTO DE LA CONDERACI\u00d3N \"\"MEDALLA AL DEFENSOR DE LA DEMOCRACIA\"\" REGULADOS POR LEY 29031", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29031, Ley que instituye el D\u00eda de los Defensores de la Democracia y crea la condecoraci\u00f3n correspondiente, a fin de facilitar el proceso de calificaci\u00f3n de los Defensores de la Democracia y el otorgamiento de la condecoraci\u00f3n \"\"Medalla al Defensor de la Democracia\"\".", "codigo_ley": "04271", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/716BE27B28B4604F052583EE00835E80?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89659a42c9996bb5052583ee00835e7e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACI\u00d3N DE LA TITULARIDAD DE CONCESIONES MINERAS EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone regular el otorgamiento de concesiones mineras en las zonas de peque\u0144a miner\u00eda y miner\u00eda artesanal del departamento de Madre Dios. en lo que se refiere a las \u00e1reas extinguidas actualmente bloqueadas en el Catastro Minero Nacional, as\u00ed como aquellas \u00e1reas libres que a la fecha de promulgaci\u00f3n de la presente Ley se encuentren en posesi\u00f3n pac\u00edfica y p\u00fablica por parte de quienes realizan actividad de peque\u0144a miner\u00eda y miner\u00eda artesanal.", "codigo_ley": "04270", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89659A42C9996BB5052583EE00835E7E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72ead4646acf4e29052583ee00835e7d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27506, LEY DEL CANON, Y CREA EL CANON H\u00cdDRICO COMPLEMENTARIAMENTE AL CANON HIDROENERG\u00c9TICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el T\u00edtulo VII de la Ley 27506, Ley del Canon, con la finalidad de crear el canon h\u00eddrico por el uso productivo del agua, incluyendo el uso hidroenerg\u00e9tico.", "codigo_ley": "04269", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72EAD4646ACF4E29052583EE00835E7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44a5775d8cf7cd6a052583f5000464fb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA MAR\u00cdA ELENA FORONDA FARRO LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer a la Congresista Mar\u00eda Elena Foronda Farro la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte d\u00edas de Legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "04268", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44A5775D8CF7CD6A052583F5000464FB?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/611d82fce0dcb097052583ee00835e7b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE TIPIFICA LAS CONDUCTAS INFRACTORAS EN MATERIA DE RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA FUNCIONAL", "objetivo_ley": "Propone tipificar las conductas infractoras y establecer las sanciones en materia de responsabilidad administrativa funcional, cuyo procedimiento ancionador est\u00e1 a cargo de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, conforme con lo dispuesto en la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "04267", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "05/02/2019", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/611D82FCE0DCB097052583EE00835E7B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
