{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f5c8d3ee6bef7570525856600733683?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA R\u00c9GIMEN DE BIO-SALUBRIDAD COMO PARTE DE LA CULTURA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto promover una nueva cultura de prevenci\u00f3n sanitaria en la sociedad civil, quienes a trav\u00e9s del marco legal, protocolos de Bio Salubridad y el di\u00e1logo social, velen por la promoci\u00f3n, difusi\u00f3n y cumplimiento sobre la materia.", "codigo_ley": "05170", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F5C8D3EE6BEF7570525856600733683?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f661b4def258bc9052585770011c4b1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA, LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANGANI EN LA PROVINCIA DE CHANCHAMAYO DEL DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n del distrito de Sangani, en la Provincia de Chanchamayo del Departamento de Jun\u00edn.", "codigo_ley": "05383", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tito Ortega  Erwin", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Columbus Murata  Diethell", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F661B4DEF258BC9052585770011C4B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0fccd7825c224da105258577000ff43f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CREACI\u00d3N DE LOS DISTRITOS DE TAMBOG\u00c1N, SANTIAGO DE LLAC\u00d3N, UTAO, LLICUA Y LAS MORAS DE LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s p\u00fablico, la creaci\u00f3n de los distritos de Tambog\u00e1n, Santiago de Llac\u00f3n, Utao, Llicua y Las Moras de la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "05382", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0FCCD7825C224DA105258577000FF43F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/653c46233737e0e90525857700075d2f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACILITA EL CUMPLIMIENTO DE OBLIGACIONES TRIBUTARIAS PARA CONTRIBUYENTES AFECTADOS POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que facilita el cumplimiento de obligaciones tributarias para contribuyentes afectados por el COVID-19", "codigo_ley": "05381", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Columbus Murata  Diethell", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Valer Collado  Valeria Carolina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/653C46233737E0E90525857700075D2F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa8af37bc29f40d20525857700075d2e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA LA REALIZACI\u00d3N DE SESIONES NO PRESENCIALES A TODAS LAS PERSONAS JUR\u00cdDICAS DE DERECHO PRIVADO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que faculta la realizaci\u00f3n de sesiones no presenciales a todas las personas jur\u00eddicas de Derecho Privado", "codigo_ley": "05380", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Columbus Murata  Diethell", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Vivanco Reyes  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA8AF37BC29F40D20525857700075D2E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e348347abac110820525857700075d2d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA ELIMINACI\u00d3N DEL R\u00c9GIMEN DEL CONTRATO ADMINISTRATIVO DE SERVICIOS Y GARANTIZA LA IGUALDAD DE DERECHOS EN EL EMPLEO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece la eliminaci\u00f3n del R\u00e9gimen del Contrato Administrativo de Servicios y garantiza la igualdad de Derechos en el Empleo P\u00fablico", "codigo_ley": "05379", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E348347ABAC110820525857700075D2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5bb509f99c1db60b0525857700075d2c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL SALVATAJE Y REACTIVACI\u00d3N DE LA AGRICULTURA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el salvataje y reactivaci\u00f3n de la agricultura familiar", "codigo_ley": "05378", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Chehade Moya  Omar Karim", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BB509F99C1DB60B0525857700075D2C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8d5f2fd2f4a5b760525857600829cde?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE PARIDAD HORIZONTAL Y ALTERNANCIA EN LAS ELECCIONES REGIONALES Y MUNICIPALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que propone paridad horizontal y alternancia en las elecciones Regionales y Municipales", "codigo_ley": "05377", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Olivares Cortes  Daniel Federico", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8D5F2FD2F4A5B760525857600829CDE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4e41409ce16c617052585760076903d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE DEVOLUCI\u00d3N PARA DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que crea el r\u00e9gimen especial de devoluci\u00f3n para desempleados en el Sistema Nacional de Pensiones", "codigo_ley": "05376", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Benavides Gavidia  Walter", "Gonzalez Cruz  Moises", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4E41409CE16C617052585760076903D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/283570cbbd06d3d2052585760076903c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO, ASCENSO Y EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y L\u00cdNEA DE CARRERA AL PERSONAL PROFESIONAL Y T\u00c9CNICO ADMINISTRATIVO EXCLUIDO DE LA LEY 30657 Y DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que autoriza el nombramiento, ascenso y el cambio de grupo ocupacional y l\u00ednea de carrera al personal administrativo excluido de la Ley 30657 y del Decreto Legislativo 1153", "codigo_ley": "05375", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Gonzalez Cruz  Moises", "Santillana Paredes  Robertina", "Benavides Gavidia  Walter", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/283570CBBD06D3D2052585760076903C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8ea212c330ecee3052585760071483a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONDONACI\u00d3N DE DEUDA POR \u00daNICA VEZ A LOS CIUDADANOS  DE LAS COMUNIDADES NATIVAS Y PUEBLOS ANDINOS QUE NO SUFRAGARON EN LAS EECCIONES GENERALES, REGIONALES Y MUNICIPALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la condonaci\u00f3n de deuda por \u00fanica vez a los ciudadanos de las comunidades nativas y pueblos andinos que no sufragaron en las elecciones generales, regionales y municipales", "codigo_ley": "05374", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Lozano Inostroza  Alexander", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8EA212C330ECEE3052585760071483A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ab8da1c6e90efb605258576006eb6d9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA PROTEGER EL EMPLEO Y MITIGAR EL IMPACTO NEGATIVO DE LA CRISIS OCASIONADA POR EL COVID-19 EN LOS SECTORES TURISMO, HOTELERO Y GASTRON\u00d3MICO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece medidas para proteger el empleo y mitigar el impacto negativo de la crisis ocacionada por el COVID-19 en los sectores Turimso, Hotelero y Gastron\u00f3mico", "codigo_ley": "05373", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7AB8DA1C6E90EFB605258576006EB6D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/712eb79aa8d0fb52052585760069c7ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL CAMBIO DE DENOMINACI\u00d3N DE LA AVENIDA 28 DE JULIO DEL DISTRITO DE PUNCHANA, EN EL QUE SE ENCUENTRA UBICADO EL HOSPITAL REGIONAL DE LORETO \"\"FELIPE ARRIOLA IGLESIAS\"\", QUE ATIENDE PACIENTES COVID-19, POR LA DENOMINACI\u00d3N DE AVENIDA \"\"H\u00c9ROES DE BATA BLANCA\"\"", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s p\u00fablico el cambio de denominaci\u00f3n de la Avenida 28 de Julio, del Distrito de Punchana, en el que se encuentra ubicado el hospital Regional de Loreto \"\"Felipe Arriola Iglesias\"\", que atiende pacientes COVID-19, por la denominaci\u00f3n de Avenida \"\"H\u00e9roes de Bata Blanca\"\"", "codigo_ley": "05372", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/712EB79AA8D0FB52052585760069C7BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b0ad896c8a0c1d705258576005d4dc2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 29 DE LA LEY 28094, SUSPENDIENDO EL FINANCIAMIENTO P\u00daBLICO DE LOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS DEBIDO A LA EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "", "codigo_ley": "05371", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Troyes Delgado  Hans", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B0AD896C8A0C1D705258576005D4DC2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f62cde8e631e908105258576005d4dc1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE UNA POL\u00cdTICA P\u00daBLICA QUE FOMENTE LA MASIFICACI\u00d3N DE LA BILLETERA ELECTR\u00d3NICA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la implementaci\u00f3n de una po\u00edtica p\u00fablica que fomente la masificaci\u00f3n de la Billetra Electr\u00f3nica", "codigo_ley": "05370", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Llaulli Romero  Freddy", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F62CDE8E631E908105258576005D4DC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2a4dbbdf2dab7f2f05258576005d4dc0?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA, LA UTILIZACI\u00d3N DE LA FITORREMEDIACI\u00d3N COMO ALTERNATIVA PARA MITIGAR LA CONTAMINACI\u00d3N, Y COMO INCENTIVOS PARA LAS PLANTACIONES FORESTALES, EN EL COMPETENTE NACIONAL DE LA CUENCA DEL R\u00cdO PUYANGO TUMBES, EN EL DEPARTAMENTO DE TUMBES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la utilizaci\u00f3n de la Fitorremediaci\u00f3n como alternativa para mitigar la containaci\u00f3n, y como incentivos para las plantaciones forestales,en el competente nacional de la Cuenca del r\u00edo Puyango Tumbes, en el Departamento de Tumbes", "codigo_ley": "05369", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Carcausto Huanca  Irene", "Gonzalez Cruz  Moises", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Benavides Gavidia  Walter"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2A4DBBDF2DAB7F2F05258576005D4DC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8dc348ff6c57b16e05258576005d4dbf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 29248, LEY DEL SERVICIO MILITAR, AFIN DE ESTABLECER DE MANERA EXCEPCIONAL EL SERVICIO MILITAR OBLIGATORIO Y ACUARTELADO PARA LAS PERSONAS ENTRE 18 Y 25 A\u0143OS DE EDAD, QUE INCUMPLAN EL TOQUE DE QUEDA DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u00edculo 6 de la Ley 29248, Ley del Servicio Militar, a fin de establecer de manera excepcional el Servicio Militar Obligatorio y Acuartelado para las personas entre 18 y 25 a\u0144os de edad, que incumplan el toque de queda durante el estado de Emergencia Nacional", "codigo_ley": "05368", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8DC348FF6C57B16E05258576005D4DBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72c3f8680676c73d05258576005d4dbe?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que incorpora la Primera Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas", "codigo_ley": "05367", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Aguilar Zamora  Manuel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Inga Sales  Leonardo", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72C3F8680676C73D05258576005D4DBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ee182c4bfe33946052585750066ff0a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA LA COMPOSICI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N DE \u00c9TICA PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria, que tiene por objeto la modificaci\u00f3n de la composici\u00f3n de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria en aras de una mayor independencia y objetividad de la misma.", "codigo_ley": "05366", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "Olivares Cortes  Daniel Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4EE182C4BFE33946052585750066FF0A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b151be3d6ed9f90052585750066ff09?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA L EQUIPAMIENTO DE PROTECCI\u00d3N PERSONAL EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD Y SERVICIOS M\u00c9DICOS EN CASOS DE REGIMEN DE EXCEPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que garantiza el equipamiento de protecci\u00f3n personal en los establecimientos de salud y servicios m\u00e9diocs en casos de regimen de excepci\u00f3n", "codigo_ley": "05365", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B151BE3D6ED9F90052585750066FF09?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54a951e8b2c5a568052585750066ff07?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE UNIDADES EJECUTORAS EN LOS INSTITUTOS P\u00daBLICOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que dispone la creaci\u00f3n de Unidades Ejecutoras en los Institutos P\u00fablicos de Educaci\u00f3n Superior", "codigo_ley": "05364", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Benavides Gavidia  Walter", "Santillana Paredes  Robertina", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54A951E8B2C5A568052585750066FF07?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2108dc566987c5670525857500563bc8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PRIORIZACI\u00d3N DE LA REINSERCI\u00d3N DEL CONDENADO A LA SOCIEDAD MEDIANTE C\u00c1RCELES PRODUCTIVAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que fortalece la priorizaci\u00f3n de la reinserci\u00f3n del condenado a la sociedad mediante c\u00e1rceles productivas", "codigo_ley": "05363", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Castillo Oliva  Luis Felipe"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2108DC566987C5670525857500563BC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff8530e0936fe4450525857500563bc6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N PENAL DEL CONSUMIDOR CONTRA EL ABUSO DE PODER ECON\u00d3MICO, LA ESPECULACI\u00d3N Y EL ACAPARAMIENTO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de protecci\u00f3n penal del consumidor contra el abuso de poder econ\u00f3mico, la especulaci\u00f3n y el acaparamiento", "codigo_ley": "05362", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Castillo Oliva  Luis Felipe"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF8530E0936FE4450525857500563BC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/49c87ee17e934eb505258575006b7a9c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA UN PROCEDIMIENTO TEMPORAL ALTERNATIVO PARA LA TRAMITACI\u00d3N Y OBTENCI\u00d3N DE LA DECLARACI\u00d3N DE HEREDEROS EN CASOS DE SUCESI\u00d3N INTESTADA, APLICABLE EN LOS CASOS DE PERSONAS FALLECIDAS DURANTE EL A\u0143O 2020", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que crea un procedimiento temporal alternativo para la tramitaci\u00f3n y obtenci\u00f3n de la declaraci\u00f3n de herederos en casos de sucesi\u00f3n intestada, aplicable en los casos de personas fallecidas durante el a\u0144o 2020", "codigo_ley": "05361", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Santillana Paredes  Robertina", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Benavides Gavidia  Walter", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/49C87EE17E934EB505258575006B7A9C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38ae9e48c4d9471a05258574007c7493?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA DEL PAGO DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS Y DE LOS DERECHOS ARANCELARIOS A LOS MEDICAMENTOS E INSUMOS M\u00c9DICOS PARA LA PREVENCI\u00d3N, DIAGN\u00d3STICO Y TRATAMIENTO DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que exonera el pago del IGV y de los Derechos arancelarios a los medicamentos e insumos m\u00e9dicos para la prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y tratamiento del COVID-19", "codigo_ley": "05360", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Santillana Paredes  Robertina", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38AE9E48C4D9471A05258574007C7493?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a531cefbf5bd22705258574007c7492?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS DE AGUA Y ALCANTARILLADO EN LA REGI\u00d3N SAN MART\u00cdN", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la ejecci\u00f3n de obras de agua y alcantarillado en la Regi\u00f3n San Mart\u00edn", "codigo_ley": "05359", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Inga Sales  Leonardo", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A531CEFBF5BD22705258574007C7492?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce52498498968bf105258574007c7491?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL RETORNO DEL MIGRANTE CON TRABAJO FORMAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley del retorno del Migrante Interno con trabajo formal", "codigo_ley": "05358", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE52498498968BF105258574007C7491?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97b4e1914c12b06d0525857400629481?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "DECLARA DE PRIORIDAD E INTER\u00c9S NACIONAL LA ATENCI\u00d3N DE LOS PROBLEMAS DE SALUD MENTAL EN EL PA\u00cdS, CON ESPECIAL INCIDENCIA EN LOS GENERADOS POR LA EMERGENCIA SANITARIA DERIVADA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de prioridad e inter\u00e9s nacional, la atenci\u00f3n de los problemas de salud mental, en el pa\u00eds, con especial incidencia en los generados por la emergencia sanitaria derivada del COVID-19, a trav\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de un Plan Multisectorial de Salud Mental que tenga por objetivo establecer los mecanismos para la prevenci\u00f3n, detecci\u00f3n temprana, tratamiento y reducci\u00f3n de los problemas de salud mental, a trav\u00e9s de la articulaci\u00f3n intersectorial e intergubernamental de intervenciones efectivas implementadas por el gobierno nacional, los gobiernos regionales y los gobiernos locales, en su territorio.", "codigo_ley": "05357", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Santillana Paredes  Robertina", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Benavides Gavidia  Walter", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Rivas Ocejo  Perci", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97B4E1914C12B06D0525857400629481?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76ba21a59747d33605258574005c8e13?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL PERSONAL EN SITUACI\u00d3N DE RETIRO DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da Y DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL SERVICIO DEL SERENAZGO MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone regular la incorporaci\u00f3n del personal en situaci\u00f3n de retiro de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa y de las Fuerzas Armadas en el servicio de serenazgo municipal con la finalidad de mejorar y optimizar los servicios brindados por los gobiernos regionales y locales, garantizando la seguridad y el bienestar de la poblaci\u00f3n dentro de un clima de paz social, de erradicaci\u00f3n de la violencia y de utilizaci\u00f3n pac\u00edfica de las v\u00edas y espacios p\u00fablicos.", "codigo_ley": "05356", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Pantoja Calvo  Ruben", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76BA21A59747D33605258574005C8E13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2300039218eb4ce50525857400556491?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA LIBRE COMPETENCIA EN EL M,ERCADO DE PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS EN BENEFICIO DE LOS CIUDADANOS", "objetivo_ley": "Propone la libre competencia en el mercado de productos farmac\u00e9uticos y afines, en beneficio de los ciudadanos, limitando la concentraci\u00f3n empresarial.", "codigo_ley": "05355", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Troyes Delgado  Hans", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Aguilar Zamora  Manuel", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2300039218EB4CE50525857400556491?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7698b42c91e1edf80525857400556490?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL PAGO DE APORTES EN ESTADOS DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 34 de la Ley 25897, Ley de Creaci\u00f3n del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones, con el fin de regular la suspensi\u00f3n y pago de los aportes, cuando se declare el Estado de Emergencia, en caso de perturbaci\u00f3n de la paz o del orden interno, de cat\u00e1strofe o de graves circunstancias que afecten la vida de la Naci\u00f3n, y que tengan una incidencia en la econom\u00eda del pa\u00eds.", "codigo_ley": "05354", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Inga Sales  Leonardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7698B42C91E1EDF80525857400556490?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e0f97598cbec9382052585740055648e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SUSPENDE A LAS AUTORIDADES REGIONALES Y MUNICIPALES SENTENCIADAS EN PRIMERA INSTANCIA POR DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone ley que suspende a las autoridades regionales y municipales sentenciadas en primera instancia por delitos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica", "codigo_ley": "05353", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E0F97598CBEC9382052585740055648E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/891da76a43810b2a052585730080c129?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u2550CULO 8 DE LA LEY 28301-LEY ORG\u2534NICA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL PARA GARANTIZAR LA ELECCI\u00cbN DEMOCR\u2534TICA Y TRANSPARENTE DE LOS MAGISTRADOS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Ley que modifica el art\u00ddculo 8 de la Ley 28301 Ley Org\u00dfnica del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "05352", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00dfrraga Houghton  Carolina", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "De Belaunde De C\u00dfrdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Gonzales Santos  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/891DA76A43810B2A052585730080C129?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento", " Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0173165de249d5c7052585730080c128?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA DEVOLUCI\u0147N DEL 25% DE APORTES EFECTUADOPS POR LOS AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES Y OTRAS MEDIDAS", "objetivo_ley": "Propone devolver el 25% de aportes efectaudios por los afiliados al Sistema Naciconal de Pensiones a cargo de la Oficina de Normalizaci\u00f3n Provisional (ONP)", "codigo_ley": "05351", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Llaulli Romero  Freddy", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Troyes Delgado  Hans", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0173165DE249D5C7052585730080C128?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54ac77bf335ba1ce052585730080c127?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONVOCATORIA A UN REFER\u00c9NDUM PARA LA REFORMA TOTAL QUE SER\u00cdA LA ELABORACI\u00d3N DE UNA NUEVA CONSTITUC\u00cdON Y/O EFECTUAR UNA REFORMA PARCIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la convocatoria a un refer\u00e9ndum para la reforma total que ser\u00eda la elaboraci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n y/o efectuar una reforma parcial", "codigo_ley": "05350", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Aguilar Zamora  Manuel", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54AC77BF335BA1CE052585730080C127?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/373ef4aaafb0443505258573007ede43?OpenDocument", "estado_ley": "Rechazado de Plano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA INAPLICACI\u00d3N E INVOCACI\u0147N DEL PACTO MUNDIAL PARA UNA MIGRACI\u00d3N SEGURA, ORDENADA Y REGULAR DE NACIONES UNIDADS Y OTRAS MEDIDAS", "objetivo_ley": "Propone ley tiene por objeto que el Estado Peruano inaplique e invoque el Pacto Mundisl para una Migraci\u00f3n Segura, Ordenada y Regular de Naciones Unidas, el cual fue adoptado por el Poder Ejecutivo en el marco de la Conferencia Intergubernamental convocada por las Naciones Unidas realizada en Marrakech, Marruecos.", "codigo_ley": "05349", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Troyes Delgado  Hans", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Llaulli Romero  Freddy", "Aguilar Zamora  Manuel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/373EF4AAAFB0443505258573007EDE43?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe213fd8198cdf8b05258573007e0c70?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, RESPECTO QUE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA SOLO RESULTA APLICABLE EN EL EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N LEGISLATIVA, REPRESENTATIVA Y FISCALIZACI\u00d3N O CONTROL POL\u00cdTICO", "objetivo_ley": "Propone ley de reforma constitucional tiene por objeto modificar los alcances de la prerrogativa constitucional de la inmunidad parlamentaria que poseen los Congresistas de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "05348", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel", "Llaulli Romero  Freddy", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Paredes Eyzaguirre  Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE213FD8198CDF8B05258573007E0C70?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/009fa270ed58a95605258573007c7d74?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y URGENCIA P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE LOS PAQUETES INTEGRALES DE INFRAESTRUCTURA-PAININF, POR EL FONDO DE COOPERACI\u00d3N PARA EL DESARROLLO SOCIAL, A FAVOR DE LA POBLACI\u00d3N EN SITUACI\u00d3N DE POBREZA, POBREZA EXTREMA Y VULNERABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y urgencia p\u00fablica la creaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los Paquetes Integrales de Infraestructura -PAININF, para que el Ministerio de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social-MIDIS, a trav\u00e9s del Fondo de Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo Social-FONCODES, contribuya al cierre de brechas territoriales de infraestructura social, econ\u00f3mica, productiva y natural, inversiones de optimizaci\u00f3n, ampliaci\u00f3n marginal, reposici\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n, trabajando conjuntamente con la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza, pobreza extrema y vulnerabilidad.", "codigo_ley": "05347", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/009FA270ED58A95605258573007C7D74?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f85a64e86bfcc71805258573007c7d73?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DELITO DE ESPECULACI\u00d3N Y DICTA MEDIDAS PARA SU PROCESAMIENTO Y PREVENCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el delito de especulaci\u00f3n previsto en el C\u00f3digo Penal, agravando su sanci\u00f3n en caso de la venta de productos farmac\u00e9uticos, dispositivo m\u00e9dico o equipo de bioseguridad, y dictando medidas complementarias para su procesamiento y prevenci\u00f3n.", "codigo_ley": "05346", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F85A64E86BFCC71805258573007C7D73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84c99a8e97067b1405258573007c7d72?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N EXTRAORDINARIA DEL SECTOR GANADERO EN MARCO DE LA REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA FRENTE AL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n extraordinaria del sector ganadero en el marco de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica frente al COVID-19 .", "codigo_ley": "05345", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Campos Villalobos  Rolando", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84C99A8E97067B1405258573007C7D72?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c70b27507454a1df05258573007c7d71?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE TARIFAS EL\u00c9CTRICAS REDUCIDAS EN LAS REGIONES CON MAYOR \u00cdNDICE DE POBREZA, PARA MITIGAR EL IMPACTO ECON\u00d3MICO A CAUSA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto adecuar los par\u00e1metros de aplicaci\u00f3n del Fondo de Compensaci\u00f3n Social El\u00e9ctrica (FOSE), para los usuarios de los Sistemas El\u00e9ctricos Urbano-Rural y Rural de los Sectores T\u00edpicos 4, 5 y 6, con la finalidad de atenuar el impacto econ\u00f3mico a causa del COVID 19 en las regiones con mayores \u00edndices de pobreza.", "codigo_ley": "05344", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Campos Villalobos  Rolando", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Troyes Delgado  Hans", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C70B27507454A1DF05258573007C7D71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b73d535e3082471705258573006a91a7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY CONTRA LOS INTERESES LEONINOS DE LAS TARJETAS DE CR\u00c9DITO DE CONSUMO Y CONTRA EL ABUSO BANCARIO", "objetivo_ley": "Propone establecer los mecanismos para regular los intereses de las tarjetas de cr\u00e9dito y frenar el abuso bancario mediante el establecimiento de modificaciones a las normas que rigen el sistema financiero.", "codigo_ley": "05343", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B73D535E3082471705258573006A91A7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1c250106dee63f805258573006a91a6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTALECE LA MUERTE CIVIL DE LAS PERSONAS JUR\u00cdDICAS A LAS QUE SE ACREDITE SU RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA POR LOS DELITOS DE COLUSI\u00d3N, CORRUPCI\u00d3N DE FUNCIONARIOS Y TR\u00c1FICO DE INFLUENCIAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece la muerte civil de las personas jur\u00eddicas a las que se acredite su responsabilidad administrativa por delitos de colusi\u00f3n, corrupci\u00f3n de funcionarios y tr\u00e1fico de influencias", "codigo_ley": "05342", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1C250106DEE63F805258573006A91A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c4de13512c6a8ba005258573006a91a5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CULMINACI\u00d3N DE  LA AVENIDA UNIVERSITARIA DESDE LA INTERSECCI\u00d3N DE LA AVENIDA ISABEL CHIMPU OCLLO HASTA SU INTERCONEXI\u00d3N CON LA AVENIDA TUPAC AMAR\u00da, EN LA PROVINCIA DE LIMA", "objetivo_ley": "PRoyecto de Ley que declara de necesida p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la culminaci\u00f3n de la Avenida Universitaria desde la intersecci\u00f3n de la Avenida Chumpu Ocllo hasta su interconexi\u00f3n con la Avenida Tupac Amar\u00fa, en la Provincia de Lima", "codigo_ley": "05341", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C4DE13512C6A8BA005258573006A91A5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/666d6e81531a25e805258573006a91a4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CULMINACI\u00d3N DE LA AVENIDA CANTA CALLAO Y EL INTERCAMBIO VIAL TIPO TR\u00c9BOL QUE SE INTERCONECTA CON LA PANAMERICANA NORTE EN LA PROVINCIA DE LIMA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la culminaci\u00f3n de la avenida Canta Callao y el Intercambio Vial Tipo Tr\u00e9bol que se interconecta con la Panamericana Norte en la Provincia de Lima", "codigo_ley": "05340", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/666D6E81531A25E805258573006A91A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/80b193f0d2169b5e05258573006a91a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 87 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el art\u00edculo 87 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "05339", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/80B193F0D2169B5E05258573006A91A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd7b2f64e175670205258573005d1374?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PARIDAD Y ALTERNANCIA EN LAS LISTAS DE CANDIDATOS AL CONGRESO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece la paridad y alternancia en la lista de candidatos al Congreso", "codigo_ley": "05338", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Mendoza Marquina  Javier", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD7B2F64E175670205258573005D1374?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03777c00d9e1f33c0525857000740a24?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 88 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, RESPECTO AL DEBATE DE INFORMES DE COMISIONES INVESTIGADORAS", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el art\u00edculo 88 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, respecto al debate de informes de comisiones investigadoras.", "codigo_ley": "05337", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Pantoja Calvo  Ruben", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03777C00D9E1F33C0525857000740A24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fcacf14af5647b540525857000682812?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO DEL CONSUMIDOR Y FACULTA AL INSTITUTO NACIONAL DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DE LA PROTECCI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INTELECTUAL A SANCIONAR EL ACAPARAMIENTO Y LA ESPECULACI\u00d3N DE BIENES O SERVICIOS ESENCIALES EN SITUACIONES DE EXCEPCI\u00d3N CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Ley tiene por objeto proteger a las y los consumidores y usuarios afectados por las conductas de acaparamiento y especulaci\u00f3n en situaciones de excepci\u00f3n constitucional al dotar al Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Protecci\u00f3n de la Propiedad Intelectual (Indecopi) de facultades para sancionar tales actos.", "codigo_ley": "05336", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Defensor\u00eda del Pueblo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCACF14AF5647B540525857000682812?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/530aba48b35fa44605258570007366d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LIBRE DESAFILIACI\u00d3N DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES Y RETORNO AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES O ELECCI\u00d3N DE UNA EMPRESA DEL SISTEMA FINANCIERO PARA EL DEP\u00d3SITO DE APORTACIONES OBLIGATORIAS CON FINES PREVISIONALES", "objetivo_ley": "Propone establecer la potestad de los afiliados activos y pasivos del Sistema Privado de Pensiones (SPP), de solicitar expresa y voluntariamente ante la Administradora de Fondos de Pensiones (AFP) su desafiliaci\u00f3n, de manera presencial, por escrito, v\u00eda remoto y/o mediante los canales pertinentes, y retomar al Sistema Nacional de Pensiones (SNP), o elegir la transferencia del saldo total acumulado de su Cuenta Individual de Capitalizaci\u00f3n (CIC) para que pase a una empresa del sistema financiero supervisado por la Superintendencia de Banca y Seguros y AFP (SBS).", "codigo_ley": "05335", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Campos Villalobos  Rolando", "Aguilar Zamora  Manuel", "Campos Villalobos  Rolando", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/530ABA48B35FA44605258570007366D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/285cb7a77aa1df2605258570007366d0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE JUBILACI\u00d3N ESPECIAL DE ASEGURADOS QUE ALCANCEN MAS DE 15 A\u0143OS DE APORTACIONES EN EL R\u00c9GIMEN DEL DECRETO LEY 19990, Y DEVOLUCI\u00d3N DE APORTES PARA LOS QUE ACUMULEN MENOS DE 15 A\u0143OS DE APORTACIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen de jubilaci\u00f3n especial para los aportantes del Sistema Nacional de Pensiones que alcancen m\u00e1s de 15 a\u0144os de aportaciones en el r\u00e9gimen del Decreto Ley 19990, que crea el Sistema Nacional de Pensiones de la Seguridad Social, y la devoluci\u00f3n de aportes para quienes acumulen menos de 15 a\u0144los de aportaciones al cumplir 65 a\u0144os de edad o m\u00e1s y los intereses legales generados a la fecha.", "codigo_ley": "05334", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Campos Villalobos  Rolando", "Campos Villalobos  Rolando", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/285CB7A77AA1DF2605258570007366D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86d1405edf2f37b505258570007366cf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL CONGELAMIENTO DE OBLIGACIONES CREDITICIAS DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL Y EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone establecer excepcionalmente el congelamiento de la deuda capital, intereses comp\u010dnsatorios y moratorios, y las comisiones de las deudas contra\u00eddas por personas naturales que fueron imposibilitados de contar con ingresos econ\u00f3micos para cumplir con el pago de sus obligaciones crediticias con las entidades del sistema financiero por el per\u00edodo de 90 d\u00edas calendarios, generado por la Decaratoria del Estado de Emergencia Nacional y Emergencia Sanitaria como consecuencia de la propagaci\u00f3n del Coronavirus (Covid-19).", "codigo_ley": "05333", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Campos Villalobos  Rolando", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Campos Villalobos  Rolando", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Troyes Delgado  Hans", "Aguilar Zamora  Manuel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86D1405EDF2F37B505258570007366CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/969619b2fa86658605258570007366cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE COMPLEMENTA LA LEY QUE IMPULSA LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA REGIONAL Y LOCAL CON PARTICIPACI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO N\u015e 29230", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la inversi\u00f3n en el Sector Salud para el cierre de brechas bajo la modalidad de obras por impuestos.", "codigo_ley": "05332", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Benavides Gavidia  Walter", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/969619B2FA86658605258570007366CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a1204365c1ee0360525857000669d9e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS POTESTADES FISCALIZADORA Y SANCIONADORA  DEL MINISTERIO DE LA PRODUCCI\u00d3N EN MATERIA DE ASIGNACI\u00d3N DEL C\u00d3DIGO DE IDENTIFICACI\u00d3N MUNDIAL DEL FABRICANTE (WMI) DE VEH\u00cdCULOS DE TRANSPORTE TERRESTRE, AUTORIZACI\u00d3N DE PLANTAS, E INSCRIPCI\u00d3N EN EL REGISTRO DE LOS ORGANISMOS DE EVALUACI\u00d3N DE LA CONFORMIDAD AUTORIZADOS,", "objetivo_ley": "Propone ley que regula las potestades fiscalizadora y sancionadora del Ministerio de la Producci\u00f3n en materia de Asignaci\u00f3n del C\u00f3digo de Identificaci\u00f3n Mundial del Fabricante (WMI) de veh\u00edculos de transportes terrestre, Autorizaci\u00f3n de Plantas, e inscripci\u00f3n en el Registro de los Organismos de Evaluaci\u00f3n de la Conformidad Autorizados.", "codigo_ley": "05331", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A1204365C1EE0360525857000669D9E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ca2f9c8da229f0f052585700064918f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL SOBRE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA DE LOS CONGRESISTAS ELECTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente a la Inmunidad Parlamentaria de los congresistas electos.", "codigo_ley": "05330", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Aguilar Zamora  Manuel", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Inga Sales  Leonardo", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CA2F9C8DA229F0F052585700064918F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d99c96dd13ca7216052585700064918e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE Y PERMITE EN SUPUESTOS EXCEPCIONALES EL RETIRO DE FONDOS APORTADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES DEL DECRETO LEY 19990 Y REG\u00cdMENES ESPECIALES QUE CONFORMAN ESTE SISTEMA", "objetivo_ley": "Propone ley tiene por objeto salvaguardar los escasos e insuficientes a\u0144os de aportes de todos aquellos afiliados al Sistema Nacional de Pensiones regulados por el Decreto Ley 19990 y reg\u00edmenes especiales a este sistema que por diversas razones no accedieron a sus prestaciones.", "codigo_ley": "05329", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Condori Flores  Julio Fredy", "Chehade Moya  Omar Karim", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Gonzalez Cruz  Moises", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D99C96DD13CA7216052585700064918E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1824cd5becb4fb15052585700064918d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 020-2019, DECRETO DE URGENCIA QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE LA PRESENTACI\u00d3N DE LA DECLARACI\u00d3N JURADA DE INTERESES EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone garantizar el adecuado cumplimiento de las disposiciones que regulan la presentaci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n Jurada de Inrtereses, velando por el efectivo cumplimiento del mandato constitucional para que la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica supervise la legalidad de los actos de las instituciones sujetas a control.", "codigo_ley": "05328", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Aguilar Zamora  Manuel", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1824CD5BECB4FB15052585700064918D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/471c788f823e42ce052585700064918c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE IMPULSA LA REFORMA DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA, T\u00c9CNICA-PRODUCTIVA Y SUPERIOR PARA PROMOVER LA PRODUCTIVIDAD Y EL EMPLEO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que impulsa la Reforma de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica, T\u00e9cnica-Productiva y Superior para promover la productividad y el empleo", "codigo_ley": "05327", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Llaulli Romero  Freddy", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/471C788F823E42CE052585700064918C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b288e6252b8d6b9d05258570005ac077?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DELEGA EN EL PODER EJECUTIVO LA FACULTAD DE LEGISLAR EN MATERIA PENAL, PROCESAL PENAL Y PENITENCIARIA A FIN DE ESTABLECER MEDIDAS PARA EL DESHACINAMIENTO DE ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS Y CENTROS JUVENILES POR RIESGO DE CONTAGIO DE VIRUS COVID-19", "objetivo_ley": "Propone ley que delega en el Poder Ejecutivo la facultad de legislar en materia penal, procesal penal y penitenciaria a fin de establecer medidas para el deshacinamientio de establecimientos penitenciarios y centros juveniles por riesgos de contagio de virus COVID-19,", "codigo_ley": "05326", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B288E6252B8D6B9D05258570005AC077?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a2e8dc05c4163b005258570005ac076?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL DESARROLLO DE LOS MERCADOS ITINERANTES DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA Y POR EFECTOS DE LA SITUACI\u00d3N DE EMERGENCIA SANITARIA Y LUCHA CONTRA LA PROPAGACI\u00d3N DE COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de promoci\u00f3n del desarrollo de los mercados itinerantes durante el Estado de Emergencia y por efectos de la situaci\u00f3n de Emergencia Sanitaria y lucha contra propagaci\u00f3n del COVID-19", "codigo_ley": "05325", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A2E8DC05C4163B005258570005AC076?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e2c8a48e00d194805258570005ac075?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE GARANT\u00cdA INTEGRAL PARA LA PRIMERA L\u00cdNEA DE TRABAJO EN EL MARCO DE LA PANDEMIA POR EL COVID-19 Y ESTABLECE RESPONSABILIDADES FUNCIONALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de garant\u00eda integral para la primera l\u00ednea de trabajo en el marco de la pandemia por COVID-19 y establece responsbilidades funcionales", "codigo_ley": "05324", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Valer Collado  Valeria Carolina", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Columbus Murata  Diethell", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Vivanco Reyes  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E2C8A48E00D194805258570005AC075?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4bd70c805d877cf205258570005ac074?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA SUSPENSI\u00d3N TEMPORAL Y EXCEPCIONAL DE APORTE PREVISIONAL EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece la suspoensi\u00f3n temporal y excepcional de aporte previsional en el Sistema Privado de Pensiones", "codigo_ley": "05323", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Tito Ortega  Erwin", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Columbus Murata  Diethell", "Valer Collado  Valeria Carolina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BD70C805D877CF205258570005AC074?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7fd5061138c72ddd05258570005ac073?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29676, LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LOS MERCADOS DE PRODUCTORES AGROPECUARIOS", "objetivo_ley": "Poryecto de Ley que modifica la Ley 29676, Ley de Programaci\u00f3n de Productores Agropecuarios", "codigo_ley": "05322", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FD5061138C72DDD05258570005AC073?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/63706f5b3d61883a05258570005ac072?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE PROHIBICI\u00d3N TEMPORAL DE LOS ALTOS FUNCIONARIOS EN CARGOS VINCULADOS A LA GESTI\u00d3N DE INSTITUCIONES P\u00daBLICAS PARA INCORPORARSE O REINCORPORARSE A LA ACTIVIDAD PRIVADA Y VICEVERSA HASTA POR 10 A\u0143OS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece prohibici\u00f3n temporal de altos funcionarios en cargos vinculados a la gesti\u00f3n de instituciones p\u00fablicas para incorporarse o reincorporarse a la actividad privada y viceversa hasta por diez a\u0144os", "codigo_ley": "05321", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/63706F5B3D61883A05258570005AC072?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/85548d06b8152e2305258570005ac071?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27933, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA, A FIN DE INCLUIR A LAS RONDAS CAMPESINAS EN EL CONASEC", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica la Ley 27933, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, a fin de incluir a las Rondas Campesinas en el CONASEC", "codigo_ley": "05320", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Quispe Su\u0160rez  Mario Javier", "Mel\u0165ndez Celis  Fernando", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Santillana Paredes  Robertina", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Rivas Ocejo  Perci", "P\u0165rez Mimbela  Jhosept Amado", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "P\u0165rez Esp\u016aritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/85548D06B8152E2305258570005AC071?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d59d0712865e42cf05258570005ac070?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ELIMINACI\u00d3N DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA Y LA DE ALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de eliminaci\u00f3n de la Inmunidad Parlamentaria y la de los Altos Funcionarios del Estado", "codigo_ley": "05319", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D59D0712865E42CF05258570005AC070?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f17fe6eecb871dc0525856f00823649?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE CON MODIFICACI\u0147N EL ART\u00cdCULO 233,  Y MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 234 Y 235 DEL C\u00d3DIGO PENAL, A FIN DE SANCIONAR  LOS DELITOS DE ACAPARAMIENTO, ESPECULACI\u00d3N Y ADULTERACI\u00d3N EN ESTADO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone la restituci\u00f3n con modificaci\u00f3n del art\u00edculo 233 y la modificaci\u00f3n de los art\u00edculos 234 y 235 del C\u00f3digo Penal, que sancionan el Acaparamiento, la Especulaci\u00f3n y la Adulteraci\u00f3n de bienes y servicicos, establecidos como de primera necesidad por el Ejecutivo en Estado de Emergencia.", "codigo_ley": "05318", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Zarate Anton  Edward Alexander", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Tito Ortega  Erwin", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F17FE6EECB871DC0525856F00823649?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/166adfd29aff62d40525856f00823648?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA EL PAGO DE LA FACTURACI\u00d3N POR LOS SERVICIOS DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA QUE BRINDAN LAS EMPRESAS DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone implementar medidas temporales destinadas a reducir la carga econ\u00f3mica de los usuarios de los servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica como consecuencia de la declaratoria de emergencia nacional producto del COVID-19.", "codigo_ley": "05317", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/166ADFD29AFF62D40525856F00823648?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4353c77e8451cc9a0525856f00823647?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA EN EL SECTOR SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la inversi\u00f3n p\u00fablica que realiza el Gobierno Nacional, los gobiernos regionales y locales en materia de salud con la finalidad de mejorar la infraestructura para la atenci\u00f3n del COVID-19  y posteriormente la salud p\u00fablica de los peruanos.", "codigo_ley": "05316", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4353C77E8451CC9A0525856F00823647?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b88bb9508ecd4f00525856f007495a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LA INTANGIBILIDAD DEL MONTO RETIRADO DE FORMA VOLUNTARIA Y EXTRAORDINARIA DEL 25% DE LOS FONDOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES Y SANCIONA SU INCUMPLIMIENTO", "objetivo_ley": "Propone precisar el car\u00e1cter de intangible frente a terceros el monto retirado por los afiliados, de forma voluntaria y extraordinaria, del 25% de sus fondos, acumulados en el Sistema Privado de Pensiones (SPP), de acuerdo a lo dispuesto por la Ley 31017, Ley que establece medidas para aliviar la econom\u00eda familiar y dinamizar la econom\u00eda nacional en el a\u0144o 2020, sancionando su incumplimiento a trav\u00e9s de la Superintendencia de Banca, Seguros y Administradoras Privadas de Fondos de Pensiones (SBS), en concordancia con la normatividad vigente y la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "05315", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B88BB9508ECD4F00525856F007495A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07dd6060da946bf40525856f007495a1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA MEJORA DE LAS CONDICIONES LABORALES EN EL DESARROLLO DE LA ACTIVIDAD AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone mejorar las condiciones del r\u00e9gimen laboral en el sector agrario, modificando los art\u00edculos 7 y 9 de la Ley 27360, Ley que aprueba las Normas de Promoci\u00f3n del Sector Agrario.", "codigo_ley": "05314", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Benavides Gavidia  Walter", "Santillana Paredes  Robertina", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07DD6060DA946BF40525856F007495A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2621028643c3f6c90525856f007495a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL CAR\u00c1CTER INTANGIBLE DEL RETIRO EXTRAORDINARIO FACULTATIVO DE FONDOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES EN EL  MARCO DE LA LEY 31017", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa el car\u00e1cter intangible del retiro extraordinario facultativo de fondos en el Sistema Privado de Fondo de Pensiones en el marco de la Ley 31017, Ley que establece medidas para aliviar la econom\u00eda familiar y dinamizar la econom\u00eda nacional en el a\u0144o 2020, tiene car\u00e1cter intangible, por lo tanto, bajo ning\u00fan concepto puede ser retenido o embargado por entidad p\u00fablica o privada.", "codigo_ley": "05313", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Zarate Anton  Edward Alexander", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Tito Ortega  Erwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2621028643C3F6C90525856F007495A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bc517f8bbb37e4b0525856f0074959f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE APROBAR UNA L\u00cdNEA DE CR\u00c9DITO ESPECIAL PARA PEQUE\u0143OS AGRICULTORES DEBIDO AL ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA POR COVID-19", "objetivo_ley": "Propone otorgar a trav\u00e9s de Agrobanco, una l\u00ednea de cr\u00e9dito de forma extraordinaria, con tasa de inter\u00e9s especial, a los peque\u0144os agricultores afectados por el estado de emergencia sanitaria ocasionada por el Covid-19", "codigo_ley": "05312", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Santillana Paredes  Robertina", "Benavides Gavidia  Walter", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BC517F8BBB37E4B0525856F0074959F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc159ee626f5330c0525856f0070168d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REGULACI\u00d3N DE PRECIOS DE MEDICAMENTOS CON EST\u00c1NDARES INTERNACIONAOLES DE LA OCDE, Y DE PA\u00cdSES CON ECONOM\u00cdA SOCIAL DE MERCADO Y REGULACI\u00d3N TRANSITORIA SOBRE SERVICIOS DE SALUD PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone regulaci\u00f3n de precios de medicamentos con est\u00e1ndares internacionales de la OCDE, y de pa\u00edses con econom\u00eda social de mercado y regulaci\u00f3n transitoria sobre servicios de salud privados", "codigo_ley": "05311", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Llaulli Romero  Freddy", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Troyes Delgado  Hans", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC159EE626F5330C0525856F0070168D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/352b34d7d57b23840525856f006120db?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a efectos de regular y precisar los alcances de la inmunidad parlamentaria.", "codigo_ley": "05310", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/352B34D7D57B23840525856F006120DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f56b3908de44b190525856f006120d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA VACANCIA DE AUTORIDADES LOCALES Y REGIONALES POR INCUMPLIMIENTO DE DISPOSICIONES DADAS POR EL GOBIERNO NACIONAL DURANTE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone establecer la vacancia de autoridades locales y regionales por incumplimiento de los lineamientos y/o medidas de car\u00e1cter temporal dadas por el Gobierno Nacional para anticipar, mitigar y dar respuestas a situaciones de necesidad de salud p\u00fablica, emergencias sanitarias o desastres que ponga en riesgo la vida y/o la salud de nuestra poblaci\u00f3n, sin perjuicio de las responsabilidades a que hubiere lugar, en concordancia con la normatividad vigente y la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "05309", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F56B3908DE44B190525856F006120D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc39792d4f95c68b0525856f005f61e0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL SOBRE EL ABUSO DE LA LIBRE COMPETENCIA PARA EVITAR ESPECULACI\u00d3N Y ACAPARAMIENTO DE PRODUCTOS EN TIEMPO DE PANDEMIA O CAT\u00c1STROFE NATURAL Y PROYECTO DE LEY DE DESARROLLO CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley Reforma Constitucional sobre el abuso de la libre competencia para evitar especulaci\u00f3n y acaparamiento de productos en tiempos de pandemia o cat\u00e1strofe natural  y Proyecto de Ley Desarrollo Constitucional", "codigo_ley": "05308", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC39792D4F95C68B0525856F005F61E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab1a63dd27579bf90525856f005f61df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ADICIONA LA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA TRANSITORIA \u00daNICA A LA LEY 30555 PARA LA INCLUSI\u00d3N AL R\u00c9GIMEN LABORAL 728 DE LOS SERVIDORES CAS QUE HAYAN CUMPLIDO LOS REQUISITOS ESTABLECIDOS EN DICHA NORMA", "objetivo_ley": "Propone ley que adiciona la Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria \u00danica a la ley 30655, Ley que incorpora al R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 728 a los Trabajadores Profesionales, no Profesionales, Asistenciales y Administrativos de Essalud que se encuentran bajo el R\u00e9gimen de Contrataci\u00f3n Administrativa de Servicios.", "codigo_ley": "05307", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB1A63DD27579BF90525856F005F61DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0785e3bc1971e9d0525856f005f61dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA LA CORRUPCI\u00d3N Y PROH\u00cdBE LA PROPIEDAD CRUZADA DE LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone ley que sanciona la corrupci\u00f3n y proh\u00edbe la propiedad cruzada de los medios de comunicaci\u00f3n social.", "codigo_ley": "05306", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0785E3BC1971E9D0525856F005F61DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c512eeebbd5889990525856f004f1d6a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE EL VOTO FACULTATIVO PARA PERSONAS MAYORES DE 60 A\u0143OS, PACIENTES CON COVID-19 Y PERSONAS CON RIESGO DE CONTAGIO POR COVID-19", "objetivo_ley": "Propone incorporar una disposici\u00f3n final y transitoria en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con el objetivo de establecer el voto facultativo para las personas con factores de riesgo por COVID-19, de reforma excepcional en el marco de las elecciones generales 2021,", "codigo_ley": "05305", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C512EEEBBD5889990525856F004F1D6A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ce471fc833c60c40525856f000e2a57?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE AL COVID-19 COMO ENFERMEDAD PROFESIONAL Y PRECISA RESPONSABILIDADES DEL EMPLEADOR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que reconoce al COVID-19 como enfermedad profesional y precisa responsabilidades del empleador", "codigo_ley": "05304", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CE471FC833C60C40525856F000E2A57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2c29a2425fededa0525856f000e2a56?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 234-A AL C\u00d3DIGO PENAL, CON LA FINALIDAD DE SANCIONAR AL PRODUCTOR, FABRICANTE O COMERCIANTE QUE DURANTE LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA SANITARIA NACIONAL INCREMENTE EL PRECIO DE LOS PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS, DECLARADOS NECESARIOS PARA LA PREVENCI\u00d3N, DIAGN\u00d3STICO Y TRATAMIENTO DE ENFERMEDADES O PANDEMIAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que incorpora el art\u00edculo 234-A al C\u00f3digo Penal, con la finalidad de sancionar al productor, fabricante o comerciante durante la declaratoria de emergencia sanitaria nacional, incremente el precio de los productos farmac\u00e9uticos, declarados necesarios para la prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y tratamiento de enfermedades o pandemias", "codigo_ley": "05303", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Inga Sales  Leonardo", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2C29A2425FEDEDA0525856F000E2A56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6fa0721db3ba36970525856f000e2a55?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 24 Y LA S\u00c9TIMA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA, TRANSITORIA Y FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1049, LEY DEL NOTARIO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u00edculo 24 y la S\u00e9tima Disposici\u00f3n Complementaria, Transitoria y Final del Decreto Legislativo 1049, Ley del Notariado", "codigo_ley": "05302", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Gonzales Santos  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6FA0721DB3BA36970525856F000E2A55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34b77f38725d1b190525856f000e2a54?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA MODIFICACIONES A LA LEY 26887, LEY GENERAL DE SOCIEDADES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que aprueba modificaciones a la Ley 26887, Ley General de Sociedades", "codigo_ley": "05301", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["N\u02d9\u02ddez Salas  Jos\u00da Antonio", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "De Belaunde De C\u00dfrdenas  Alberto", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Solis Guti\u00darrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34B77F38725D1B190525856F000E2A54?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24fad9eace2901200525856f000e2a53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA CONFORMACI\u201dN DE UNA COMISI\u201dN DE ALTO NIVEL PARA REGULAR Y FISCALIZAR PRECIOS DE MEDICAMENTOS DURANTE EMERGENCIA SANITARIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que dispone la conformaci\u016fn de alto nivel para regular y fiscalizar precios de medicamentos durante Emergencia Sanitaria Nacional", "codigo_ley": "05300", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u016fn por el Per\u0137", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chai\u016ea Contreras  Hip\u016flito", "Vega Antonio  Jos\u0165 Alejandro", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24FAD9EACE2901200525856F000E2A53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Salud y Poblaci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf5321b73f5485710525856f000e2a52?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA NUEVA CAUSAL DE VACANCIA Y SUSPNESI\u00d3N DE AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES POR ACTOS DE CORRUPCI\u00d3N EN EJERCICIO DE SUS FUNCIONES", "objetivo_ley": "Proyecto de ley que incorpora la nueva causal de vacancia y suspensi\u00f3n de autoridades Regionales y Locales por actos de corrupci\u00f3n en el ejercicio de sus funciones", "codigo_ley": "05299", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Troyes Delgado  Hans", "Llaulli Romero  Freddy", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF5321B73F5485710525856F000E2A52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14376b02bf00159b0525856e007671b2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE PARIDAD, ALTERNANCIA DE G\u00c9NERO Y MANDATO DE POSICI\u00d3N EN CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone establecer la paridad, alternancia de hombres y mujeres y mandato de posici\u00f3n en las listas de candidatos a elecci\u00f3n popular.", "codigo_ley": "05298", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Quispe Apaza  Yvan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14376B02BF00159B0525856E007671B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef3228f0bc3dfecb0525856e0074f25e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO DE LOS TRABAJADORES A MANTENER VIGENTE SU SEGURO VIDA LEY AL CESE DE SU RELACI\u00d3N LABORAL", "objetivo_ley": "Propone ley que garantiza el derecho del trabajador a mantener vigente su Seguro Vida Ley al t\u00e9rmino de su relaci\u00f3n laboral.", "codigo_ley": "05297", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF3228F0BC3DFECB0525856E0074F25E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/781cea53c3362c910525856e0074f25d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL TRANSPORTE DE ALIMENTOS DE LA AGRICULTURA FAMILIAR A LA CIUDAD EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA Y PRECISA EL DECRETO SUPREMO 080-2020-PCM EN FAVOR DE LA AGRICULTURA", "objetivo_ley": "Propone disponer de manera excepcional que el Ministerio de Transportes y Comunicaciones en coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Agricultura, el Ministerio del Interior, el Ministerio de Defensa, los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales organicen el proceso de transporte de productos de la agricultura familiar a los mercados locales, provinciales y las ciudades del pa\u00eds durante la Emergencia Sanitaria ante la amenaza de la pandemia del COVID-19, a fin de evitar la p\u00e9rdida de cosechas, garantizar el flujo de la cadena productiva agrop\u010dcuaria  y la seguridad alimentaria de la poblaci\u00f3n en general.", "codigo_ley": "05296", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/781CEA53C3362C910525856E0074F25D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8a5a5aa270a60b30525856e00716e89?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REESTRUCTURACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE AGRICULTURA Y RIEGO MINAGRI", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reestructuraci\u00f3n del Ministerio de Agricultura y Riego MINAGRI, a fin de que se cumplan las metas, objetivos y fines para los que  fue creado, y  fundamentalmente tenga una relaci\u00f3n pr\u00e1ctica y acorde a la realidad de la agricultura de las regiones de nuestro pa\u00eds, en beneficio de los agricultores, productores agropecuarios y la poblaci\u00f3n en general vinculada directa o indirectamente al MINAGRI.", "codigo_ley": "05295", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Inga Sales  Leonardo", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8A5A5AA270A60B30525856E00716E89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7dd9f906620779120525856e00716e88?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA DEL IGV PARA MEDICAMENTOS, MATERIALES Y EQUIPOS M\u00c9DICOS NECESARIOS PARA LA PREVENCI\u00d3N Y TRATAMIENTO DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone exoneraci\u00f3n del pago del IGV a los medicamentos, materiales y equipos m\u00e9dicos para la prevenci\u00f3n y tratamiento de enfermedades generadas por la pandemia del COVID-19", "codigo_ley": "05294", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tito Ortega  Erwin", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DD9F906620779120525856E00716E88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f175a7f60bc238d0525856e00716e87?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA REGULACI\u00d3N DEL COMERCIO DE MEDICAMENTOS DURANTE ESTADOS DE EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5 y 27 de la Ley 29459, Ley de los Productos Farmac\u00e9uticos, Dispositivos M\u00e9dicos y  Productos Sanitarios, que tiene por objeto establecer medidas para regular el precio de venta de los medicamentos durante estados de emergencia sanitaria.", "codigo_ley": "05293", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F175A7F60BC238D0525856E00716E87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6581132ee6a32ec50525856e00716e86?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA  EL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL PERSONAL DE ESSALUD AL R\u00c9GIMEN PRIVADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 Y LA DEROGACI\u00d3N DE LA LEY 30555", "objetivo_ley": "Propone modificar el r\u00e9gimen laboral del personal de Essalud al r\u00e9gimen privado del Decreto Legislativo 728 y la derogaci\u00f3n de la Ley 30555", "codigo_ley": "05292", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Benites Agurto  Alfredo", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6581132EE6A32EC50525856E00716E86?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e0be988da06ec700525856e00716e85?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 30 DE LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO PARA FACILITAR LA INVESTIGACI\u00d3N DE DELITOS COMETIDOS POR ORGANIZACIONES CRIMINALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 30 de la Ley 30077, Ley contra el crimen organizado, para facilitar la investigaci\u00f3n de delitos cometidos por organizaciones criminales.", "codigo_ley": "05291", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E0BE988DA06EC700525856E00716E85?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f337fcdad86a5ae80525856e0066e60d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE SALUD MENTAL LEY 30947", "objetivo_ley": "Propone la modificaci\u00f3n de la Ley de Salud Mental,Ley 30947, con el objeto de reconocer la funci\u00f3n del psic\u00f3logo dentro de los procesos de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico, tratamiento y rehabilitaci\u00f3n en la salud mental", "codigo_ley": "05290", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F337FCDAD86A5AE80525856E0066E60D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/126569cc8244ac8b0525856e005d0220?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ART\u00cdCULO 196 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL Y DEROGAR EL ART\u00cdCULO 179 DEL C\u00d3DIGO DE PROCEDIMIENTOS PENALES, AS\u00cd COMO LOS ART\u00cdCULOS 239 Y 240 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL DE 1991", "objetivo_ley": "Propone modificar los numerales 1 y 2  del art\u00edculo 196 del Decreto Legislativo 957, Nuevo C\u00f3digo de Procesal Penal,  respecto a las diligencias de levantamiento de cad\u00e1ver y necropsia en estado de emergencia nacional sanitaria.", "codigo_ley": "05289", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/126569CC8244AC8B0525856E005D0220?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2cd6fba4bf44d5570525856e005bfe51?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL PARA SANCIONAR CONDUCTAS ESPECULATIVAS SOBRE BIENES Y SERVICIOS DE URGENCIA PARA LA VIDA Y LA SALUD DE LAS PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone sancionar diversas conductas orientadas al acaparamiento y especulaci\u00f3n sobre bienes o servicios de necesidad urgente para la vida y la salud de las personas, por parte de productores, comerciantes o prestadores de servicios, con la finalidad de obtener un indebido provecho econ\u00f3mico y coin el consecuente perjuicio de los consumidores.", "codigo_ley": "05288", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CD6FBA4BF44D5570525856E005BFE51?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/75ed5d4f12e986a70525856e005bfe4d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL NOMBRAMIENTO AUTOM\u00c1TICO DEL PERSONAL DE SALUD Y ADMINISTRATIVO DEL MINSA, ESSALUD Y GOBIERNOS REGIONALES EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA SANITARIA POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer el nombramiento del personal de Salud y Administrativo del Minsa, Essaliud y Gobiernos Regionales en el marco de la existencia del Covid-19 en las Unidades de Emergencia.", "codigo_ley": "05287", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/75ED5D4F12E986A70525856E005BFE4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f90ed0ea52871870525856e00597405?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 27767, LEY DEL PROGRAMA NACIONAL COMPLEMENTARIO DE ASISTENCIA ALIMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 27767, que tiene por objeto incorporar a la quinua, pl\u00e1tano, cacao, legumbres y sus derivados respectivos dentro de las compras preferentes de la adquisici\u00f3n de productos alimenticios nacionales de origen agropecuario e hidrobiol\u00f3gico, por los Programas de Apoyo Alimentario y Compensaci\u00f3n Social y de todos los organismos que utilicen recursos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "05286", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Llaulli Romero  Freddy", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F90ED0EA52871870525856E00597405?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0525630e2e3854e50525856e0057dcd8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 31 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone eliminar la obligatoriedad del voto y por ende el pago de la multa para los electores que no hayan cumplido con su deber de votar en elecciones nacionales, regionales y distritales", "codigo_ley": "05285", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0525630E2E3854E50525856E0057DCD8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e20e42906786d2510525856e0057dcd7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL FINANCIAMIENTO PRIVADO EN ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone reformar parcialmente el art\u00edculo 30 literal a), b) y el primer p\u00e1rrafo del art\u00edcuilo 30A de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, a fin de garantizar la transparencia en el financiamiento e independencia de las organizaciones pol\u00edticas.", "codigo_ley": "05284", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E20E42906786D2510525856E0057DCD7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/076cd7e6c307ac6c0525856d00797a05?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE TIPIFICA LAS CONDUCTAS INFRACTORAS EN MATERIA DE RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA FUNCIONAL Y ESTABLECE MEDIDAS PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA POTESTAD SANCIONADORA DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto tipificar las conductas infractoras en materia de responsabilidad administrativa funcional que determina la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica y establecer medidas para fortalecer la potestad sancionadora que le confiere la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "05283", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/076CD7E6C307AC6C0525856D00797A05?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2cb72655b61c00e30525856d007473b5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE Y SANCIONA LA ESPECULACI\u00d3N DE PRECIOS Y ACAPARAMIENTO DE BIENES Y SERVICIOS DURANTE UN ESTADO DE EXCEPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley tiene como objeto prohibir y sancionar la especulaci\u00f3n de precios y el acaparamiento de bienes y servicios esenciales durante un estado de excepci\u00f3n.", "codigo_ley": "05282", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Rubio Gariza  Richard", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CB72655B61C00E30525856D007473B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a613d9dc999c3c090525856d0073d4a4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REGULACI\u00d3N DE PRECIOS DE MEDICAMENTOS EN PERIODOS DE EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de regulaci\u00f3n de precios de medicamentos en meriodos de Emergencia Sanitaria", "codigo_ley": "05281", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A613D9DC999C3C090525856D0073D4A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7dbfa5d0c1c2d650525856d0073d4a3?OpenDocument", "estado_ley": "Observado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA CUOTA DE EMPLEO JUVENIL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece la Cuota de empleo juvenil", "codigo_ley": "05280", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Carcausto Huanca  Irene", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Merino Lopez  Omar", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7DBFA5D0C1C2D650525856D0073D4A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/995adcf35addda560525856d0073d4a2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CONDONACI\u00d3N POR CASO FORTUITO Y FUERZA MAYOR DE INTERESES EN LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS, SERVICIOS MASIVOS, CR\u00c9DITOS DE CONSUMO, BANCARIOS, EN INSTITUCIONES FINANCIERAS Y EN ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES CON TARJETA DE CR\u00c9DITO POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de condonaci\u00f3n por casos fortuitos y fuerza mayor de intereses en los servicios p\u00fablicos, servicios masivos, cr\u00e9ditos de consumo, bancarios, en instituciones financieras y en establecimientos comerciales con Tarjeta de Cr\u00e9dito por el COVID-19", "codigo_ley": "05279", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Llaulli Romero  Freddy", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Troyes Delgado  Hans", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/995ADCF35ADDDA560525856D0073D4A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff9a5b7e0f55d8110525856d0073d4a0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LA OBLIGATORIEDAD DEL REGISTRO DE LA DECLARACI\u00d3N JURADA DE INTERESES DE LOS CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA EN EL SISTEMA DE DECLARACIONES JURADAS PARA LA GESTI\u00d3N DE CONFLICTO DE INTERESES DE LA CONTRALOR\u00cdA DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que precisa la obligatoridad del registro de la declaraci\u00f3n jurada de intereses de los congresistas de la Rep\u00fablica en el Sistema de Declaraciones Juradas para la Gesti\u00f3n de Conflicto de Intereses de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "05278", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Benites Agurto  Alfredo", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF9A5B7E0F55D8110525856D0073D4A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44c14907ea18dc830525856d0073d49f?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley  que modifica la Ley 29973, Ley General de las Personas con Discapacidad", "codigo_ley": "05277", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44C14907EA18DC830525856D0073D49F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/93e5fcdee0c1effe0525856d0073d49e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PROYECTO DE LEY QUE FORTALECE LA PROMOCI\u00d3N DE LOS DERECHOS PO\u00cdTICOS DE LAS MUJERES Y LA LUCHA CONTRA LA VIOLENCIA Y EL ACOSO A LAS MUJERES EN LA VIDA POL\u00cdTICA DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que fortalece a la promoci\u00f3n de los Derechos Pol\u00edticos de las Mujeres y la lucha contra la Violencia y el Acoso a las mujeres en la vida pol\u00edtica del Pa\u00eds", "codigo_ley": "05276", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/93E5FCDEE0C1EFFE0525856D0073D49E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45a615dcd49ab2830525856d006bcdaf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES PARA PROMOVER LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA Y ACCESO A LA FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA DE LAS MUJERES A TRAV\u00c9S DE LA PARIDAD Y ALTERNANCIA EN LA LISTA DE CANDIDATAS Y CANDIDATOS AL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA Y EL PARLAMENTO ANDINO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica la Ley Org\u00e1nica de Elecciones para promover la participaci\u00f3n pol\u00edtica y el acceso a la funci\u00f3n p\u00fablica de las mujeres a trav\u00e9s de la paridad y alternancia en la lista de candidatas y candidatos al Congreso de la Rep\u00fablica y el Parlamento Andino", "codigo_ley": "05275", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45A615DCD49AB2830525856D006BCDAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f715ffd5e1d980b80525856d006bcdae?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL CAR\u00c1CTER DE INTANGIBILIDAD DEL RETIRO DEL 25% DE LOS FONDOS DE LAS AFP", "objetivo_ley": "Proyecto de LEy que establece el car\u00e1cter de intangibilidad del retiro del 25% de los fondos de las AFP", "codigo_ley": "05274", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F715FFD5E1D980B80525856D006BCDAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d49c856ebff00fc70525856d006bcdad?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LOS DELITOS ADUANEROS Y DELITOS CONTRA LOS DERECHOS INTELECTUALES DENTRO DE LOS ALCANCES DE LA LEY 30077, LEY CONTRA EL CR\u00cdMEN ORGANIZADO", "objetivo_ley": "Proyecto de LEy que incopora los Delitos Aduaneros  y Delitos contra los Derechos Intelectuales dentro de los alcances de la Ley 30077, Ley contra el Cr\u00edmen Organizado", "codigo_ley": "05273", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D49C856EBFF00FC70525856D006BCDAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d9daae063fbfc830525856d006285c1?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 14 Y 16 DE LA LEY 26549, LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS A FIN DE TRANSPARENTAR COSTOS EXIGIBLES COMO CONTRAPRESTACI\u00d3N DE UN SERVICIO EFECTIVAMENTE PRESTADO", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas complementarias a fin de corregir algunos supuestos que afectan los derechos de los consumidores no contemplados  en la Ley 26549, Ley de Centros Educativos Privados surgidos como consecuencia de la declaratoria de emergencia nacional dictada por el Poder Ejecutivo, al amparo del inciso 1 del art\u00edculo 137 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica a fin de fortalecer la Educaci\u00f3n B\u00e1sica brindada por instituciones educativas privadas.", "codigo_ley": "05272", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D9DAAE063FBFC830525856D006285C1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/232c89f748c5fae30525856d000af8a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRIORIZA LA ADQUISICI\u00d3N DE PRODUCCI\u00d3N NACIONAL POR ENTIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley  que prioriza la adquisici\u00f3n de producci\u00f3n nacional por entidades p\u00fablicas", "codigo_ley": "05271", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Pantoja Calvo  Ruben", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/232C89F748C5FAE30525856D000AF8A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f2ff9aea26e7b7f0525856d006285c0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ACCESO A MEDICAMENTOS ESENCIALES PARA EL TRATAMIENTO DEL COVID-19 Y SUS EFECTOS", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el acceso a medicamentos esenciales para el tratamiento del Covid-19 y sus efectos.", "codigo_ley": "05270", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F2FF9AEA26E7B7F0525856D006285C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ec6077a2789a1fd0525856d000af8a1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA EL USO INDEBIDO DE LOS RECURSOS DESTINADOS PARA LA ATENCI\u00d3N DE LA POBLACI\u00d3N DURANTE LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que sanciona el uso indebido de recursos destinados para la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n durante la declaratoria de Estado de Emergencia Nacional", "codigo_ley": "05269", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5EC6077A2789A1FD0525856D000AF8A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5d1b0a77fd13d9170525856d00564b33?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA CONTRATACI\u00d3N DE PERSONAL DE SALUD SIN LOS BENEFICIOS LABORALES EN ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA Y POR DESASTRES NATURALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que prohibe la contrataci\u00f3n de personal de Salud y de las municipalidades sin beneficios laborales, en zonas declaradas en Estado de Emergencia Sanitaria y por desastres naturales", "codigo_ley": "05268", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5D1B0A77FD13D9170525856D00564B33?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/835c7376cb9c49c00525856d00564b32?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA AGILIZAR LA ENTREGA DE LAS DONACIONES EFECTUADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA Y POR DESASTRES NATURALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece disposiciones para agilizar la entrega de donaciones efectuadas en Estado de Emergencia y por efectos de la situaci\u00f3n de Emergencia Sanitaria y por desastres naturales", "codigo_ley": "05267", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/835C7376CB9C49C00525856D00564B32?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38ac3e595e6b05270525856d00564b31?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 42 Y EL NUMERAL 45.2 DEL ART\u00cdCULO 45 DE LA LEY 27337, LEY QUE APRUEBA EL NUEVO C\u00d3DIGO DE NI\u0143OS Y ADOLESCENTE Y PROPONE REAIZAR EVALUACIONES PSICOL\u00d3GICAS, SEGUIMIENTO E INTERVENCI\u00d3N PROFESIONAL A LOS NI\u0143OS Y NI\u0143AS DE EDAD ESCOLAR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u00edculo 42 y el numeral45.2 del art\u00edculo 45 de la Ley27337, Ley que aprueba el Nuevo C\u00f3digo de Ni\u0144os y Adolescente, y propone realizar evaluaciones psicol\u00f3gicas, seguimiento e intervenci\u00f3n profesional a los ni\u0144os y ni\u0144as en edad escolar", "codigo_ley": "05266", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38AC3E595E6B05270525856D00564B31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8018b606e09bb4000525856d000af8a0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LAS COOPERATIVAS LA REALIZACI\u00d3N DE SESIONES NO PRESENCIALES DE ASAMBLEA, CONSEJOS Y COMIT\u00c9S", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que faculta a las Cooperativas la realizaci\u00f3n de Sesiones No Presenciales de Asamblea, Consejos y Comit\u00e9s", "codigo_ley": "05265", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8018B606E09BB4000525856D000AF8A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/66a481f144869a5d0525856d00564b30?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 137 DE LA C ONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley de Reforma Constitucional que modifica el art\u00edculo 137 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado", "codigo_ley": "05264", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/66A481F144869A5D0525856D00564B30?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc0c1171f15bcc2e0525856d00564b2e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 61 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u00edculo 61 de la Cosntituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado", "codigo_ley": "05263", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC0C1171F15BCC2E0525856D00564B2E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b92f5b1a1a660c830525856d000af89f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1202 QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 803, LEY DE PROMOCI\u00d3N DE ACCESO A LA PROPIEDAD FORMAL Y QUE DICTA MEDIDAS COMPLEMENTARIAS EN MATERIA DE ACCESO A LA PROPIEDAD FORMAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que Modifica el Decreto Legislativo 1202, que modifica el Decreto Legislativo 803, Ley de promoci\u00f3n del acceso a la propiedad formal y que dicta medidas complementarias en materia de acceso a la propiedad formal", "codigo_ley": "05262", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B92F5B1A1A660C830525856D000AF89F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/79ef10108ba5e6f00525856d00564b2b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29248, LEY DEL SERVICIO MILITAR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica la Ley 29248, Ley del Servicio Militar", "codigo_ley": "05261", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/79EF10108BA5E6F00525856D00564B2B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3419d9e3cc0a8ab60525856d000af89e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA EL ACAPARAMIENTO Y ESPECULACI\u00d3N EN MEDICAMENTOS E INSUMOS M\u00c9DICOS DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA Y \u00c9POCA DE CRISIS SANITARIA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que Sanciona el acaparamento y especulaci\u00f3n en medicamentos e insumos m\u00e9dicos", "codigo_ley": "05260", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Benavides Gavidia  Walter", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3419D9E3CC0A8AB60525856D000AF89E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/761b5344f8abec170525856d000af89d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA EL ART\u00cdCULO 7 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone ley que reforma el Art\u00edculo 7 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "05259", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Chehade Moya  Omar Karim", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rivas Ocejo  Perci", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/761B5344F8ABEC170525856D000AF89D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89606b3704c381020525856d000af89c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE AL PERSONAL DE SALUD VULNERABLE EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA NACIONAL DECLARADO A CAUSA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone ley que protege al personal de salud vulnerable en el marco de la emergencia nacional declarado a causa del Covid-19, al ser el grupo poblacional de mayor riesgo de infecci\u00f3n y complicaciones.", "codigo_ley": "05258", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89606B3704C381020525856D000AF89C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc64128f455595810525856d000af89b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 15 DE MARZO DE CADA A\u0143O COMO EL DIA NACIONAL DE LA ESPERANZA Y LUCHA CONTRA EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar el 15 de marzo de cada a\u0144o como \"\"D\u00eda Nacional de la esperanza y lucha contra el Covid-19 fecha destinada a honrar y reconocer la entrega y patriotismo de los trabajadores profesionales no profesionales, asistenciales y administrativos de Essalud, Ministerio de Salud, Sanidad de las FFAA y Policiales que participaron activamente en la lucha contra la propagaci\u00f3n del Covid-19", "codigo_ley": "05257", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC64128F455595810525856D000AF89B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25185052a2a854930525856d000af899?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA EL ACAPARAMIENTO Y ESPECULACI\u00d3N DE BIENES Y/O SERVICIOS DURANTE LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone restituir el delito de acaparamiento, as\u00ed como incrementar las pena respecto a los delitos de especulaci\u00f3n y adulteraci\u00f3n en el C\u00f3digo Penal, aprobado por el Decreto Legislativo 635, a efectos de prevenir la alteraci\u00f3n de precios, la escasez o la obtenci\u00f3n de lucro indebido en relaci\u00f3n a productos y/o servicios de primera necesidad establecidos por autoridad competente durante la declaratoria de estado de excepci\u00f3n previsto en el art\u00edculo 137 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "05256", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25185052A2A854930525856D000AF899?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb5077a24803cec90525856d000af898?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LAS INICIATIVAAS DE APOYO A LA COMPETITIVIDADA PRODUCTIVA-PROCOMPITE", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29337, Ley que establece disposiciones para apoyar la competividad productiva, a efectos de fortalecer las iniciativas de Apoyo a la Competitividad Productiva-PROCOMPITE,a trav\u00e9s del desarroillo, adaptaci\u00f3n, mejora o transferencia de tecnolog\u00eda que permita la creaci\u0148n, ampliaci\u00f3n o mejoramiento de negocios competitivos, rentables, sostenibles y ambientalmente saludables, a cargo de agentes econ\u00f3micos organizados (AEO)..", "codigo_ley": "05255", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB5077A24803CEC90525856D000AF898?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe130a82aa2e07060525856d0060368c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ELIMINA LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que elimina la inmunidad parlamentaria.", "codigo_ley": "05254", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE130A82AA2E07060525856D0060368C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c55a7ce87f8d75aa0525856d0000c5b0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ASEGURA LA INTANGIBILIDAD DEL RETIRO DEL 25% DE AFP, EN RESGUARDO DE LOS AFILIADOS DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone asegurar la intangibilidad del retiro del 25% de AFP, en resguardo de los afiliados del Sistema Privado de Pensiones (SPP), de acuerdo a la Ley 31017, Ley que establece medidas para aliviar la econom\u00eda familiar y dinamizar la econom\u00eda nacional en el a\u0144o 2020.", "codigo_ley": "05253", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Benites Agurto  Alfredo", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C55A7CE87F8D75AA0525856D0000C5B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b78fa8f00d364b30525856d0000c5af?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL FORTALECIMIENTO DE PRIMER NIVEL DE ATENCI\u00d3N Y DECLARA EN  EMERGENCIA AL SECTOR SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el Fortalecimiento del Primer Nivel de Atenci\u0148n y Declara en Emergencia al Sector Salud.", "codigo_ley": "05252", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Benites Agurto  Alfredo", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B78FA8F00D364B30525856D0000C5AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1c797475104e94a0525856d0000c5ae?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA ACCESIBILIDAD ADECUADA DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS PARA TRATAMIENTO DE COVID-19 Y GARANTIZA SU DISPONIBILIDAD INMEDIATA Y OPORTUNA", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco legal que garantice el acceso de medicamentos gen\u00e9ricos de Denominaci\u00f3n Com\u00fan Internacional para el tratamiento de Covid-19 y otras que genere Emergencia Sanitaria siendo consideradas de necesidad nacional", "codigo_ley": "05251", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1C797475104E94A0525856D0000C5AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9e8a737daabeb1d0525856c0081a6b1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA REGULACI\u00d3N DE TASAS DE INTER\u00c9S M\u00c1XIMAS EN EL SISTEMA FINANCIERO", "objetivo_ley": "Propone evitar la usura por parte de las empresas del sistema financiero, estableciendo topes m\u00e1ximos a las tasas de inter\u00e9s activas a ca0.rgo del Banco Cental de Reserva del Per\u00fai (BCR), as\u00ed como regular las comisiones y gastos, en protecci\u00f3n de los consumidores en materia de servicios financieros y la econom\u00eda de las familias.", "codigo_ley": "05250", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Flores Villegas  Johan", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9E8A737DAABEB1D0525856C0081A6B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b9ffb7b1d43189d0525856c0081a6b0?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA EL DERECHO A LA VIVIENDA DIGNA Y ADECUADA Y EL DERECHO A LA CIUDAD SOSTENIBLE PARA EL BUEN VIVIR COMO DERECHOS FUNDAMENTALES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el Art\u00edculo 29-A a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa de 1993, que incorpora el derecho a la vivienda digna y adecuada y el derecho a la ciudad sostenible para el buen vivir cmo derechos fundamentales.", "codigo_ley": "05249", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B9FFB7B1D43189D0525856C0081A6B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14e38bb3d69b00010525856c0081a6af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL NUEVO SISTEMA NACIONAL \u00daNICO DEL FONDO DE PENSIONES (SIUFP) Y SU UNIDAD OPERATIVA, LA GERENCIA NACIONAL DE SUPERVISI\u00d3N DE FONDOS PREVISIONALES DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Sistema Nacional \u00danico del Fondo de Pensiones (SINUFP) y su unidad operativa denominada La Gerencia Nacional de Supervisi\u00f3n de Fondos Previsionales de Pensiones. Promueve los procedimientos y mecanismos para la libre elecci\u00f3n de los aportantes en las entidades financieras reguladas y supervisada por la Superintendencia de Banca y Seguros (SBS( que garanticen mayor rentabilidad de su capital.", "codigo_ley": "05248", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14E38BB3D69B00010525856C0081A6AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3f8e7b3e65132250525856d0003315e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE A ESSALUD AUTONOM\u00cdA ADMINISTRATIVA, ECON\u00d3MICA, FINANCIERA Y PRESUPUESTAL Y LO EXCLUYE DEL \u00c1MBITO DEL FONAFE", "objetivo_ley": "Propone derogar la quincuag\u00e9sima quinta disposici\u00f3n complementaria final de la Ley 29696, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2011 a fin de reconocer a Essalud autonom\u00eda administrativa, econ\u00f3mica, financiera y presupuestal para que pueda cumplir sus funciones brindando mejores servicios a los asegurados.", "codigo_ley": "05247", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3F8E7B3E65132250525856D0003315E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2dcf3fb5cfb3ddea0525856d0003315d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE A TODAS LAS ENTIDADES P\u00daBLICAS CONTRATAR BAJO LA MODALIDAD DE LOCACI\u00d3N DE SERVICIOS PARA ACTIVIDADES DE CAR\u0154CTER PERMANENTE", "objetivo_ley": "Propone ley que proh\u00edbe a todas las entides p\u00fablicas contratar personal bajo la modalidad de locaci\u00f3n de servicios para actividades de naturaleza permanente.", "codigo_ley": "05246", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Pantoja Calvo  Ruben", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2DCF3FB5CFB3DDEA0525856D0003315D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/140127d08039d1980525856c00726894?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL CAMBIO GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DEL PERSONAL PROFESIONAL Y T\u00c9CNICO ADMINISTRATIVO QUE REALIZA FUNCIONES ASISTENCIALES EN EL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS Y LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera del personal profesional y t\u00e9cnico administrativo que realiza funciones asistenciales en el Ministerio de Salud, sus organismos p\u00fablicos y las unidades ejecutoras de Salud de los Gobiernos Regionales.", "codigo_ley": "05245", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Apaza Quispe  Yessica Marisela"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/140127D08039D1980525856C00726894?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe348529215093670525856c00726892?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LAS AFP", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u016aculos 18, 24 y 40 del TUO de la Ley del Sistema Privado de Pensiones, aprobado por DS 054-97-EF, as\u016a como garantizar la participaci\u016fn de los afiliados en los directorios de las AFP, ampliar las causales y el porcentaje del retiro voluntario y devolver su  fondo a quienes han dejado de aportar activamente en los \u0137ltimos 60 meses,", "codigo_ley": "05244", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u016fn Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Garc\u016aa Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Fabi\u0160n D\u016aaz  Yessy N\u0165lida", "Llaulli Romero  Freddy", "P\u0165rez Ochoa  Carlos Andr\u0165s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE348529215093670525856C00726892?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e68d13c97ad986030525856c006730a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da CON LA FINALIDAD DE REGULAR LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, es evitar que Congresistas que cuenten con procesos judiciales pendientes por delitos cometidos antes de ser elegidos, se amparen en la inmunidad parlamentaria.", "codigo_ley": "05243", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Novoa Cruzado  Anthony Renson"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E68D13C97AD986030525856C006730A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15e08954d2d038540525856d0073d48e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, REESTRUCTURACI\u00d3N, AMPLIACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL GOYONECHE, CATEGOR\u00cdA III DEL DISTRITO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE AREQUIPA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, reestructuraci\u00f3n, ampliaci\u00f3n y equipamiento del Hospital Goyoneche, Categor\u00eda III, del Distrito de, Provincia y Departamento de Arequipa", "codigo_ley": "05242", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Quispe Apaza  Yvan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15E08954D2D038540525856D0073D48E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8de0966eedb85b90525856c0066112e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 1, 2 Y 3 DE LA RESOLUCI\u00d3N  LEGISLATIVA 004-2020-2021/CR", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2 y 3 de la Resoluci\u00f3n Legislativa 004-2020-2021/CR que modifica art\u00edculos del Reglamento del Congreso, tiene por objeto regular la presenetaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n jurada de intereses a cargo de los congresistas de la Rep\u00fablica, as\u00ed como del personal del servicio y de la organizaci\u00f3n parlamentaria que est\u010d en la obligaci\u00f3n de presentarla.", "codigo_ley": "05241", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8DE0966EEDB85B90525856C0066112E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ffcca8c561c19450525856c0066112d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27157, LEY DE REGULARIZACI\u00d3N DE EDIFICACIONES, DEL PROCEDIMIENTO PARA LA DECLARATORIA DE F\u00c1BRICA Y DEL R\u00c9GIMEN DE UNIDADES INMOBILIARIAS DE PROPIEDAD EXCLUSIVA Y DE PROPIEDAD COM\u00daN", "objetivo_ley": "Propone otorgar medidas complementarias a los reg\u00edmenes de propiedad exclusiva y propiedad com\u00fan de modo que se establezcan reglas adicionales por acuerdo de los vecinos para una respuesta solidaria ante emergencias sanitarias y de similar \u00edndole", "codigo_ley": "05240", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Olivares Cortes  Daniel Federico", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FFCCA8C561C19450525856C0066112D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d0c28a5f062e2470525856c005ed72e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 233 AL C\u00d3DIGO PENAL CREANDO EL DELITO DE ALTERACI\u00d3N Y CONCERTACI\u00d3N DE PRECIOS EN ESTADO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone incorporar al art\u00edculo 233 al C\u00f3digo Penal, el delito de alteraci\u00f3n y concertaci\u0148n de precios en estado de emergencia.", "codigo_ley": "05239", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D0C28A5F062E2470525856C005ED72E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec1b8f39ac2523f90525856c00604f7c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE MEDIDAS SOBRE EL ARRENDAMIENTO DE INMUEBLES CON DESTINO HABITACIONAL COMO CONSECUENCIA DEL AISLAMIENTO SOCIAL OBLIGATORIO ESTABLECIDO EN EL DECRETO SUPREMO 044-2020-PCM, DECRETO SUPREMO 046-2020-PCM Y SUS NORMAS COMPLEMENTARIAS O MODIFICATORIAS", "objetivo_ley": "Propone medidas sobre el arrendamiento de inmuebles con destino habitaciconal como consecuencia del aislamaiento social obligatorio, establecido en el Decreto Supremo 044-2020-PCM y sus normas complementarias o modificatorias.", "codigo_ley": "05238", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Olivares Cortes  Daniel Federico", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC1B8F39AC2523F90525856C00604F7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d97e2d6d489798b60525856d005e5fdf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL PRECIO DE LOS MEDICAMENTOS ANTE LA EMERGENCIA NACIONAL CONTRA EL VIRUS EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone regular el precio de los medicamentos en el Per\u00fa como medida permanente con la finalidad de establecer el cobro justo y adecuado para la ciudadan\u00eda por la adquisici\u00f3n de medicamentos y de esta manera contribuir a garantizar la salud p\u00fablica, ante la condici\u00f3n de vulnerabilidad de este acto frente al COVID-19", "codigo_ley": "05237", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D97E2D6D489798B60525856D005E5FDF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e569d0f315593bc80525856c005f07c8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS TASAS DE INTER\u00c9S, COMISIONES Y GASTOS DE CR\u00c9DITOS DE CONSUMO Y TARJETAS DE CR\u00c9DITO EN EL MARCO DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone otorgar un per\u00edodo de gracia y reprogramaci\u00f3n en el pago de las obligaciones de Cr\u00e9dito de Consumo y Tarjetas de Cr\u00e9dito. As\u00ed como denotar criterios que impidan excesos en el pago de tasas de inter\u00e9s, comisiones y gastos reca\u00eddos en dichos cr\u00e9ditos, con el fin de tutelar los derechos del consumidor, en el marco coyuntural del COVID-19", "codigo_ley": "05236", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E569D0F315593BC80525856C005F07C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dea5abbc818ce44a0525856b0013c2aa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES DESTINAR RECURSOS DEL CANON PARA REFORZAR LOS SERVICIOS DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone que los gobiernos regionales que cuenten con fondos dispuestos por la Ley del Canon destinen dichos recursos para financiar la mejora de los servicios de salud de la circunscripci\u00f3n regional seg\u00fan corresponda.", "codigo_ley": "05235", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DEA5ABBC818CE44A0525856B0013C2AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3247497345cbf5ce0525856b000e1a84?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE EL ACCESO A BECAS DE PREGRADO A HIJOS DE QUIENES SE ENCUENTRAN EN PRIMERA L\u00cdNEA DE ACCI\u00d3N ANTE EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio de Educaci\u00f3n a otorgar becas a los hijos de quienes se encuentran en primera l\u00ednea de acci\u00f3n ante el Covid-19.", "codigo_ley": "05234", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3247497345CBF5CE0525856B000E1A84?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa888d663301d97b0525856b000e1a83?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA INTANGIBILIDAD DEL RETIRO DEL 25% DE LAS AFPs QUE SE REALICE EN CUENTAS BANCARIAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece la intangibilidad del retiro del 25% de los aportes a las AFPs", "codigo_ley": "05233", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA888D663301D97B0525856B000E1A83?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9cb94c71ba9b6a650525856b0008be20?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ASEGURAMIENTO DE FINANCIAMIENTO AL PEQUE\u0143O AGRICULTOR A TASA DE INTER\u00c9S IGUAL A CERO A FIN DE ATENUAR LOS EFECTOS DEL COVID 19 A TRAV\u00c9S DEL FORTALECIMIENTO DE AGROBANCO", "objetivo_ley": "Propone asegurar el financiamiento al peque\u0144o agricultor agropecuario a tasas de inter\u00e9s igual a cero, a fin de atenuar los efectos de la pandemia Covid-19, as\u00ed como fortalecer patrimonialmente al Banco Agropecuario-AGROBANCO", "codigo_ley": "05232", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CB94C71BA9B6A650525856B0008BE20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da3de05f3075c8700525856a0080643a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE ACAPARAMIENTO Y PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS CON COSTOS DESPROPORCIONALES EN ESTADOS DE EMERGENCIA Y MODIFICA EL DELITO DE ESPECUALCI\u00d3N EN ACTOS DE COMERCIO EN EL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que incorpora el delito de acaparamiento y prestaci\u00f3n de servicios con costos desproporcionales en estados de emergencia", "codigo_ley": "05231", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Oseda Yucra  Daniel", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Cayllahua Barrientos  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA3DE05F3075C8700525856A0080643A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89f2534f5b032df20525856a00806439?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO DE PROTECCI\u00d3N Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR PARA PROTEGER AL USUARIO DEL SERVICIO EDUCATIVO EN CIRCUNSTANCIAS DE FUERZA MAYOR", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor para proteger al usuario de Servicio Educativo en circunstancias de caso fortuito o fuerza mayor", "codigo_ley": "05230", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89F2534F5B032DF20525856A00806439?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a42993d8ba8f846a0525856a006549b6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA DE FORMA PROGRESIVA Y SOSTENIBLE A LOS TRABAJADORES CAS DE ESSALUD AL R\u00c9GIMEN DEL DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Propone garantizar a los trabajadores de Essalud comprendidos en el R\u00e9gimen del Contrato Administativo de Servicios (CAS) un trato igualitario con relaci\u00f3n al acceso al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, de manera sostenible,", "codigo_ley": "05229", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Benites Agurto  Alfredo", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A42993D8BA8F846A0525856A006549B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce7737b807fcd6f20525856a0061d337?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRESERVA LA INTANGIBILIDAD DE LOS MONTOS QUE LOS AFILIADOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES RETIREN DE FORMA EXTRAORDINARIA EN CUMPLIMIENTO DE LA LEY N\u00b0 31017", "objetivo_ley": "Propone preservar el car\u00e1cter de intangible que tienen los montos que retiren los afiliados al Sistema Privado de Pensiones, en cumplimiento de la Ley N\u00b0 31017.", "codigo_ley": "05228", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Novoa Cruzado  Anthony Renson"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE7737B807FCD6F20525856A0061D337?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5372786ded36192a0525856a0061d336?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28101, LEY DE MOVILIZACI\u00d3N NACIONAL, Y AMPL\u00cdA SU APLICACI\u00d3N PARA LA DECLARATORIA DE ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL POR CONFLICTOS, DESASTRES NATURALES, PANDEMIAS O DE GRAVES CIRCUNSTANCIAS QUE AFECTAN LA VIDA DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Proyecto de  Ley que modifica la Ley 28101, Ley de Movilizaci\u00f3n Nacional, y ampl\u00eda su aplicaci\u00f3n para la declaratoria de Estado de Emergencia Nacional por Conflictos, Desastres Naturales, Pandemias o de graves circunstancias que afectan la vida de la Naci\u00f3n", "codigo_ley": "05227", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5372786DED36192A0525856A0061D336?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/866d76158803d6580525856a001ae161?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PENALIZA COMO FORMA AGRAVADA LOS DELITOS DE HURTO Y ROBO COMETIDOS DURANTE UN ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que penaliza como forma agravada los Delitos de Hurto y Robo, cometidos durante un Estado de Emergencia Nacional", "codigo_ley": "05226", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Castillo Oliva  Luis Felipe"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/866D76158803D6580525856A001AE161?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a423b912eea3901a0525856a00193ca2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD AUT\u00d3NOMA PARA LA TITULACI\u00d3N DE TIERRAS", "objetivo_ley": "Propone la Ley que crea la Autoridad Aut\u00f3noma para la Titulaci\u00f3n de Tierras", "codigo_ley": "05225", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Troyes Delgado  Hans", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A423B912EEA3901A0525856A00193CA2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b27eac02a0a883f0525856a001ae15e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE REDUCCI\u00d3N TEMPORAL DE LAS PENSIONES POR SERVICIOS EDUCATIVOS PRESTADOS A DISTANCIA POR LAS INSTITUCIONES DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA E INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR DE GESTI\u00d3N PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas para reducir el impacto en la econom\u00eda nacional, producto del aislamiento e inmovilizaci\u00f3n social obligatoria dispuesto en la declaratoria de estado de emergencia nacional decretado frente a las graves circunstancias que afectan la vida de la naci\u00f3n a consecuencia del brote del Covid-19, estableciendo la reducci\u00f3n del pago de pensiones por los servicios educativos prestados a distancia por parte de las entidades educativas del sector privado, debido a que los costos del servicio de dichas entidades educativas son menores a los servicios educativos prestados en forma presencial.", "codigo_ley": "05224", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Troyes Delgado  Hans", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B27EAC02A0A883F0525856A001AE15E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f2474aff7db113ea0525856a0010e3da?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 234 Y 236 DEL DECRETO LEGISLATIVO 635-C\u00d3DIGO PENAL PERUANO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 234 y 236 del Decreto Legislativo 635 del C\u00f3digo Penal Peruano.", "codigo_ley": "05223", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Ch\u00e1vez Coss\u00edo  Martha", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Vivanco Reyes  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F2474AFF7DB113EA0525856A0010E3DA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8cbcc998dfa02f8d0525856a0010e3d9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA EL ACAPARAMIENTO, ESPECULACI\u00cbN Y ADULTERACI\u00cbN DE BIENES Y SERVICIOS DE PRIMERA NECESIDAD DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco de regulaci\u02c7n y modificaci\u02dbn del C\u02c7digo Penal en los casos que se realice el acaparamiento, especulaci\u02c7n y adulteraci\u02c7n de bienes y servicios de primera necesidad durante el Estado de Emergencia en caso de cat\u00dfstrofe o de graves circunstancias que afecten la vida de la naci\u02c7n", "codigo_ley": "05222", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u00da Luis", "Montoya Guivin  Absal\u02c7n", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00dfsquez Chuquilin  Mirtha Esther", "Fern\u00dfndez Chac\u02c7n  Carlos Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8CBCC998DFA02F8D0525856A0010E3D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Salud y Poblaci\u02c7n", " Comisi\u02c7n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u02d9blicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76a1d02aa8a2960d0525856a000e582f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA DE MANERA EXCEPCIONAL EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y L\u00cdNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DE LA SALUD Y T\u00c9CNICO ADMINISTRATIVO CON PROFESI\u00d3N DE LA SALUD ANTE LA EMERGENCIA SANITARIA CAUSADA POR EL BROTE DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone autorizar excepcionalmente el cambio de grupo ocupacional y l\u00ednea de carrera del personal de la salud y t\u00e9cnico administrativo como profesi\u00f3n de salud del Ministerio de Salud, de sus organismos p\u00fablicos, y de las unidades ejecutoras de salud de los gobiernos regionales, ante la emergencia sanitaria causada por el brote del Covid-19", "codigo_ley": "05221", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Quispe Apaza  Yvan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76A1D02AA8A2960D0525856A000E582F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cdf5db15ff2355b80525856a000443ab?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL EL INCREMENTO DEL 8% DEL PBI NACIONAL EN LOS PRESUPUESTOS P\u00daBLICOS DE LOS SECTORES DE SALUD Y EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u016fblica y preferente inter\u00e9s nacional el incremento del 8% del PBI Nacional en los presupuestos p\u00fablicos de los sectores de Sald y Educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "05220", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CDF5DB15FF2355B80525856A000443AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97283f030967c2260525856a0001380f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 A LOS TRABAJADORES PROFESIONALES. NO PROFESIONALES, ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS DEL SECTOR SALUD QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL R\u00c9GIMEN DEL CONTRATO ADMINISTRATIVO DE SERVICIOS EN EL ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u0148n del decreto legislativo 728 de los trabajadores del Ministerio de Salud, Seguro Social-ESSALUD, Fondo de Sanidad Policial y Sanidad de Fuerzas Armadas que brinden servicio profesional, no profesional, asistencial y administrativo que se encuentra bajo el R\u00e9gimen del Contrato Administrativo de Servicios (CAS) en el estado de emergencia sanitaria.", "codigo_ley": "05219", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97283F030967C2260525856A0001380F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8defe8f019a11900525856a0001380e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 28687, AMPLIANDO EL PLAZO HASTA EL 31 DE DICIEMBRE DEL 2016 PARA QUE PUEDAN ACCEDER AL DERECHO A UNA VIVIENDA DIGNA, LAS POSESIONES INFORMALES QUE SE HAYAN CONSTITUIDO SOBRE PROPIEDAD ESTATAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 3.1 del art\u00edculo 3 de la ley 28787-Ley de desarrollo y complementaria de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal, acceso al suelo y dotaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos, a efecto de ampliar el plazo para que las posesiones informales que se hayan constituido sobre propiedad estatal hasta el 31 de diciembre del 2016, puedan acceder al derecho a una vivienda digna, siendo el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n para todo efecto hasta la fecha se\u0144alada.", "codigo_ley": "05218", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8DEFE8F019A11900525856A0001380E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61057199ccba406c0525856a0001380d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1325 Y EL ART\u00cdCULO 20 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1362 A FIN DE PROMOVER LA PRIVATIZACI\u00d3N DEL SISTEMA PENITENCIARIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 del Decreto Legislativo 1325 que declara en emergencia y dicta medidas para la reestructuraci\u00f3n del Sistema Nacional Penitenciario y el Instituto Nacional Penitenciario y el art\u00edculo 20 del Decreto Legislativo 1362 Decreto Legislativo que regula la promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n privada mediante asociaciones p\u00fablico privadas y proyectos en activos, a fin de promover la privatizaci\u00f3n del sistema penitenciario nacional.", "codigo_ley": "05217", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61057199CCBA406C0525856A0001380D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b0aae34a4ed8adc0525856900816bab?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 9 Y 11 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da PARA GARANTIZAR EL DERECHO FUNDAMENTAL A LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar en parte los art\u00edculos 9 y 11 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de garantizar el derecho fundamental a la salud.", "codigo_ley": "05216", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B0AAE34A4ED8ADC0525856900816BAB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29187808a1c62a9f05258569007d4259?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LOS AFILIADOS DE LA ONP A HACER EL RETIRO PARCIAL DE SUS APORTES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que faculta a los afiliados de la ONP a hacer el retiro parcial de sus aportes", "codigo_ley": "05215", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00dbn Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00ccguez  Juan Carlos", "Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Salinas L\u00dbpez  Franco", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Garc\u00cca Oviedo  Paul Gabriel", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29187808A1C62A9F05258569007D4259?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u02d9blica", " Comisi\u00dbn de Econom\u00cca  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00dbn de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u02d9blicos", " Comisi\u00dbn de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d3b323d81489d6705258569007d4257?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY MARCO PARA LA REFORMA INTEGRAL DEL SISTEMA DE SALUD", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley para reformar de forma integral del Sistema de Salud", "codigo_ley": "05214", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D3B323D81489D6705258569007D4257?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/354fec66374f6da8052585690070fc1b?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE RESTRINGE LA TRANSMISI\u00d3N DE PROGRAMAS DE ENTRETENIMIENTO EN HORARIO FAMILIAR Y PROMUEVE EL DERECHO A LA EDUCACI\u00d3N, CULTURA, PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA, PROMOCI\u00d3N DE VALORES INTERCULTURALIDAD Y CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 y el art\u00edculo 40 de la Ley 28278-Ley de Radio y Televisi\u00f3n e incorporar el literal h) del art\u00edculo 77 con la finalidad de prohibir en horario familiar la transmisi\u00f3n de programas cuyos contenidos sean violentos, obscenos o de otra \u00edndole que puedan afectar los valores inherentes a la familia, los ni\u0144os y adolescentes; para promover el derecho a la educaci\u00f3n, la cultura, la participaci\u00f3n ciudadana, la promoci\u00f3n de valores, as\u00ed como la interculturalidad y cuidado del medio ambiente.", "codigo_ley": "05213", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/354FEC66374F6DA8052585690070FC1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ea44095ba1bba93f052585690070fc1a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DE MANERA  EXCEPCIONAL  EL VOTO FACULTATIVO PARA  LAS  PERSONAS VULNERABLES AL VIRUS COVID-19 EN EL PROCESO ELECTORAL 2021", "objetivo_ley": "Propone establecer de manera excepcional y por esta \u00fanica vez, el voto facultativo a las personas vulnerables al virus COVID-19 para el proceso electoral 2021,", "codigo_ley": "05212", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EA44095BA1BBA93F052585690070FC1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fdcace1855bbc3620525856900753c1f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA REGULACI\u00d3N DE PRECIOS DE MEDICAMENTOS Y PRODUCTOS NECESARIOS PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD EN  ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece la regulaci\u00f3n de precios de medicamentos y productos necesarios para la protecci\u00f3n de la salud en Estado de Emergencia Sanitaria", "codigo_ley": "05211", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Quispe Apaza  Yvan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDCACE1855BBC3620525856900753C1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f388d1ba6e49cf8052585690070fc19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD  P\u00daBLICA OTORGAR UN BONO ESTUDIANTIL EXTRAORDINARIO PARA LOS ALUMNOS DE LAS UNIVERSIDADES, INSTITUTOS Y ESCUELAS P\u00daBLICAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR A NIVEL NACIONAL, ANTE LA EMERGENCIA PRODUCIDA POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara  de inter\u00e9s nacional y p\u00fablica otorgar un Bono Estudiantil extraordinario para los alumnos de las universidades, institutos y escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n superior a nivel nacional, ante la emergencia producida por el COVID-19", "codigo_ley": "05210", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Quispe Apaza  Yvan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F388D1BA6E49CF8052585690070FC19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fddcde8a8766a938052585690070fc18?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 26519 QUE ESTABLECE PENSI\u00c6N PARA LOS EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REP\u00d6BLICA", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 19, Ley que establece la pensi\u00b5n para los ex Presidentes Constitucionales de la Rep\u00bablica, as\u00da como eliminar los beneficios que gozan los Presidentes Constitucionales de la Rep\u00bablica al momento de dejar el cargo.", "codigo_ley": "05209", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u00d5 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Baz\u00c3n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00b5n", "V\u00c3squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDDCDE8A8766A938052585690070FC18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Constituci\u00b5n y Reglamento", " Comisi\u00b5n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00bablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad4d6c367715163a05258569007d4253?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DESCUENTO REMUNERATIVO SOLIDARIO DURANTE LA EMERGENCIA SANITARIA POR EL CODIV-19 A LOS ALTOS FUNCIONARIOS P\u250cBLICOS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece descuento remunerativo solidario durante la Emergencia Sanitaria", "codigo_ley": "05208", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u0112cola del Per\u00b7", "autores": ["Machaca Mamani  Ra\u00b7l", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "C\u0137spedes C\u00dfrdenas  Mar\u0112a Teresa", "Huam\u00dfn Champi  Juan de Dios", "N\u00b7\u00b1ez Marreros  Jes\u00b7s del Carmen", "Retamozo Lezama  Mar\u0112a Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD4D6C367715163A05258569007D4253?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00b7blica", " Comisi\u00ben de Constituci\u00ben y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e68573409335fb605258569007d4251?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE MERCADOS ITINERANTES SALUDABLES PARA GARANTIZAR EL ABASTECIMIENTO DE PRODUCTOS DE PRIMERA NECESIDAD ANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que promueve la implementaci\u00f3n de mercados itinerantes saludables para garantizar el abastecimiento de productos de primera necesidad", "codigo_ley": "05207", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E68573409335FB605258569007D4251?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3cd877b1ea113ed705258569007aac14?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA EL INCUMPLIMIENTO DEL AISLAMIENTO SOCIAL DURANTE EL ESTADO DE EMERGENCIA CON PRESTACI\u00c6N DE SERVICIO A LA COMUNIDAD", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que sanciona el incumplimiento del Aislamiento social durante el Estado de Emergencia", "codigo_ley": "05206", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00dacola del Per\u00ba", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00daas", "Benites Agurto  Alfredo", "Machaca Mamani  Ra\u00bal", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Retamozo Lezama  Mar\u00daa Cristina", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Rayme Mar\u00dan  Alcides", "N\u00ba\u00feez Marreros  Jes\u00bas del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CD877B1EA113ED705258569007AAC14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Salud y Poblaci\u00b5n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5d1207d922a7bba005258569007aac13?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30936, LEY QUE PROMUEVE Y REGULA EL USO DE LA BICICLETA COMO MEDIO DE TRANSPORTE SOSTENIBLE", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que  modifica la ley 30936, Ley que regula el uso de la bicicleta", "codigo_ley": "05205", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5D1207D922A7BBA005258569007AAC13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e29bde15618226805258569007aac12?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE ADICIONA LA SEXTA DISPOSICI\u00cbN TRANSITORIA AL DECRETO LEGISLATIVO 1057, DISPONIENDO A LAS ENTIDADES P\u250cBLICAS DEL SECTOR SALUD QUE SE ENCUENTRAN REALIZANDO LABORES ESENCIALES EN SITUACIONES DE EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone ley que adiciona la sexta disposici\u02c7n transitoria al Decreto Legislativo 1057", "codigo_ley": "05204", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00ddcola del Per\u02d9", "autores": ["N\u02d9\u02ddez Marreros  Jes\u02d9s del Carmen", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Machaca Mamani  Ra\u02d9l", "Rayme Mar\u00ddn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00dda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E29BDE15618226805258569007AAC12?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Salud y Poblaci\u02c7n", " Comisi\u02c7n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u02d9blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef1f47ec874f5d200525856900753c1c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE UN FONDO ESPECIAL PARA EL FINANCIAMIENTO DE MICRO EMPRESARIOS INDEPENDIENTES INFORMALES Y EMPRENDIMIENTOS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de un fondo especial para el financiamiento de Microempresarios independientes informales", "codigo_ley": "05203", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Machaca Mamani  Ra\u00fal"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF1F47EC874F5D200525856900753C1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1a64ff2298556880525856900753c1b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA LIBRE DESAFILIACI\u00d3N (AFP) Y QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DEL T\u00cdTULO II DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY  DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Proyecto de LEy que propone la libre desafiliaci\u00f3n (AFP) y que modifica el art\u00edclo 5 del T\u00edtulo II del Texto \u00danico Ordenado de la Ley SNP", "codigo_ley": "05202", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Benites Agurto  Alfredo", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1A64FF2298556880525856900753C1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/65ed8d17f4cca8230525856900753c1a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 14 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES, Y EL ART\u00cdCULO 12 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES, CON LA FINALIDAD DE IMPLEMENTAR EL DESARROLLO DE SESIONES VIRTUALES DURANTE UN R\u00c9GIMEN DE EXCEPCI\u00d3N DELCARADO CONFORME A LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Proyecto de ley que modifica el art\u00edculo 14 de la Ley 27867, Ley org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, y el art\u00edculo 14 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, con la Finalidad de implementar el desarrollo de Sesiones virtuales, durante en r\u00e9gimen de excepci\u00f3n", "codigo_ley": "05201", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/65ED8D17F4CCA8230525856900753C1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a13c608afc4d697052585690070fc16?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL NUMERAL 17.3 AL ART\u00cdCULO  17, DEL DECRETO LEGISLATIIVO 1455, DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA EL PROGRAMA \"\"REACTIVA PER\u00da\"\" PARA ASEGURAR LA CONTINUIDAD EN LA CADENA DE PAGOS ANTE EL IMPACTO DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 17.3 al art\u00edculo 17 del Decreto Legislativo 1455, Decreto Legislativo que crea el Programa \"\" Reactiva Per\u00fa\"\" para asegurar la continuidad en la Cadena de Pagos ante el impacto del Covid-19.", "codigo_ley": "05200", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Aguilar Zamora  Manuel", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A13C608AFC4D697052585690070FC16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/498faa8c2c4acfc7052585690070fc14?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA ANTICIPO EXTRAORDINARIO DE PENSI\u00cbN A LOS AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES (SNP) ANTE LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA SANITARIA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone otorgar un anticipo extraordinario de pensi\u02c7n a los afiliados al Sistema Nacional de Pensiones (SNP), que lo requieran, para aliviar las econom\u2550as familiares y dinamizar la econom\u00dda nacional, debido a la declaratoria de emergencia sanitaria que viene atravesando nuestro pa\u00dds como consecuencia del COVID-19", "codigo_ley": "05199", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Fabi\u00dfn D\u00ddaz  Yessy N\u00dalida", "Salinas L\u02c7pez  Franco", "Garc\u00dda Oviedo  Paul Gabriel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Aguilar Zamora  Manuel", "Oyola Rodr\u00ddguez  Juan Carlos", "Saavedra Ochar\u00dfn  M\u02c7nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/498FAA8C2C4ACFC7052585690070FC14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u02c7n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u02d9blica", " Comisi\u02c7n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u02d9blicos", " Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d900ab4d92a18a16052585690070fc13?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE UN NUEVO SISTEMA PREVISIONAL ELIMINANDO EL ACTUAL SISTEMA ADMINISTRATIVO POR LA ONP Y LAS AFPs", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que establece un nuevo sistema previsional eliminando el actual Sistema Administrativo por la ONP y AFPs.", "codigo_ley": "05198", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D900AB4D92A18A16052585690070FC13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0021a0f3f73c9b4c0525856900753c14?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1057-CAS, A LOS TRABAJADORES PROFESIONALES NO PROFESIONALES, ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS DE ESSALUD QUE SE ENCUENTRAN COMO LOCADORES DE SERVICIOS POR EFECTOS DE LA SITUACI\u00d3N DE EMERGENCIA SANITARIA Y LUCHA CONTRA LA PROPAGACI\u00d3N DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone incorporar al personal profesional no profesional,asistencial y administrativo que se encuentran como locadores de servicios en el Seguro Social de Salud-Essalud, por efectos de la situaci\u00f3n de emergencia sanitaria y lucha contra la propagaci\u00f3n del Covid-19, sin trasgredir las normas del servicio civil ni la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "05197", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0021A0F3F73C9B4C0525856900753C14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba725702779da65c05258569000d27f8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE HABILITA A LOS APORTANTES A LA OFICINA DE NORMANALIZACI\u00d3N PREVISIONAL A SOLICITAR EL 100% DE SUS APORTES AL SISTEMA P\u00daBLICO DE PENSIONES Y APRUEBA BONO EXTRAORDINARIO", "objetivo_ley": "Propone establecer un procedimiento especial que permita a los aportantes y a los exaportantes al Sistema Nacional de Pensiones, administrado por la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional -ONP, solicitar el retiro del 100% de sus aportes acumulados desde el inicio de su experiencia laboral, siempre que no cuenten con 20 (veinte) a\u0144os de aportaci\u00f3n.", "codigo_ley": "05196", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Flores Villegas  Johan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA725702779DA65C05258569000D27F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a800c2bc0c4ffd105258569000d27f6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE BUSCA PRIORIZAR LA ATENCI\u00d3N M\u00c9DICA AL PERSONAL DE SALUD EN EL CONTEXTO DE UNA EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone garantizar el servicio p\u00fablico de salud en los casos que exista un riesgo elevado o da\u0144o a la salud y la vida del personal de salud tras una declaraci\u00f3n de emergencia sanitaria. Se garantiza el acceso al servicio p\u00fablico de salud mediante la atenci\u00f3n priorizada del pesonal de salud en riesgo de contagio o que haya sido contagiado", "codigo_ley": "05195", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Columbus Murata  Diethell", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A800C2BC0C4FFD105258569000D27F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f0f1a3ea1189bd7052585680081f50f?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N EXTRAORDINARIA PARA LA ADQUISICI\u00d3N DE LA PRODUCCI\u00d3N AGR\u00cdCOLA DE LA PAPA NACIONAL EN MARCO A LA REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n extraordinaria para la adquisici\u00f3n de la producci\u00f3n agr\u00edcola de la papa nacional en marco a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "codigo_ley": "05194", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Campos Villalobos  Rolando", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Troyes Delgado  Hans", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F0F1A3EA1189BD7052585680081F50F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6317b7ad23bcbb15052585690000b674?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA DEL HOSPITAL REGIONAL DEL CUSCO Y EL ACONDICIONAMIENTO E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL HOSPITAL DE CONTINGENCIA ANTONIO LORENA EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reconstrucci\u00f3n y mejoramiento de capacidad resolutiva del Hospital Regional del Cusco y al acondicionamiento e implementaci\u00f3n del Hospital de contingencia Antonio Lorena en el departamento del Cusco.", "codigo_ley": "05193", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Pantoja Calvo  Ruben", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6317B7AD23BCBB15052585690000B674?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b6982f8da7b390b052585690000b673?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL TRABAJO DE REPARTO DE PRODUCTOS A DOMICILIO A TRAV\u00c9S DE VEH\u00cdCULOS MENORES MOTORIZADOS Y NO MOTORIZADO", "objetivo_ley": "Propone regular el servicio de reparto de productos a domicilio a trav\u00e9s de veh\u00edculos menores motorizados y no motorizados as\u00ed como el r\u00e9gimen laboral de las personas que realizan dicha actividad.", "codigo_ley": "05192", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Pantoja Calvo  Ruben", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B6982F8DA7B390B052585690000B673?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d78519055daa177b052585680081f50d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAM,ENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA A FIN DE ESTABLECER LA P\u00c9RDIDA DEL ESCA\u0143O PARLAMENTARIO POR CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso tiene por objeto establecer la p\u00e9rdida del esca\u0144o parlamentario para la agrupaci\u00f3n pol\u00edtica a la que pertenece cuando se condena por corrupci\u00f3n con sentencia firme a un Congresista de la Rep\u00fablic", "codigo_ley": "05191", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D78519055DAA177B052585680081F50D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4bf796dc9299e4c3052585680070767e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE OPTIMIZACI\u00d3N DEL EMPLEO DEL CANON MINERO PARA LA CONSOLIDACI\u00d3N DE LOS SECTORES SALUD, EDUCACI\u00d3N, AGRICULTURA, AMBIENTE Y MINER\u00cdA , EN LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5 y 6 de la Ley 27506 Ley del Canon, busca coadyuvar en la calidad y expansi\u00f3n de los servicios p\u00fablicos en educaci\u00f3n y salud universalizando la prestaci\u00f3n de los mismos, y el desarrollo y mejoramiento de la agricultura, ambiente y miner\u00eda en los niveles de gobierno Regional y Local.", "codigo_ley": "05190", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Aguilar Zamora  Manuel", "Inga Sales  Leonardo", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BF796DC9299E4C3052585680070767E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/98639f302f5e0357052585680081f50a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29420, LEY QUE FIJA MONTO PARA EL BENEFICIO DE SEGURO DE VIDA O COMPENSACI\u00d3N EXTRAORDINARIA PARA EL PERSONAL DE LAS FUERZAS ARMADAS, LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da Y EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da O A SUS BENEFICIARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 2.1 del art\u00edculo 2 de la Ley 29420, precisando que, para el Personal de las Fuerzas Armadas, la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa y el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa, fallecidos como consecuencia de sus servicios para combatir la pandemia del COVID-19, no requerir\u00e1n una junta calificadora para la dotaci\u00f3n del seguro de vida o compensaci\u00f3n extraordinaria.", "codigo_ley": "05189", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Troyes Delgado  Hans", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Campos Villalobos  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/98639F302F5E0357052585680081F50A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8347a9828b9545d2052585680070767d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 21 Y 22 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA A FIN DE ELIMINAR EL PAGO DE LAS GRATIFICACIONES DE JULIO Y DICIEMBRE Y EL SEGURO M\u00c9DICO PRIVADO DE LOS CONGRESISTAS", "objetivo_ley": "Propone dictar disposiciones para eliminar el pago de las gratificaciones de julio y diciembre a los Congresistas de la Rep\u00fablica, que ven\u00edan percibiendo bajo el r\u00e9gimen laboral de la actividad privada, as\u00ed como la eliminaci\u00f3n de seguros privados de salud, contratados a favor de ellos y de sus familiares, estableciendo el pago de aguinaldos en sinton\u00eda con los dem\u00e1s trabajadores del sector p\u00fablico.", "codigo_ley": "05188", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8347A9828B9545D2052585680070767D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/081c345a1017df86052585680070767b?OpenDocument", "estado_ley": "Observado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LOS IMPACTOS AMBIENTALES PRODUCTO DE LA MINER\u00cdA ILEGAL EN LA CUENCA DEL R\u00cdO NANAY", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los impactos ambientales por la miner\u00eda ilegal en la cuenca del r\u00edo Nanay, localizada en la ribera izquierda del Amazonas, entre el r\u00edo Tigre y el r\u00edo Napo.", "codigo_ley": "05187", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/081C345A1017DF86052585680070767B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a6966d102b83eea052585680070767a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00d5CULOS DEL ESTATUTO DE LA DERRAMA MAGISTERIAL APROBADO POR DECRETO SUPREMO 021-88-ED, Y FACULTA EL RETIRO DE FONDOS", "objetivo_ley": "Propone incluir modificatorias en el Decreto Supremo 021-88-ED, con la finalidad de que los asociados elijan democr\u00b7ticamente de forma universal a sus representantes, en el Directorio de la Derrama Magisterial; y adem\u00b7s puedan efectuar el retiro de sus aportes acumulados, la rentabilidad obtenida por los intereses correspondientes y las utilidades.", "codigo_ley": "05186", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00dbn Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Garc\u00cca Oviedo  Paul Gabriel", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Salinas L\u00dbpez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A6966D102B83EEA052585680070767A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Educaci\u00dbn  Juventud y Deporte", " Comisi\u00dbn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u02d9blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bb7f96314d3c130052585670075641c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA, LA CONTRATACI\u00d3N DE PROFESIONALES DE SALUD EXTRANJEROS RADICADOS EN EL PA\u00cdS, PARA CUBRIR D\u00c9FICIT DE PERSONAL M\u00c9DICO RESPECTO A LA LUCHA CONTRA LA PANDEMIA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la contrataci\u00f3n de profesionales de salud de nacionalidad extranjera, que residan el Pa\u00eds por m\u00e1s de 1 a\u0144o en forma contin\u00faa, esta ley esta dirigida a m\u00e9dicos en sus diferentes especialidades, licenciados en Salud, t\u00e9cnicos, personal de enfermer\u00eda y asistencial, a fin de cubrir el d\u00e9ficit de personal de salud en las diferentes especialidades y poder mitigar los efectos generados por la pandemia Covid-19", "codigo_ley": "05185", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BB7F96314D3C130052585670075641C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b7433a7210379ed052585670075641b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE MESAS DE PARTES VIRTUALES Y NOTIFICACIONES ELECTR\u00d3NICAS EN LAS ENTIDADES DE LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone poner a disposici\u00f3n de los ciudadanos, en todas las entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica, los servicios digitales de \"\"Mesa de Partes Virtual\"\" y \"\"Notificaci\u00f3n Electr\u00f3nica\"\".", "codigo_ley": "05184", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B7433A7210379ED052585670075641B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4207df74d414e8e00525856700626b74?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 92 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, DEJANDO SIN EFECTO LA COMPATIBILIDAD DEL EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N COMO MINISTRO DE ESTADO PARA UN CONGRESISTA", "objetivo_ley": "Propone dejar sin efecto la compatibilidad del ejercicio de la funci\u00f3n como Ministro de Estado para un congresista, modificando para ello el Art\u00edculo 92 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "05183", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Rivas Ocejo  Perci", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4207DF74D414E8E00525856700626B74?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6a6104313d737b50525856700626b73?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA Y ESTABLECE COMO URGENCIA M\u00c9DICA LA DETECCI\u00d3N TEMPRANA Y LA ATENCI\u00d3N ONCOL\u00d3GICA INTEGRAL DEL NI\u0143O Y DEL ADOLESCENTE EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone garantizar la detecci\u00f3n temprana y el tratamiento integral de los ni\u0144os y adolescentes con enfermedades oncol\u00f3gicas, propendiendo al mejoramiento de la salud y la calidad de vida de los enfermos y su grupo familiar.", "codigo_ley": "05182", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Chehade Moya  Omar Karim", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6A6104313D737B50525856700626B73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1f0910246df55610525856700626b72?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA Y REGULA POR NECESIDAD P\u0155BLICA LA REFORMA Y EMERGENCIA DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar y regular por necesidad p\u0137blica la reforma y emergencia del sistema nacional de salud, a fin de revertir la aguda crisis que atraviesa la gesti\u016fn de los establecimientos y redes prestacionales de salud a cargo de las diferentes entidades y en los tres niveles de gobiernos que conforman el Sistema Nacional Coordinado y Descentralizado de Salud.", "codigo_ley": "05181", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Chehade Moya  Omar Karim", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Ascona Calder\u016fn  Walter Yonni", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1F0910246DF55610525856700626B72?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Salud y Poblaci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b072b623434dc140525856700626b71?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE LA SALUD E INTEGRIDAD F\u00cdSICA DE LAS PERSONAS DEL CONTENIDO DE PLOMO EN PINTURAS Y OTROS MATERIALES DE REVESTIMIENTO", "objetivo_ley": "Propone normar la presencia y concentraci\u00f3n de plomo en las pinturas y otros materiales de revestimiento que se fabriquen, importen, distribuyan o se comercialicen en el pa\u00eds, con el fin de proteger de los riesgos a la salud a que es expuesta la poblaci\u00f3n en general.", "codigo_ley": "05180", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Chehade Moya  Omar Karim", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B072B623434DC140525856700626B71?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbd507124d3f94db052585670051c6e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N MEDIANTE LA MODIFICACI\u00d3N DE LOS ART\u00cdCULOS 38 Y 69 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 38 y 69 del C\u00f3digo Penal, que fortalece la lucha contra la corrupci\u00f3n", "codigo_ley": "05179", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Oseda Yucra  Daniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBD507124D3F94DB052585670051C6E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5cf9b05516d0e21052585670051c6e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA DEROGATORIA DE LA LEY 26519 QUE ESTABLECE UNA PENSI\u00d3N EQUIVALENTE AL TOTAL  DE LOS INGRESOS DE UN CONGRESISTA EN ACTIVIDAD PARA TODOS LOS EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone establecer la derogatoria de la Ley 26519 que establece una pensi\u00f3n equivalente al total de los ingresos de un congresista en actividad para todos los ex Presidentes Constitucionales de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "05178", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5CF9B05516D0E21052585670051C6E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/12c8656ba8050bf60525856700162c14?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES, ESTABLECIENDO P\u00c9RDIDAS COMPARTIDAS, TRANSFERENCIA DE LA INFORMACI\u00d3N Y REPRESENTACI\u00d3N EN DIRECTORIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 23 y 25 e incorpora dos art\u00edculos al Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondo de Pensiones, aprobado por el Decreto Supremo 054-97-EF, la propuesta legislativa propone establecer que las p\u00e9rdidas que se generen en la administraci\u00f3n de los fondos de pensiones de los afiliados, por riesgos en los mercados, sean asumidas entre los afiliados y las utilidades que generen las Administradoras Privadas de  Fondos de Pensiones, esto permitir\u00e1 que de ocurrir p\u00e9rdidas en las Cuentas Individuales de Capitalizaci\u00f3n de los afiliados, tambi\u00e9n dichas p\u00e9rdidas sean asumidas por las AFP.", "codigo_ley": "05177", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/12C8656BA8050BF60525856700162C14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8120e37a07cbfd19052585660081acf2?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY DE FOMENTO A LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS MYPES EN LA CONTRATACI\u00d3N ESTATAL, LA PRODUCCI\u00d3N NACIONAL Y EL DESARROLLO ECON\u00d3MICO LOCAL", "objetivo_ley": "Propone promover la participaci\u00f3n efectiva de las MYPES en los procesos de selecci\u00f3n Estatal, a fin de maximizar los recursos p\u00fablicos en relaci\u00f3n a los criterios de precio, calidad y eficiencia, promoviendo el desarrollo econ\u00f3mico local en la producci\u00f3n de bienes y prestaci\u00f3n de servicios.", "codigo_ley": "05176", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Chehade Moya  Omar Karim", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8120E37A07CBFD19052585660081ACF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55f596b822ccc2b9052585660075d923?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 038-2020, DECRETO DE URGENCIA QUE ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS PARA MITIGAR LOS EFECTOS ECON\u00d3MICOS CAUSADOS A LOS TRABAJADORES Y EMPLEADORES ANTE EL COVID-19 Y OTRAS MEDIDAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 3, 4, 6, y 12 del Decreto de Urgencia 038-2020, Decreto de Urgencia que establece medidas complementarias para mitigar los efectos econ\u00f3micos causados a los trabajadores y empleadores ante el COVID-19 y otras medidas.", "codigo_ley": "05175", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55F596B822CCC2B9052585660075D923?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4389659c7e96f42a05258566007f988e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL C\u00d3DIGO PENAL PARA PROTEGER A LAS MUJERES Y NI\u0143OS EN REG\u00cdMENES DE EXCEPCI\u00d3N QUE LIMITEN LA LIBERTAD DE TR\u00c1NSITO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del Decreto Legislativo 635, C\u00f3digo Penal, para proteger a las mujeres y ni\u0144os en reg\u00edmenes de excepci\u00f3n que limiten la libertad de tr\u00e1nsito.", "codigo_ley": "05174", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4389659C7E96F42A05258566007F988E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d0dbb25849c9c62052585660075d922?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA MERITOGRACIA PARA LOS CARGOS DE DIRECCIONES O GERENCIAS REGIONALES DE SALUD Y DIRECTORES EJECUTIVOS DE LAS REDES DE SALUD EN EL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone establecer la eficacia y eficiencia, la idoneidad como el m\u00e9rito, resp\u010dcto al acceso, permanencia, progresi\u00f3n y mejoras en la aptitud, actitud, capacidades y desempe\u0144o  de los Directores o Gerente Regionales de Salud, como de los Directores Ejecutivos de las Redes de Salud, a nivel nacional, asegurando mejores profesionales como base de optimizaci\u00f3n del cargo para las metas trazadas en la agenda sanitaria del pa\u00eds.", "codigo_ley": "05173", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D0DBB25849C9C62052585660075D922?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78d3f5219cf9ba9f0525856600733685?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA H\u00c9ROES DE LA SALUD A LOS TRABAJADORES DEL SECTOR SALUD, QUE EN CUMPLIMIENTO DE SU TRABAJO HAN PERDIDO LA VIDA COMBATIENDO LA PANDEMIA DEL CORONAVIRUS -COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar H\u00e9roes de la Salud a los profesionales de la salud, personal t\u00e9cnico, auxiliares (asistenciales y administrativos) que durante la pandemia sanitaria decretada por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, han perdido o pierdan la vida en el cumplimiento de su labor", "codigo_ley": "05172", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Rivas Ocejo  Perci", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Chehade Moya  Omar Karim", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78D3F5219CF9BA9F0525856600733685?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/496800b39cb87a2d0525856600733684?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACI\u00d3N DE LAS AFPS DE OBTENER UNA RENTABILIDAD M\u00cdNIMA ANUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 24 de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u0148n de Fondos de Pensiones, que establece la obligaci\u00f3n de las AFPs de obtener una rentabilidad m\u00ednima anual.", "codigo_ley": "05171", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Novoa Cruzado  Anthony Renson"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/496800B39CB87A2D0525856600733684?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ce70f7d5c64b66805258566006ecf52?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE A LOS COM,EDORES POPULARES COMO UNIDAD DE ASISTENCIALISMO ALIMENTARIO A LA POBLACI\u00d3N NACIONAL, EN ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA A CAUSA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone disponer su apertura y promover a los comedores populares reconocidos por el Gobierno Local en el marco de la gesti\u00f3n del Programa de Complementaci\u00f3n Alimentaria, como unidades de asistencialismo alimentario a la poblaci\u00f3n nacional en Estado de Emergencia Nacional a causa de la afectaci\u00f3n de la pandemia del Covid-19.", "codigo_ley": "05169", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CE70F7D5C64B66805258566006ECF52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6991168213fed78205258566006ecf51?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30555, LEY QUE INCORPORA AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 A LOS TRABAJADORES PROFESIONALES, NO PROFESIONALES, ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIVOS DE ESSALUD QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL R\u00c9GIMEN DE CONTRATACI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3 y 4 de la Ley 30555\"\"Ley que incorpora al R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 728 a los trabajadores profesionales, no propesionales asistenciales y administrativos de Essalud que se encuentran bajo el R\u00e9gimen de Contrataci\u00f3n Administrativa de Servicios\"\",", "codigo_ley": "05168", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rodas Malca  Tania Rosalia", "Chehade Moya  Omar Karim", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rivas Ocejo  Perci", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6991168213FED78205258566006ECF51?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22f09ff4a33b6e5a05258566006ecf50?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EXCEPCIONALMENTE EL NOMBRAMIENTO AUTOM\u00c1TICO DE LOS TRABAJADORES ASISTENCIALES DEL SECTOR SALUD DURANTE LA EMERGENCIA SANITARIA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone priorizar el nombramiento de los profesionales de la salud, t\u00e9cnicos y auxiliares asistenciales de la salud del Ministerio de Salud, sus organismos p\u00fablicos, los gobiernos regionales y las comunidades locales de administraci\u00f3n en salud (CLAS), cualquiera sea su modalidad de contrataci\u00f3n.", "codigo_ley": "05167", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rodas Malca  Tania Rosalia", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Rivas Ocejo  Perci", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22F09FF4A33B6E5A05258566006ECF50?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2576d4a423f5a50d0525856600620e14?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL INSTITUTO REGIONAL DE SALUD DEL NI\u0143O - TRUJILLO- LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Ley que declara de necesidad publica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Instituto Regional de Salud del Ni\u0144o - Categoria III 2 en la ciudad de Trujillo -  La Libertdad", "codigo_ley": "05166", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2576D4A423F5A50D0525856600620E14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/752f27a4254fa9610525856600620e13?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 A LOS TRABAJADORES PROFESIONALES, NO PROFESIONALES, ASISTENCIALES Y ADMINISTRATIIVOS DE ESSALUD  QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL R\u00c9GIMEN DE CONTRATACI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS POR EFECTOS DE LA SITUACI\u00d3N DE EMERGENCIA SANITARIA Y LUCHA CONTRA LA PROPAGACI\u00d3N DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone incorporar al Seguro Social de Salud (ESSALUD) bajo el R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, al personal profesional, no profesional, asistencial y administrativo que se encuentra bajo el R\u00e9gimen del Contrato Admministrativo de Servicios (CAS), que no fue beneficiado por la Ley 30555 o ha sido contratado con posterioridad a dicha norma, por efectos de la situaci\u00f3n de emergencia sanitaria y lucha contra la propagaci\u00f3n del COVID-19.", "codigo_ley": "05165", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/752F27A4254FA9610525856600620E13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20c22fe2b726a4ff0525856600620e12?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA DE LA  CONSTITUCI\u00d3N QUE HABILITA LA DOBLE PERCEPCI\u00d3N DEL M\u00c9DICO ESPECIALISTA EN EL \u00c1MBITO NACIONAL POR NECESIDAD P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone reforma constitucional, es la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 40 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, habilitando la doble percepci\u00f3n del m\u00e9dico especialista en el \u00e1mbito nacional, por necesidad p\u00fablica.", "codigo_ley": "05164", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20C22FE2B726A4FF0525856600620E12?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e3392c26f334643052585660059ebd2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE IMPUESTO A LAS GRANDES FORTUNAS", "objetivo_ley": "Propone crear un impuesto que grava el patrimonio neto personal de las personas naturales.", "codigo_ley": "05163", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E3392C26F334643052585660059EBD2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1bb179ab6a927a01052585660059ebd1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DE 1993 Y RESTABLECE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DE 1979", "objetivo_ley": "Propone Ley que deroga la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1993 y restablece la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1979", "codigo_ley": "05162", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1BB179AB6A927A01052585660059EBD1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3587f41ff2c4b56052585660059ebd0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE  LA OBLIGACI\u00d3N DE CUMPLIMIENTO DE MEDIDAS SANITARIAS COMO MEDIDA DE PREVENCI\u00d3N DE PROPAGACI\u00d3N DEL COVID-19 EN LOS ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES Y CENTROS DE ABASTOS", "objetivo_ley": "Propone establecer la obligaci\u00f3n de cumplimiento permanente de medidas sanitarias se\u0144aladas por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, como evitar las aglomeraciones y no permanecer en espacicos cerrados y abarrotados, mantener al menos un metro de distancia de cualquier persona, lavarse las manos frecuentemente con una soluci\u00f3n hidroalcoh\u00f3lica con agua y jabon, usar mascarillas entre otras como medidas de prevenci\u00f3n del contagio y propagaci\u00f3n del COVID-19 y otras enfermedades transmisibles por contacto en los establecimientos comerciales y centros de abastos.", "codigo_ley": "05161", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3587F41FF2C4B56052585660059EBD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b09c8e90a95e6451052585660059ebcf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1428 QUE DESARROLLA MEDIDAS PARA LA ATENCI\u00d3N DE CASOS DE DESAPARICI\u00d3N DE PERSONAS EN SITUACI\u00d3N DE VULNERABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone garantizar el derecho de las personas vulnerables", "codigo_ley": "05160", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Paredes Eyzaguirre  Rosario", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Llaulli Romero  Freddy", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B09C8E90A95E6451052585660059EBCF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb4198d76715702405258565007aa959?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 108-B DEL C\u00d3DIGO PENAL.APROBADO POR DECRETO LEGISLATIVO 635, Y APLICA LA CADENA PERPETUA PARA EL DELITO DE FEMINICIDIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 108-B del C\u00f3digo Penal, a fin de aplicar la cadena perpetua por la comisi\u00f3n del delito de feminicidio cuando concurra cualquiera de sus agravantes.", "codigo_ley": "05159", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB4198D76715702405258565007AA959?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bf1dc4b7eaa1675805258565007aa957?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL PAGO EFECTIVO DE LA DEUDA SOCIAL DEL MAGISTERIO POR CONCEPTOS DE BONIFICACI\u00d3N ESPECIAL MENSUAL POR PREPARACI\u00d3N DE CLASES Y EVALUACI\u00d3N, BONIFICACI\u00d3N ADICIONAL POR DESEMPE\u0143O DE CARGO Y POR PREPARACI\u00d3N DE DOCUMENTOS DE GESTI\u00d3N, ESTABLECIENDO SU BASE DE C\u00c1LCULO; SIN LA EXIGENCIA DEL PROCESO JUDICIAL EN SEDA ADMINISTRATIVA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que dispone el pago efectivo de la deuda social del magisterio por conceptos de bonificaci\u00f3n especial mensual por preparaci\u00f3n de clases y evaluaci\u00f3n, bonificaci\u00f3n adicional por desempe\u0144o de cargo y por preparaci\u00f3n de documentos de gesti\u00f3n, estableciendo su base de c\u00e1lculo; sin la exigencia de proceso judicial en sede administrativa", "codigo_ley": "05158", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Chehade Moya  Omar Karim", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BF1DC4B7EAA1675805258565007AA957?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fc71a89f8d2028c052585650073d31c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE OTORGAR UNA \"\"PENSI\u201dN ESPECIAL\"\" EN FAVOR DE  LOS TRABAJADORES DEL SNP", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece otorgar una \"\"Pensi\u00dbn Especial\"\" en favor de los trabajadores que no alcancen veinte a\u00d2os de aportes al Sistema Nacional de Pensiones", "codigo_ley": "05157", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Columbus Murata  Diethell", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Columbus Murata  Diethell", "Mes\u00cca Ramirez  Carlos Fernando", "Silupu Inga  Mar\u00cca Luisa", "Tito Ortega  Erwin", "Valer Collado  Valeria Carolina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FC71A89F8D2028C052585650073D31C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Econom\u00cca  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00dbn de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00dbn de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u02d9blicos", " Comisi\u00dbn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u02d9blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/26f808999f5e36d30525856500723ffe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE REGULACIONES SOBRE INVERSIONES DE LAS ADMINISTRADORAS PRIVADAS DE FONDOS DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer regulaciones legales sobre las inversiones que efect\u00faan las Administradoras Privadas Fondos de Pensiones a fin de promoveer una mejor diversificaci\u00f3n de sus inversiones y otorgarles mayores alternativas de inversi\u00f3n en el mercado nacional.", "codigo_ley": "05156", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Flores Villegas  Johan", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/26F808999F5E36D30525856500723FFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/735bb20dfca36bdd0525856500723ffd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA, ELIMINANDO LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone reformar parcialmente la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, a fin de eliminar la inmunidad parlamentaria para los delitos comunes cometidos antes y durante el mandato parlamentario.", "codigo_ley": "05155", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/735BB20DFCA36BDD0525856500723FFD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8ee2b3dd285a70b052585630079b119?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO DE INVERSI\u00d3N REPRESA LA POLVAREDA EN PISCO-ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u016fblica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y puesta en marcha de la represa La Polvareda en la provincia de Pisco regi\u00f3n de  Ica.", "codigo_ley": "05154", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8EE2B3DD285A70B052585630079B119?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1263c83721147a9052585630079b117?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DISTRIBUCI\u00d3N EQUITATIVA DE P\u00c9RDIDAS ENTRE AFPs Y AFILIADOS Y TRATAMIENTO DE LAS COMISIONES EN CASO LA RENTABILIDAD SEA CERO O NEGATIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 23, 24 y 57 del Decreto Supremo 054-07-EF, del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administaci\u00f3n de Fondos de Pensiones, referente a la distribuci\u00f3n equitativa de p\u00e9rdidas entre AFPs y afiliados, y tratamiento de las comisiones en caso  la rentabilidad sea cero o negativa,", "codigo_ley": "05153", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1263C83721147A9052585630079B117?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b593b83d6cd76ea052585630079b116?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA EQUIIPAMIENTO Y RECATEGORIZACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL DE VENTANILLA-PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO A UNO DE ALTA ESPECIALIZACI\u00d3N -CATEGOR\u00cdA iii 1\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento de la capacidad resolutiva, equipamiento y recategorizaci\u00f3n de los servicios de salud del Hospital de Ventanilla-Provincia Constitucional del Callao a uno de alta especializaci\u00f3n-categor\u00eda Ventanilla-Provincia Constitucional del Callao a uno de alta especializaci\u00f3n-categor\u00eda III-1.", "codigo_ley": "05152", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B593B83D6CD76EA052585630079B116?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ccc3db131f3ba6c0525856300072393?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 17 DE LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR Y EL ART\u00cdCULO 446 DEL NUEVO C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL, APROBADO POR DECRETO LEGISLATIVO 957, PARA INCORPORAR EL PROCESO INMEDIATO POR LOS DELITOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y FEMINICIDIO EN LOS SUPUESTOS DE FLAGRANCIA", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto promover la protecci\u00f3n del derecho de las mujeres a una vida libre de violencia y garantizar su acceso a la justicia incorporando la simplificaci\u00f3n procesal a trav\u00e9s de la incoaci\u00f3n del proceso inmediato para los delitos de violencia contra la mujer y los integrantes del grupo familiar, y el feminicidio en los supuestos de flagrancia,", "codigo_ley": "05151", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CCC3DB131F3BA6C0525856300072393?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7fc8e977d1acb13205258562007ecacf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA REVISI\u00cbN EXCEPCIONAL DE LA PRISI\u00cbN PREVENTIVA", "objetivo_ley": "Propone establecer unas causales excepcionales y procedimiento de urgencia que contribuya a la reducci\u02c7n del hacinamiento que se registra en los Establecimientos Penales y, en especial, garantizar el derecho a la salud de los internos procesados con motivo de la pandemia del coronavirus Covid-19.", "codigo_ley": "05150", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/08/2020", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FC8E977D1ACB13205258562007ECACF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e9331989c0fe379605258562007ecace?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY  SOBRE REMISI\u00cbN CONDICIONAL DE LA PENA", "objetivo_ley": "Propone incorporar, temporalmente, la remisi\u02c7n condicional de la pena privativa de libertad efectiva para los internos condenados con el fin de impactar positivamente en el deshacinamiento de la poblaci\u02c7n penitenciaria a nivel nacional y preservar la vida, integridad y salud de las personas privadas de libertad por sentencia firme.", "codigo_ley": "05149", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/08/2020", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E9331989C0FE379605258562007ECACE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bb304251c8ac9d605258562007ecacd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA ELIMINACI\u00c6N DEL SUELDO VITALICIO DE LOS EXPRESIDENTES", "objetivo_ley": "Propone disponer la eliminaci\u00b5n del sueldo vitalicio de los ex presidentes y establece la jubilaci\u00b5n bajo el r\u00d5gimen del sistema pensionario vigente, para ello se modifica el art\u00daculo 1 de la Ley 26519 Ley que establece pensi\u00b5n para expresidentes Constitucionales de la Rep\u00bablica.", "codigo_ley": "05148", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00dacola del Per\u00ba", "autores": ["C\u00d5spedes C\u00c3rdenas  Mar\u00daa Teresa", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Machaca Mamani  Ra\u00bal", "Benites Agurto  Alfredo", "Retamozo Lezama  Mar\u00daa Cristina", "Rayme Mar\u00dan  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BB304251C8AC9D605258562007ECACD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Constituci\u00b5n y Reglamento", " Comisi\u00b5n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00bablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e7bd8d48fe1b44805258562007ecacb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL USO DE MEDIOS DE PAGOS ELECTR\u00d3NICOS, PARA FACILITAR EL INTERCAMBIO DE BIENES Y PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone implementar el uso de medios de pago electr\u00f3nicos para facilitar el intercambio de bienes y prestaci\u00f3n de servicios, a trav\u00e9s del dinero electr\u00f3nico almacenando en soportes electr\u00f3nicos, tales como tarjetas de d\u00e9bito, tarjetas de cr\u00e9dito, transacciones m\u00f3viles, transacciones por internet y otros disponibles para tal fin, los cuales se encuentran asociados a una cuenta bancaria cuyo titular es el consumidor del bien y/o servicio.", "codigo_ley": "05147", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Ayquipa Torres  Julia Benigna"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E7BD8D48FE1B44805258562007ECACB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/434f6f9666c2977c0525856200728a5a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE ACEPTA LA RENUNCIA DE LA SEGUNDA VICEPRESIDENTA DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso que acepta la renuncia de la ciudadana Mercedes Rosalba Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez al cargo de segunda vicepresidenta de la Rep\u00fablica presentada ante el Congreso de la Rep\u00falica el 1 de octubre de 2019.", "codigo_ley": "05146", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Merino De Lama  Manuel", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/434F6F9666C2977C0525856200728A5A?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa53176612e602d3052585610076d003?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA MORATORIA PARA LA CREACI\u00d3N Y AUTORIZACI\u00d3N DE NUEVAS UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS Y PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la moratoria para la creaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n de funcionamiento de nuevas universidades p\u00fablicas y privadas hasta el 26 de abril del 2021.", "codigo_ley": "05145", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA53176612E602D3052585610076D003?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e6985f7bd0921d9052585610076d002?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DE SALUD DEL MINISTERIO DE SALUD Y DE LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera del personal profesional, t\u00e9cnico y personal asistencial del Ministerio de Salud, de sus organismos p\u00fablicos, y de las unidades ejecutoras de salud de los gobiernos regionales, comprendidos en el numeral 3.2 del Decreto Legislativo 1153.", "codigo_ley": "05144", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E6985F7BD0921D9052585610076D002?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a49c2c55dc3728f052585610076d000?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL NOMBRAMIENTO DE LOS PROFESIONALES, T\u00c9CNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE SALUD, QUE LABOREN BAJO CUALQUIER MODALIDAD EN LAS DEPENDENCIAS DEL SECTOR P\u00daBLICO, A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto continuar con el proceso de nombramiento de los profesionales, t\u00e9cnicos y auxiliares asistenciales de la salud, que se encuentren prestando servicios bajo cualquier modalidad en las dependencias del sector p\u00fablico, a nivel nacional, dispuesto en la Ley 30957", "codigo_ley": "05143", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Inga Sales  Leonardo", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A49C2C55DC3728F052585610076D000?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b57c34e4c1334163052585610076cfff?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE SALUD INCORPORAR AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276, A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO LA MODALIDAD AL R\u00c9GIMEN CAS", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n del personal del sector salud de todos los grupos ocupacionales y profesionales que laboran en el Ministerio de Salud-MINSA y sus \u00f3rganos descentralizados (Direcciones Regionales de Salud y Unidades Ejecuitoras a nivel nacional), al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 276 seg\u00fan corresponda, de los trabajadores, que se encuentran bajo el r\u00e9gimen de Contrato Administrativo de Servicios (CAS) del Decreto Legislativo 1057.", "codigo_ley": "05142", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B57C34E4C1334163052585610076CFFF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d944c78d00f7a169052585610076cffe?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DE LA LEY 30453, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE RESIDENTADO M\u00c9DICO (SINAREME) PARA PROMOVER EL CIERRE DE BRECHA ENTRE LA DEMANDA DE SERVICIO M\u00c9DICO Y LA OFERTA DE ESPECIALISTAS", "objetivo_ley": "Propone reducir la brecha entre la demanda de servicio m\u00e9dico y la oferta de especialistas para atender a la necesidad suscitada por la pandemia actual del COVID-19.", "codigo_ley": "05141", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Barrionuevo Romero  Betto", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D944C78D00F7A169052585610076CFFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c211b785c76b0bb9052585610076cffd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LA PENSI\u00d3N DE LOS EX PRESIDENTES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 26519, que tiene por objeto eliminar la pensi\u00f3n equivalente al total de los ingresos de un congresista en actividad que gozan los ex Presidenrtes Constitucionales de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "05140", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C211B785C76B0BB9052585610076CFFD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce343d661859b6bd052585650054510d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE VAR\u00cdA LA PRISI\u00d3N PREVENTIVA POR COMPARECENCIA CON RESTRICCIONES A LOS IMPUTADOS CON PENAS MENORES DE SEIS A\u0143OS, EN EL CONTEXTO DEL ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone normar la variaci\u00f3n de la medida de prisi\u00f3n preventiva prevista en el Art. 266 del C\u00f3digo Procesal Penal, de oficio o a petici\u00f3n de parte, a comparecencia con restricciones a las personas que se encuentren recluidas en los diversos establecimientos penitenciarios del pa\u00eds, en el marco del desarrollo de una emergencia sanitaria-Pandemia, y modificar tambi\u00e9n el Art. 287 del C\u00f3digo Procesal Penal", "codigo_ley": "05139", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE343D661859B6BD052585650054510D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/124283a88a1c6a14052585610058b0cd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 30435 LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA OBRA MUNICIPAL DENOMINADA NUEVO Y MODERNO MERCADO MODELO DE CHICLAYO, AS\u00cd COMO LA EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLES PARA LA EJECUCI\u00d3N DE LA OBRA, MODIFICADO POR LEY 30760", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 30436, que declara de necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la obra municipal denominada nuevo y moderno Mercado Modelo de Chiclayo, as\u00ed como la expropiaci\u00f3n de inmuebles para la ejecuci\u00f3n de la obra, modificado por Ley 30760.", "codigo_ley": "05138", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Campos Villalobos  Rolando", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/124283A88A1C6A14052585610058B0CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2761197678ec3cb0052585610058b0cc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972 LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES Y LA LEY 27867 LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES A FIN DE REGULAR LA LICENCIA POR MATERNIDAD PARA EL CASO DE LOS MIEMBROS DEL CONCEJO MUNICIPAL Y CONSEJO REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, que regular el derecho al goce de la licencia por maternidad para el caso de las regidoras que son miembros del Concejo Municipal y del Consejo Regional", "codigo_ley": "05137", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Aguilar Zamora  Manuel", "Campos Villalobos  Rolando", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2761197678EC3CB0052585610058B0CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/340ec4fca2429f13052585610058b0cb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA MEDIDAS EXTRAORDINARIAS PARA EL USO DEL CANON Y ASIGNACI\u00d3N DEL FONCOMUN PARA AFRONTAR LAS CONSECUENCIAS DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone aprobar medidas extraordinarias que permiten otorgar recursos a los Gobiernos Locales para cubrir el d\u00e9ficit de los recursos directamente recaudados, a consecuencia de la nula cobranza tributaria.", "codigo_ley": "05136", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Aguilar Zamora  Manuel", "Campos Villalobos  Rolando", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/340EC4FCA2429F13052585610058B0CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b9a3b6fce43fbd27052585610058b0ca?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA NUEVA CAUSAL DE SUSPENSI\u00d3N DE AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES CON MOTIVO DE INCAPACIDAD DE GESTI\u00d3N PARA EL MANEJO DE UNA EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, que  incorpora nueva causal de suspensi\u00f3n de autoridades regionales y locales excepcionalmente por motivo de incapacidad de gesti\u00f3n aprobada por la mayor\u00eda simple de su Consejo mientras dure el estado de emergencia", "codigo_ley": "05135", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B9A3B6FCE43FBD27052585610058B0CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e55db64d23ab1014052585610058b0c9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA CON CADENA PERPETUA Y MUERTE CIVIL A LOS ALTOS FUNCIONARIOS P\u00daBLICOS POR COMISI\u00d3N DE DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer como agravante, en la comisi\u00f3n de delitos tipificados en la Secci\u00f3n IV Corrupci\u00f3n de Funcionarios, del Cap\u00edtulo II Delitos Cometidos por Funcionarios P\u00fablicos, del C\u00f3digo Penal, aprobado por Decreto Legislativo 635, el hecho de cometerlos durante el desempe\u0144o como alto funcionario p\u00fablico se\u0144alado en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y otros que precisa esta norma.", "codigo_ley": "05134", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E55DB64D23AB1014052585610058B0C9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/beeb55e80ba52f3505258561000c6910?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA EL CONSEJO DE ESTADO", "objetivo_ley": "Propone ley de reforma constitucional que crea un \u00f3rgano de car\u00e1cter consultivo en asuntos de inter\u00e9s nacional relacionados con pol\u00edticas de Estado, y de adopci\u00f3n de decisiones vinculantes y de manejo de crisis en situaciones de urgencia, inter\u00e9s nacional y reg\u00edmenes de excepci\u00f3n, que afecten la vida de la Naci\u00f3n", "codigo_ley": "05133", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BEEB55E80BA52F3505258561000C6910?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9329b95c4fe6f047052585610009228a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE RESCATE FINANCIERO A MYPES ANTE LA CRISIS PRODUCIDA POR EL CORONAVIRUS (COVID-19)", "objetivo_ley": "Propone dictar medidas excepcionales para las Micro y Peque\u0144as Empresas (MYPES) que, con la declaratoria del Estado de Emergencia Nacional, hayan sufrido p\u00e9rdidas de capital de trabajo y mercado, a efectos de promover su financiamiento y liquidez, y mantener e impulsar su desarrollo productivo.", "codigo_ley": "05132", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Campos Villalobos  Rolando", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9329B95C4FE6F047052585610009228A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f2daee2766a720905258560007ceb76?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEJA SIN EFECTO LA REUBICACI\u00d3N DE LA CIUDAD DE CERRO DE PASCO Y DISPONE MEDIDAS PARA SU REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA Y SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 29293, Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la implementaci\u00f3n de medidas para lograr el desarrollo urbano sostenible concertado y la reubicaci\u00f3n de la ciudad de Cerro de Pasco, as\u00ed como dejar sin efecto su Reglamento aprobado mediante Decreto Supremo 018-2010-PCM, a efecto de lograr la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de dicha localidad, precis\u00e1ndose los aspectos t\u00e9cnicos normativos para su adecuada sostenibilidad y desarrollo urbano y rural, a trav\u00e9s de los organismos y las instancias pertinentes.", "codigo_ley": "05131", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Campos Villalobos  Rolando", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F2DAEE2766A720905258560007CEB76?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/743b6ab0a4f8879d05258560007a56e5?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA PUBLICACI\u00d3N Y DIFUSI\u00d3N DE NORMAS LEGALES EN QUECHUA Y AYMARA", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone la publicaci\u00f3n y difusi\u00f3n de normas legales en quechua y Aymara.", "codigo_ley": "05130", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/743B6AB0A4F8879D05258560007A56E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/81f674904f7d8171052585600079a81f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO RESPECTO A LA OBLIGATORIEDAD DE PRESENTACI\u00d3N DE DECLARACI\u00d3N JURADA DE INTERESES", "objetivo_ley": "Propone proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el Reglamento del Congreso, respecto a la obligatoriedad de presentaci\u00f3n de Declaraci\u00f3n Jurada de Intereses.", "codigo_ley": "05129", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/81F674904F7D8171052585600079A81F?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21b8f849d00cf69d0525856000715d2a?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PROH\u00cdBE LOS COBROS INDEBIDOS EN LOS CENTROS EDUCATIVOS ESCOLARES Y UNIVERSITARIOS PRIVADOS, INSTITUTOS, ESCUELAS SUPERIORES Y ESCUELAS DE POSGRADO P\u00daBLICOS Y PRIVADOS RESPECTO AL PAGO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer que el r\u00e9gimen de pagos de los centros educativos escolares, universitarios, institutos, escuelas superiores y escuelas de posgrado p\u00fablicos y privados sea equitativo y transparente, a fin de fortalecer las Leyes de Protecci\u00f3n a la Econom\u00eda Familiar respecto del pago de pensiones y otros conceptos.", "codigo_ley": "05128", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21B8F849D00CF69D0525856000715D2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58ecb34cf6f82a3c0525856000715d29?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL CANAL DE IRRIGACI\u00d3N SHUMBA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcc\u00edon del canal de irrigaci\u00f3n Shumba.", "codigo_ley": "05127", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Llaulli Romero  Freddy", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58ECB34CF6F82A3C0525856000715D29?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2832a7669db34b050525856000715d28?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 9 DE LA LEY 26702, LEY GENERAL DE SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORG\u00c1NICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS", "objetivo_ley": "Propone reformar parcialmente el art\u00edculo 9 de la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendencia de Banca y Seguros, a fin de garantizar la transparencia y evitar el cobro abusivo de comisiones para los usuarios de bancos.", "codigo_ley": "05126", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Troyes Delgado  Hans", "Llaulli Romero  Freddy", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2832A7669DB34B050525856000715D28?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9633cf2a2d513ceb0525856000715d27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY 27444, A EFECTOS DE ORDENAR EL USO DE LAS CASILLAS ELECTR\u00d3NICAS E IMPLEMENTAR EN FORMA PERENTORIA EL PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO ELECTR\u00d3NICO PARA EVITAR LA AFLUENCIA DE P\u00daBLICO A LAS ENTIDADES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, a efectos de ordenar el uso de casillas electr\u00f3nicas e implementar en forma perentoria el procedimiento administrativo electr\u00f3nico en los procedimientos y servicios exclusivos que regulan y brindan, incluyendo los procedimientos administrativos sancionadores, evitando la presencia de p\u00faiblico en las instalaciones de las entidades del Estado.", "codigo_ley": "05125", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Santillana Paredes  Robertina", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Rivas Ocejo  Perci", "Hidalgo Zamalloa  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9633CF2A2D513CEB0525856000715D27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1136742a6274e4100525856000715d26?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 104, 116 DE LA LEY26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, PARA GARANTIZAR LA APLICACI\u00d3N INMEDIATA DE LA ALTERNANCIA Y PARIDAD EN LA CONFORMACI\u00d3N DE LISTAS DE CANDIDATOS PARA OCUPAR LOS CARGOS DE PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA, VICE PRESIDENTES DE LA REP\u00daBLICA Y CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 104 y 116 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, para garantizar la aplicaci\u00f3n inmediata de la alternancia y paridad en la conformaci\u00f3n de listas de candidatos para ocupar los cargos de Presidente de la Rep\u00fablica, Vice Presidentes de la Rep\u00fablica  y Congresistas de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "05124", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1136742A6274E4100525856000715D26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b27e46b0379c07c20525856000715d25?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO Y LA ASIGNACI\u00d3N DE DOS ESCA\u0143OS PARLAMENTARIOS PARA ESTA NUEVA CIRCUNSCRIPCI\u00d3N ELECTORAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, para la creaci\u00f3n del distrito electoral de peruanos residentes en el extranjero y la asignaci\u00f3n de dos esca\u0144os parlamentarios para esta nueva circunscripci\u00f3n electoral.", "codigo_ley": "05123", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B27E46B0379C07C20525856000715D25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ed39117384dc89c0525856000715d24?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE FLEXIBILIZACI\u201dN DE LOS REQUISITOS PARA EL ACCESO DE LA MICRO Y PEQUE\u2014A EMPRESA (MYPE) A LOS FONDOS DE APOYO COMO EL FONDO DE APOYO EMPRESARIAL A LA MYPE (FAE-MYPE), REACTIVA PER\u0155 Y EL FONDO CRECER.COFIDE Y OTROS", "objetivo_ley": "Propone establecer criterios de flexibilizaci\u016fn de los requisitos para el acceso de las Micro y Peque\u016ea Empresa (MYPE) a los fondos de apoyo como Fondo de Apoyo Empresarial a la MYPE (FAE-MYPE), Reactiva Per\u0137 y Fondo Crecer-COFIDE y otros.", "codigo_ley": "05122", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u016acola del Per\u0137", "autores": ["Rubio Gariza  Richard", "Gutarra Ramos  Robledo No\u0165", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Huam\u0160n Champi  Juan de Dios", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "N\u0137\u016eez Marreros  Jes\u0137s del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0ED39117384DC89C0525856000715D24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Producci\u016fn  Micro y Peque\u016ea Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5509b345db73974c0525856000673a73?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXCLUYE A LAS GRANDES EMPRESAS DE LOS SUBSIDIOS, EXONERACIONES, AMPLIACIONES Y DEM\u00c1S MEDIDAS DE APOYO ECON\u00d3MICO EMITIDAS POR EL GOBIERNO EN EL ESTADO DE EMERGENCIA POR COVID-19", "objetivo_ley": "Propone excluir de las medidas econ\u00f3micas emitidas por el gobierno, como subsidios, exoneraciones tributarias, ampliaciones, aplicaci\u00f3n de la suspensi\u00f3n perfecta y otras medidas, para apoyar al sector empresarial, a las empresas que en los \u00faltimos tres a\u0144os hayan repartido dividendos para sus accionistas por m\u00e1s 100 millones de soles, que cuenten con m\u00e1s de 100 trabajadores, as\u00ed como tambien aquellas empresas que mantienen procesos judiciales con la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administraci\u00f3n Tributaria (SUNAT)", "codigo_ley": "05121", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rubio Gariza  Richard", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Benites Agurto  Alfredo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5509B345DB73974C0525856000673A73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ca14a69945572b00525856000673a72?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA INCORPORA Y REGULA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28101 LEY DE MOVILIZACI\u00d3N NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley de Movilizaci\u00f3n Nacional", "codigo_ley": "05120", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Castillo Oliva  Luis Felipe"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CA14A69945572B00525856000673A72?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/79ddfd3e4d15a1f905258560006331ed?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1126 QUE ESTABLECE MEDIDAS DE CONTROL EN LOS INSUMOS QU\u00cdMICOS PRODUCTOS FISCALIZADOS, MAQUINARIAS Y EQUIPOS UTILIZADOS PARA LA ELABORACI\u00d3N DE DROGAS IL\u00cdCITAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 13, 20, 30, y la tercera disposici\u00f3n complementaria final del Decreto Legislativo 1126 que establece medidas de control en los insumos qu\u00edmicos y productos fiscalizados, maquinarias y equipos utilizados para la elaboraci\u00f3n de drogas il\u00edcitas.", "codigo_ley": "05119", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/79DDFD3E4D15A1F905258560006331ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/344067641bbf709e05258560006331ec?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE IMPULSA LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES PARA LA REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA POST COVID-19", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el impulso de la inversi\u00f3n p\u00fablica de los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica post Covid-19, destinando mayores recursos p\u00fablicos para el financiamiento de proyectos de infraestructura b\u00e1sica de salud, saneamiento, educaci\u00f3n y de apoyo al sector productivo u otros proyectos priorizados, en el marco del Sistema Nacional de Programaci\u00f3n Multianual y Gesti\u00f3n de Inversiones, que coadyuve a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica regional y local.", "codigo_ley": "05118", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Merino Lopez  Omar", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/344067641BBF709E05258560006331EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b1c0c9767fe8ef205258560006331eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL R\u00c9GIMEN DE PRISI\u00d3N PREVENTIVA Y MEDIDAS EXTRAORDINARIAS A CAUSA DE LA PANDEMIA DEL COVID 19", "objetivo_ley": "Propone establecer un cese excepcional de la prisi\u00f3n preventiva y establecer medidas extraordinarias ante el estado de emergencia ocasionado por la emergencia sanitaria causada por la propagaci\u00f3n del COVID-19", "codigo_ley": "05117", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B1C0C9767FE8EF205258560006331EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c4a82a7fbc164ac305258560006331ea?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE TRABAJO Y PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO, PARA QUE EN UN PLAZO DE (60) D\u00cdAS H\u00c1BILES, REVISE LOS CASOS DE LOS EX TRABAJADORES QUE SE ACOGIERON AL PROCEDIMIENTO DE REVISI\u00d3N, POR VULNERACI\u00d3N DEL DEBIDO PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO Y NO INCLUSI\u00d3N EN LA QUINTA LISTA APROBADO POR LA RESOLUCI\u00d3N MINISTERIAL 142-2017-TR", "objetivo_ley": "Propone facultar al Ministerio de Trabajo y Promoci\u00f3n del Empleo, para revisar los casos de los ex trabajadores que se acogieron al procedimiento de revisi\u00f3n por no inclusi\u00f3n en la quinta lista aprobada por la Resoluci\u00f3n Suprema 028-2009-TR aplicando y considerando las pruebas de coacci\u00f3n contenidas en las leyes del despido y la analog\u00eda vinculante establecidos en el D.S. 004-91-PCM y subsiguientes, teniendo en consideraci\u00f3n los antecedentes de las leyes 27803, 29059, 30484.", "codigo_ley": "05116", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C4A82A7FBC164AC305258560006331EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44ee462453f18ddb05258560006331e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA EJECUCI\u201dN HUMANITARIA DE LA PENA", "objetivo_ley": "Propone establecer la modalidad de ejecucio\u016fn humanitaria de la pena con el fin de tutelar la dignidad, f\u016asica, mental y salud de las personas con pena privativa de la libertad de condici\u016fn primaria, de conformidad con los art\u016aculos 1, 2, 4 y 139, inciso 22 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica que consagran, respectivamente, que la defensa de la persona humana y el respeto de su dignidad son el fin supremo de la sociedad y el Estado,", "codigo_ley": "05115", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u016fn por el Per\u0137", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Alarc\u016fn Tejada  Edgar Arnold", "Chavarr\u016aa Vilcatoma  Roberto Carlos", "Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u0165 Alejandro", "Mamani Barriga  Jim Ali"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44EE462453F18DDB05258560006331E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7679362ed7176d205258560005abcec?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA EN EL C\u00d3DIGO PENAL LA INHABILITACI\u00d3N PERPETUA E INCREMENTA LA PENAS ANTE DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N DURANTE EMERGENCIAS SANITARIAS O AMBIENTALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 38 del C\u00f3digo Penal, respecto a la duraci\u00f3n de la inhabilitaci\u00f3n principal, as\u00ed como, los art\u00edculos 195, 384, 387, 389 y 392 de dicho c\u00f3digo, que est\u00e1n referidos a la tipificaci\u00f3n de los delitos de receptaci\u00f3n agravada, colusi\u00f3n simple y agravada, peculado doloso y culposo, malversaci\u00f3n de fondos, extensi\u00f3n del tipo de peculado y malversaci\u00f3n de fondo.", "codigo_ley": "05114", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Checco Chauca  Lenin Abraham"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7679362ED7176D205258560005ABCEC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf96e85d48975e7805258560005abceb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEJA SIN EFECTO PENSI\u00d3N VITALICIA PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone dejar sin efecto la pensi\u00f3n vitalicia para los ex Presidentres Constitucionales de la Rep\u00fablica, derogando para ello la Ley 26519", "codigo_ley": "05113", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF96E85D48975E7805258560005ABCEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/924fb16f9bf155fb05258560005abcea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA DE PENSI\u00d3N SOLIDARIO AGROPECUARIO", "objetivo_ley": "Propone crear el sistema de pensi\u00f3n solidario agropecuario con la finalidad de proporcionarle al trabajador agropecuario las prestaciones adecuadas en funci\u00f3n a criterios y requisitos determinados en su respectivo reglamento, para subvenir sus necesidades vitales, promovi\u00e9ndole el acceso a su derecho humano a la pensi\u00f3n, en cumplimiento de los art\u00edculos 10 y 11de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "05112", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/924FB16F9BF155FB05258560005ABCEA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b61662eb6a778b6c0525855f0070e58f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DE MANERA TEMPORAL Y EXCEPCIONAL EL ADELANTO DE LA EDAD DE JUBILACI\u00d3N A LOS 60 A\u0143OS, EN EL MARCO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco legal que autoriza de manera temporal y excepcional el adelanto de la edad de jubilaci\u00f3n a los 60 a\u0144os de edad por \u00fanica vez,", "codigo_ley": "05111", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Rubio Gariza  Richard", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B61662EB6A778B6C0525855F0070E58F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d061a7fa239fe1330525855f00607dc9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS EXCEPCIONALES PARA EL DESHACINAMIENTO DE ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS Y CENTROS JUVENILES POR RIESGO DE CONTAGIO DE VIRUS COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas excepcionales en el marco de la emergencia sanitaria por el COVID-19, con el fin de impactar positivamente en el deshacinamiento de la poblaci\u02c7n penitenciaria y de centros juveniles a nivel nacional y preservar la integridad, vida y salud de las personas privadas de su libertad en calidad de condenados o procesados.", "codigo_ley": "05110", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/05/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D061A7FA239FE1330525855F00607DC9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ae9e9be61e8965c0525855e006ce29e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PROYECTO DE LEY DE REFORMA DEL SISTEMA PREVISIONAL P\u00daBLICO Y PRIVADO, Y DICTA OTRAS MEDIDAS A FAVOR DE APORTANTES AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto reformar el sistema previsional p\u00fablico y privado para coadyuvar a una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n justa en favor de los afiliados, y dicta otras medidas para afrontar las contingencias econ\u00f3micas por la cual atraviesan los aportantes al Sistema Nacional de Pensiones.", "codigo_ley": "05109", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6AE9E9BE61E8965C0525855E006CE29E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2802209c45e927920525855e006ce29d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 79\u015f DE LA LEY DE CONCESIONES EL\u00c9CTRICAS", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene como objeto modificar el art\u00edculo 79\u015f de la Ley N\u015f 25844, Ley de Concesiones El\u00e9ctricas, que fija en 12% la Tasa de Actualizaci\u00f3n utilizada en el proceso de fijaci\u00f3n de tarifas el\u00e9ctricas, con el fin de garantizar tarifas justas para los usuarios y consumidores.", "codigo_ley": "05108", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Chehade Moya  Omar Karim", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2802209C45E927920525855E006CE29D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/996049814838fc7f0525855e006ce29c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PROYECTO DE LEY QUE DISPONE LA DEVOLUCI\u00d3N EXTRAORDINARIA DE APORTE A LOS TRABAJADORES AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES-ONP", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto disponer la devoluci\u00f3n excepcional de aporte a los trabajadores afiliados al Sistema Nacional de Pensiones -SNP, a fin de otorgarles liquidez que les permita solventar sus necesidades b\u00e1sicas ante la emergencia que vive el pa\u00eds debido al coronavirus.", "codigo_ley": "05107", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Chehade Moya  Omar Karim"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/996049814838FC7F0525855E006CE29C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21d1a1347485f88f0525855e006ce29b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PROYECTO DE RESOLUCI\u00c6N LEGISLATIVA QUE ESTABLECE PROHIBICIONES EN LA POSTULACI\u00c6N Y CONFORMACI\u00c6N DE LOS \u00c6RGANOS DEL CONGRESO Y MODIFICA LA CONFORMACI\u00c6N DE LA COMISI\u00c6N DE \u00e8TICA PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "El objeto de la presente Resoluci\u00b5n Legislativa es modificar el Reglamento del Congreso de la Rep\u00bablica y el C\u00b5digo de \u00e8tica Parlamentaria, a fin de incluir salvaguardas en la conformaci\u00b5n de los \u00b5rganos del Congreso de la Rep\u00bablica para garantizar el desempe\u00feo de funciones probo, efectivo y eficaz de este Poder del Estado. Para ello, se establece prohibiciones en la postulaci\u00b5n y conformaci\u00b5n de dichos \u00b5rganos y se modifican los criterios y principios para la conformaci\u00b5n de la Comisi\u00b5n de \u00e8tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "05106", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "05/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00c3n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00d5 Luis", "Montoya Guivin  Absal\u00b5n", "V\u00c3squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Fern\u00c3ndez Chac\u00b5n  Carlos Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21D1A1347485F88F0525855E006CE29B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Constituci\u00b5n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
