{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/347a2629d91f2a6c0525812f0051cd9b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL AYMARA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Universidad Nacional Aymara, con sede en la ciudad de Ilave, provincia El Collao, departamento de Puno.", "codigo_ley": "01462", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/347A2629D91F2A6C0525812F0051CD9B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbcd6e335f1d543f0525812f0051cd9a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE ACORA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Acora en el departamento de Puno.", "codigo_ley": "01461", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBCD6E335F1D543F0525812F0051CD9A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d1ab20ab998a02b0525812f0051cd99?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE POTENCIA LOS MECANISMOS DE FISCALIZACI\u00d3N PARA EL CUMPLIMIENTO DE LAS CUOTAS DE CONTRATACI\u00d3N DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone potenciar los mecanismos de fiscalizaci\u00f3n para el cumplimiento de las cuotas de contrataci\u00f3n de las personas con discapacidad de 3% y 5% del sector privado y p\u00fablico respectivamente con la finalidad que el Ministerio de Trabajo y Promoci\u00f3n del Empleo y la Autoridad Nacional del Servicio Civil, en coordinaci\u00f3n con el Consejo Nacional para la integraci\u00f3n de la Persona con Discapacidad (Conadis), remitan semestralmente un informe al Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "01460", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D1AB20AB998A02B0525812F0051CD99?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/729134251fdd75ea0525812c0053b1c4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 29293 SOBRE LA REUBICACI\u00d3N DE LA CIUDAD DE CERRO DE PASCO, Y ESTABLECE MEDIDAS PARA SU DESARROLLO", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 29293, ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la implementaci\u00f3n de medidas para lograr el desarrollo urbano sostenible concertado y la reubicaci\u00f3n de la ciudad de Cerro de Pasco y su Reglamento.", "codigo_ley": "01459", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/729134251FDD75EA0525812C0053B1C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ef72023e86936f30525812b0075eff8?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "TRATADO DE EXTRADICI\u201dN ENTRE LA REP\u2044BLICA DEL PER\u2044 Y LA REP\u2044BLICA DE CHILE", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00dbn del Congreso de la Rep\u02d9blica el Tratado de Extradici\u00dbn entre la Rep\u02d9blica del Per\u02d9 y la Rep\u02d9blica de Chile, suscrito el 29 de noviembre de 2016 en la ciudad de Santiago, Rep\u02d9blica de Chile.", "codigo_ley": "01458", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4EF72023E86936F30525812B0075EFF8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7310ddb334ae2e10525812b0075eff7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "AUTORIZACI\u00d3N:INGRESO UNIDADES Y PERSONAL MILITAR EXTRANJERO CORRESPONDIENTE AL MES DE JUNIO DE 2017", "objetivo_ley": "Propone autorizar el ingreso al territorio de la Rep\u00fablica del buque Mexicano ARM \"\"ZAPOTECO\"\" (AMP 02) y personal militar de los Estados Unidos Mexicanos, conforme a las especificaciones y objetivos descritos en el Anexo 1 que forma parte de la presente Resoluci\u00f3n, de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales  de las Fuerzas Armadas del Per\u00fa con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al mes de junio de 2017.", "codigo_ley": "01457", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7310DDB334AE2E10525812B0075EFF7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b561caa7d9d033860525812b0075eff6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PRODUCCI\u00d3N DEL GANADO OVINO CRIOLLO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de un Programa de protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y producci\u00f3n del ganado ovino criollo, que sera dirigido por el Ministerio de Agricultura y Riego (MINAGRI)", "codigo_ley": "01456", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B561CAA7D9D033860525812B0075EFF6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f1c1061e196fb29d0525812b0075eff4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 O 276 SEG\u00daN CORRESPONDA A LOS TRABAJADORES QUE DESARROLLAN LABORES PERMANENTES BAJO EL R\u00c9GIMEN DE CONTRATO ADMINISTRATIVO DE SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone incorporaci\u00f3n al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728 o 276 seg\u00fan corresponda a los trabajaadores que desarrollan labores permanentes bajo el r\u00e9gimen de contrato administrativo de servicios.", "codigo_ley": "01455", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F1C1061E196FB29D0525812B0075EFF4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3fcdf45609ab7a40525812b00606c48?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "COLEGIO DE ARTISTAS PL\u00c1STICOS DE LAS BELLAS ARTES DEL PER\u00da/CREA EL ...", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio de Artistas Pl\u00e1sticos de las Bellas Artes del Per\u00fa, como instituci\u00f3n gremial aut\u00f3noma de derecho p\u00fablico interno sin fines de lucro, con personer\u00eda jur\u00eddica y patrimonio propio.", "codigo_ley": "01454", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3FCDF45609AB7A40525812B00606C48?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2912e012212e96230525812b00606c47?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PRIORITARIO INTER\u00c9S NACIONAL LA REMODELACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL REGIONAL DOCENTE \"\"LAS MERCEDES\"\" DE CHICLAYO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y prioritario inter\u00e9s nacional la remodelaci\u00f3n y equipamiento del Hospital Regional Docente \"\"Las Mercedes \"\" de Chiclayo.", "codigo_ley": "01453", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2912E012212E96230525812B00606C47?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce4efb45032e41c20525812b005604fb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA QUE EL CONTRATO DE CONCESI\u00d3N PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL DE CHINCHERO NO CONSTITUYE UNA ASOCIACI\u00d3N P\u00daBLICO PRIVADA Y DISPONE SE EJECUTE COMO OBRA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone declarar que el contrato de concesi\u00f3n para la construcci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Chinchero no contituye una asociaci\u00f3n p\u00fablico-privada y dispone que se ejecute como obra p\u00fablica.", "codigo_ley": "01452", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE4EFB45032E41C20525812B005604FB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b19ec48bb1f374b0525812b005604fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL NUEVO C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL Y OPTIMIZA SISTEMA DE RECURSOS Y EVITAN RIESGO DE IMPUNIDAD PARA CASOS DE CONDENA DEL ABSUELTO POR INFERIOR EN GRADO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del Nuevo C\u00f3digo Procesal Penal optimiza sistema de recursos y evitan riesgo de impunidad para casos de condena del absuelto por inferior en grado.", "codigo_ley": "01451", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B19EC48BB1F374B0525812B005604FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e0ffe75fb4cb6420525812b0054493a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL CAR\u00c1CTER VINCULANTE DE LOS INFORMES DE ORGANISMOS T\u00c9CNICOS RELACIONADOS CON LA FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD URBANA Y RURAL", "objetivo_ley": "Propone complementar las normas que regulan los procesos de otorgamiento de certificados de posesi\u00f3n, saneamiento f\u00edsico legal o formalizaci\u00f3n de propiedad urbana y rural, a trav\u00e9s del reconocimiento del car\u00e1cter vinculante de los informes de los organismos t\u00e9cnicos que intervienen.", "codigo_ley": "01450", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E0FFE75FB4CB6420525812B0054493A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/521c8b715d1de2390525812b00544939?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CELERIDAD  EN LOS PROCESOS EN MATERIA DE SEGURIDAD SOCIAL (PENSIONES Y PRESTACIONES DE SALUD)", "objetivo_ley": "Propone la celeridad de los procesos en materia de seguridad social, relacionada con los reg\u00edmenes pensionarios y de pretensiones de salud a cargo del Estado.", "codigo_ley": "01449", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/521C8B715D1DE2390525812B00544939?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a4660e4c72e66300525812b00544938?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL ESTABLECER UN HORARIO PARA LA CIRCULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE PESADO CON CARGA DE M\u00c1S DE 12 TONELADAS DENTRO DE LAS CIUDADES CAPITAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional establecer un horario para la circulaci\u00f3n de camiones de carga pesada, en las ciudades capital de departamento del Pa\u00eds, cuya capacidad supere las doce toneladas de tara m\u00e1xima autorizada. Este horario es el comprendido entre las 23:00 horas hasta las 05:00 horas.", "codigo_ley": "01448", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A4660E4C72E66300525812B00544938?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee79e437cfc7055a0525812b00544937?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DE LA MUNICIPALIDAD DEL DISTRITO DEL CERCADO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de la Municipalidad del distrito del Cercado de Lima, se trata de separar competencias y funciones as\u00ed como recursos econ\u00f3micos que son propios del distrito del Cercado de Lima, el uso de sus recursos econ\u00f3micos y la capacidad de gesti\u00f3n, que redundar\u00eda en el desarrollo y bienestar de su poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01447", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE79E437CFC7055A0525812B00544937?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4b20c36579dc37d0525812b00544936?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PERMITE LA REELECCI\u00d3N INMEDIATA Y POR \u00daNICA VEZ DE AUTORIDADES MUNICIPALES Y ESTABLECE LA REVOCATORIA PARA LAS AUTORIDADES REELEGIDAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 194 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que permite la reelecci\u00f3n inmediata y por \u00fanica vez de autoridades municipales y establece la revocatoria para las autoridades reelegidas", "codigo_ley": "01446", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Vergara Pinto  Edwin", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4B20C36579DC37D0525812B00544936?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/814b066ff277aa0c0525812a007977ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO NACIONAL DE CAM\u00c9LIDOS DEL PER\u00da (INCAP)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Instituto Nacional de Cam\u00e9lidos del Per\u00fa (INCAP), c\u00f3mo un organo aut\u00f3nomo descentralizado encargado de la planificaci\u00f3n, promoci\u00f3n, investigaci\u00f3n, asesoramiento, supervisi\u00f3n de la conservaci\u00f3n, manejo y aprovechamiento de las especies que conforman los cam\u00e9lidos en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "01445", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/814B066FF277AA0C0525812A007977EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2f7249922b44af990525812a007977e9?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CATEGORIZACI\u00d3N DEL CENTRO POBLADO NAUTA, A CIUDAD DE NAUTA, Y LA REDEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL DEL MISMO EN LA PROVINCIA DE LORETO, DEPARTAMENTO DE LORETO.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la categorizaci\u00f3n del Centro Poblado Nauta, a ciudad de Nauta y la redemarcaci\u00f3n territorial del mismo, en la provincia de Loreto, de la Regi\u00f3n Loreto.", "codigo_ley": "01444", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2F7249922B44AF990525812A007977E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f1e9584f685e9240525812a007977e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA PRIMERA Y LA TERCERA DISPOSICIONES COMPLEMENTARIAS MODIFICATORIAS DEL DECRETO LEGISLATIVO 1290, DECRETO LEGISLATIVO QUE FORTALECE LA INOCUIDAD DE LOS ALIMENTOS INDUSTRIALIZADOS Y PRODUCTOS PESQUEROS Y ACU\u00cdCOLAS", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento, que propone modificaci\u00f3n de la primera disposici\u00f3n complementaria modificatoria del Decreto Legislativo, Decreto Legislativo que fortalece la inocuidad de los alimentos industrializados y productos pesqueros y acu\u00edcolas, en el extremo que modifica los art\u00edculos 90, 91, 92 y 93 de la Ley 26842, Ley General de Salud. ((Remitida por el Poder Ejecutivo el 03.01.2017 )", "codigo_ley": "01443", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Espinoza Cruz  Marisol", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F1E9584F685E9240525812A007977E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7d534ad9f6aca8e0525812a005ee6fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL RAMAL DEL GASODUCTO SUR PERUANO HACIA LA REGI\u00d3N DE PUNO Y LA PUESTA EN OPERACI\u00d3N EL TRANSPORTE Y DISTRIBUCI\u00d3N DEL GAS NATURAL PARA EL ACCESO Y APROVECHMIENTO DE LOS POBLADORES DE LA REGI\u00d3N DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Ramal del Gasoducto Sur Peruano hacia la regi\u00f3n Puno y la puesta en operaci\u00f3n el transporte y distribuci\u00f3n del gas natural para el acceso y aprovechamiento de los pobladores de la regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "01442", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7D534AD9F6ACA8E0525812A005EE6FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2981fcc80df1920a0525812a005ee6fc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA, LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CIELO PUNCO, EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n del distrito de Cielo Punco, en la provincia de La Convenci\u00f3n, del departamento del Cusco.", "codigo_ley": "01441", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Vergara Pinto  Edwin", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2981FCC80DF1920A0525812A005EE6FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69638753b6cc1ae6052581290082c3c1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA DERECHO AL PADRE A USAR VACACIONES INMEDIATAMENTE DESPU\u00c9S DEL PERMISO DE PATERNIDAD", "objetivo_ley": "Propone ampliar los beneficios de paternidad como un derecho del trabajador de la actividad p\u00fablica y privada, en caso de alumbramiento de su c\u00f3nyuge o conviviente, a fin de promover y fortalecer el cuidado de los hijos y el desarrollo de la familia.", "codigo_ley": "01440", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69638753B6CC1AE6052581290082C3C1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4da6721dc2580c84052581290082c3c0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PR\u00d3RROGA LA VIGENCIA DE LA LEY 30269", "objetivo_ley": "Propone prorrogar hasta el 31 de diciembre de 2020 el plazo de aplicaci\u00f3n de la Ley 30269, Ley que establece la emisi\u00f3n de Documentos Cancelatorios-Tesoro P\u00fablico para el pago del Impuesto General a las Ventas (IGV) que grava los servicios de transporte a\u00e9reo de pasajeros desde o hacia la ciudad de Iquitos.", "codigo_ley": "01439", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4DA6721DC2580C84052581290082C3C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31bfa0603ff05e5305258129005d545e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y DESARROLLA LA LEY 30355, LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DE LA AGRICULTURA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 30355, Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo de la Agricultura Familiar, a efecto de precisar y ampliar las responsabilidades en la promoci\u00f3n y desarrollo de la agricultura familiar.", "codigo_ley": "01438", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/23/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31BFA0603FF05E5305258129005D545E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d6c8bf97834e15f0525812900539e11?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28806, LEY GENERAL DE INSPECCI\u00d3N DEL TRABAJO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 45-A en la Ley 28806, Ley General de Inspecci\u00f3n del Trabajo, para establecer un supuesto de suspensi\u00f3n del procedimiento sancionador a cargo de la Autoridad Inspectiva del Trabajo.", "codigo_ley": "01437", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/22/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D6C8BF97834E15F0525812900539E11?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38e550139097db870525812900539e10?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 25593, LEY QUE REGULA LAS RELACIONES LABORALES DE LOS TRABAJADORES SUJETOS AL R\u00c9GIMEN DE LA ACTIVIDAD PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 61 y 65 del Decreto Ley 25593, Ley que regula las relaciones laborales de los trabajadores sujetos al r\u00e9gimen de la actividad privada.", "codigo_ley": "01436", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/22/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38E550139097DB870525812900539E10?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f47871d474f3dacd05258128007fd792?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ADICIONA EL LITERAL R) AL ART\u00cdCULO 11 DE LA LEY 30225 LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Ley 30225 Ley de Contrataciones del Estado, constituye una modificaci\u00f3n legislativa necesaria a efectos de lograr una lucha adecuada y eficaz contra la corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "01435", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F47871D474F3DACD05258128007FD792?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb4cc05e195ab28f0525812500797e0b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL INCENTIVO ECON\u00d3MICO POR RECAUDACI\u00d3N EN SUNAT", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 11\u00b0 y 13\u00b0 de la Ley 129816, Ley de Fortalecimiento de la SUNAT, elimina el incentivo por incremento de recaudaci\u00f3n y la bonificaci\u00f3n por funci\u00f3n cr\u00edtica o riesgosa en la SUNAT.", "codigo_ley": "01434", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB4CC05E195AB28F0525812500797E0B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b9a7e0bde24a70e0525812500797e0a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEG. CONG./YESENIA PONCE VILLARREAL", "objetivo_ley": "Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso de la Rep\u00fablica con la que se impone a la Congresista Yesenia Ponce Villarreal la sanci\u00f3n de amonestaci\u00f3n escrita p\u00fablica.", "codigo_ley": "01433", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B9A7E0BDE24A70E0525812500797E0A?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d3bd91d8155f1da0525812500797e08?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEG. CONG./EL\u00d5AS RODR\u00d5GUEZ ZAVALETA", "objetivo_ley": "Resoluci\u016fn Legislativa del Congreso de la Rep\u0137blica con la que se impone al Congresista El\u016aas Rodr\u016aguez Zavaleta la sanci\u016fn de amonestaci\u016fn escrita con multa equivalente a treinta d\u016aas de remuneraci\u016fn y gastos de representaci\u016fn.", "codigo_ley": "01432", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u016aa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D3BD91D8155F1DA0525812500797E08?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fddd37137702574c052581250064dea4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA LA INVERSI\u00d3N PRIVADA EN EL MANEJO INTEGRAL DE CUENCAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fabica, el desarrollo de inversiones en infraestructura, equipamiento, sistemas orientados a la gesti\u00f3n integral de cuencas para la prevenci\u00f3n o mitigaci\u00f3n de riesgos de desastre en los r\u00edos en zonas de riesgo alto y muy alto, de conformidad con la legislaci\u00f3n sobre la materia.", "codigo_ley": "01431", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/19/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDDD37137702574C052581250064DEA4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8fe9aa9923ea077052581250064dea2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DEL PERSONAL DE LA SALUD DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS, Y LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone autorizar excepcionalmente, y por \u00fanica vez, al Ministerio de Salud, a sus organismos p\u00fablicos, y a las unidades ejecutoras de saud de los gobiernos regionales, durante el a\u0144o fiscal 2017, a realizar el cambio de grupo ocupacional y de l\u00ednea de carrera del personal de la salud se\u0144alado en el numeral 3.2 del art\u00edculo 3 del Decreto Legislativo 1153.", "codigo_ley": "01430", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/19/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8FE9AA9923EA077052581250064DEA2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b752656881ca7c95052581250063dfce?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 10 Y 11 DE LA LEY 26790, LEY DE MODERNIZACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD Y AUTORIZA LA ATENCI\u00d3N DE SALUD MATERNA Y PERINATAL  ANTE EL SEGURO SOCIAL ESSALUD Y EL SEGURO INTEGRAL  DE SALUD-SIS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 10 y 11 de la Ley 27960, Ley de Modernizaci\u00f3n de la Seguridad Social en Salud y la adecuaci\u00f3n de las normas del r\u00e9gimen semicontributivo del Seguro Integral de Salud (SIS), dejando sin efecto el per\u00edodo de carencia, con la finalidad de garantizar la cobertura de salud durante la maternidad, para la atenci\u00f3n del embarazo, parto y puerperio.", "codigo_ley": "01429", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B752656881CA7C95052581250063DFCE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a76737bbfc6564f052581250056b4e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y DESARROLLA EL ART\u00cdCULO 491 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL REFERIDO A LA LIBERTAD ANTICIPADA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 491 del C\u00f3digo Procesal Penal, referido a la libertad anticipada.", "codigo_ley": "01428", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A76737BBFC6564F052581250056B4E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec94d3e9c8a6cea7052581250056b4e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL  152/DELITO DE SECUESTRO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 152 del C\u00f3digo Penal, referente al delito de secuestro.", "codigo_ley": "01427", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Lescano Ancieta  Yonhy", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC94D3E9C8A6CEA7052581250056B4E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3337b9215b1f0fe052581250056b4e2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL USO E IZAMIENTO DE LA BANDERA NACIONAL Y DISPONE LA CONFORMACI\u00d3N DEL COMIT\u00c9 INTERSECTORIAL PARA LA DIFUSI\u00d3N DE LOS EMBLEMAS NACIONALES", "objetivo_ley": "Propone el uso e izamiento de la Bandera Nacional y dispone la conformaci\u00f3n del Comit\u00e9 Intersectorial para la difusi\u00f3n de los Emblemas Nacionales y la colocaci\u00f3n de Astas Monumentales con el Pabell\u00f3n Nacional.", "codigo_ley": "01426", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3337B9215B1F0FE052581250056B4E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/052c545a9dc8a904052581240080ee2a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO NACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N DEL CAF\u00c9", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n del Caf\u00e9 (INICAF\u00c9), adscrito al Ministerio de Agricultura y Riego, como un factor fundamental en el desarrollo y competitividad sostenible.", "codigo_ley": "01425", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Aramayo Gaona  Alejandra", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/052C545A9DC8A904052581240080EE2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b1ab2558862ece005258124007c175f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u201dN, DESARROLLO Y EMPRENDIMIENTO DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD EN EL \u0143MBITO DE LA INVESTIGACI\u201dN CIENT\u00d5FICA, DESARROLLO TECNOL\u201dGICO E INNOVACI\u201dN TECNOL\u201dGICA", "objetivo_ley": "Propone garantizar la inclusi\u016fn de la persona con discapacidad en igualdad de condiciones que los dem\u0160s, en la generaci\u016fn de conocimientos cient\u016aficos y tecnol\u016fgicos, as\u016a como en la promoci\u016fn, desarrollo y emprendimiento de planes, becas, programas y proyectos de investigaci\u016fn cient\u016afica, tecnolog\u016aa e Innovaci\u016fn Tecnol\u016fgica y el Plan Nacional Estrat\u0165gico de Ciencia, Tecnolog\u016aa e Innovaci\u016fn para la Competitividad y el Desarrollo Humano 2006-2021.", "codigo_ley": "01424", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Pariona Galindo  Federico", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "El\u016aas \u0143valos  Miguel \u0143ngel", "L\u016fpez Vilela  Luis Humberto", "Palma Mendoza  Jos\u0165 Marv\u016an"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B1AB2558862ECE005258124007C175F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Inclusi\u016fn Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4de0dff4c521fe44052581240070807e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO DE ORDENAMIENTO TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone Ley Marco de Ordenamiento Territorial.", "codigo_ley": "01423", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4DE0DFF4C521FE44052581240070807E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc4fd0362158823c052581240070807d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL SE RECONOZCA COMO PATRIMONIO DE LA CULTURA VIVA AL RITO DE INICIACI\u00d3N INCA \"\"WARACHICUY\"\", ESCENIFICADA POR LA INSTITUCI\u00d3N EDUCATIVA COLEGIO NACIONAL DE CIENCIAS DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional que se reconozca como Patrimonio de la Cultura Viva al rito de la iniciaci\u00f3n inca \"\"Warachicuy\"\" escenificada por la instituci\u00f3n educativa Colegio Nacional de Ciencias del Cusco.", "codigo_ley": "01422", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC4FD0362158823C052581240070807D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f9121a810736ea605258124006d7359?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE SAN ANTONIO DE PUTINA PUNCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n en el departamento de Puno, de la provincia de San Antonio de Putina Punco.", "codigo_ley": "01421", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F9121A810736EA605258124006D7359?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb532bcb356612ac05258124006d7358?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PRESERVACI\u00d3N DE LA ZONA ARQUEOL\u00d3GICA MONUMENTAL HUERTA HUARAYA-CIUDAD DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la preservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de la Zona Arqueol\u00f3gica Monumental Huerta Huaraya, de la ciudad de Puno.", "codigo_ley": "01420", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB532BCB356612AC05258124006D7358?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/047182da832869dc05258124006d7357?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA EL SECTOR AGROPECUARIO EN PUNO Y DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL ESTABLECIMIENTO DE MEDIDAS PARA LA REACTIVACI\u00d3N AGROPECUARIA EN PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia el sector agropecuario en la Regi\u00f3n Puno, atendiendo tanto a la problem\u00e1tica ambiental de la cuenca del Lago Titicaca derivada de la contaminaci\u00f3n producida principalmente por la actividad minera formal e informal que afecta sustancialmente a este sector poductivo como a los impactos del cambio clim\u00e1tico.", "codigo_ley": "01419", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/047182DA832869DC05258124006D7357?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9dc4d0eb7ff073ab05258124006d7356?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 1 DEL ART\u00cdCULO 387 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 1 del art\u00edculo 387 del Texto \u00danico Ordenado del C\u00f3digo Procesal Civil, aprobado por Resoluci\u00f3n Ministerial 010-96-JUS, referente a los requisitos de admisibilidad del recurso de casaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01418", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DC4D0EB7FF073AB05258124006D7356?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b286568c3d73e3560525812400644870?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 1 DEL ART\u00cdCULO 388 Y EL ART\u00cdCULO 392-A DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 388 y 392-A del Texto \u00danico Ordenado del C\u00f3digo Procesal Civil, aprobado por Resoluci\u00f3n Ministerial 010-96-JUS, referente a casaci\u00f3n excepcional.", "codigo_ley": "01417", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Melgar Valdez  Elard Galo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B286568C3D73E3560525812400644870?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3bf4641fac0b1e3e052581240064486f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS VEH\u00cdCULOS DE CATEGOR\u00cdA M1 DENTRO DE LOS ALCANCES DE LA LEY 28972, LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACI\u00d3N DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS EN AUTOM\u00d3VILES COLECTIVOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar a los veh\u00edculos de la categor\u00eda M1 autom\u00f3viles colectivos de transporte terrestre de pasajeros interprovinciales, conforme a los alcances de la Ley 28972 y el Reglamento Nacional de Veh\u00edculos, aprobado por Decreto Supremo 058-2003-MTC y sus modificatorias.", "codigo_ley": "01416", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3BF4641FAC0B1E3E052581240064486F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28c3095e6dd089b4052581240064486e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL QUE LA CER\u00c1MICA DE LA ENCANTADA DEL CENTRO POBLADO LA ENCANTADA, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHULUCANAS, PROVINCIA DE MORROP\u00d3N, DEPARTAMENTO DE PIURA, SEA DECLARADO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional que la cer\u00e1mica de La Encantada del Centro Poblado, La Encantada, ubicado en el distrito de Chulucanas, provincia de Morrop\u00f3n, departamento de Piura, sea declarado Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "01415", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28C3095E6DD089B4052581240064486E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43e584e06121cdc6052581240064486d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y ADICIONA LOS NUMERALES 7 Y 8 AL ART\u00cdCULO 439 Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 440, 443, DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL SECCI\u00d3N VI", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 439, 440 y 443 del C\u00f3digo Procesal Penal, pretende el fortalecimiento de la administraci\u00f3n de justicia, respecto a la procedencia de la acci\u00f3n de revisi\u00f3n en los casos en los cuales se habr\u00edan expedido sentencias absolutorias o autos de sobreseimiento.", "codigo_ley": "01414", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43E584E06121CDC6052581240064486D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/033a5b3f51f30c92052581240064486c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD AUT\u00d3NOMA PLURICULTURAL AYMARA UNAPA-EN LA REGI\u00d3N DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Universidad Anut\u00f3noma Pluricultural Aymara-UNAPA, en la regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "01413", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/033A5B3F51F30C92052581240064486C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eab986757df466e2052581240064486b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 29409, LEY QUE CONCEDE EL DERECHO DE LICENCIA POR PATERNIDAD A LOS TRABAJADORES DE LA ACTIVIDAD P\u00daBLICA Y PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 29409, Ley que concede el derecho de licencia por paternidad a los trabajadores de la actividad p\u00fablica y privada.", "codigo_ley": "01412", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EAB986757DF466E2052581240064486B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/512ef97bb1bb5ee60525812400644869?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE OBRAS POR TERRENOS, EN EL MARCO DE LOS PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N PRIVADA APLICADOS EN EL ENCAUZAMIENTO Y ESCALONAMIENTO DE R\u00cdOS", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco legal que regula las condiciones y modalidades de retribuci\u00f3n o compensaci\u00f3n de la intervenci\u00f3n de la inversi\u00f3n privada en el encauzamiento y escalonamiento de r\u00edos que genere tierras aprovechables, en concordancia con la Novena Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30556.", "codigo_ley": "01411", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/512EF97BB1BB5EE60525812400644869?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a6f2b3f07efa80a0525812400588d2d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO DE URGENCIA 003-2017, DECRETO DE URGENCIA QUE ASEGURA LA CONTINUIDAD DE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N PARA LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS P\u00daBLICOS Y CAUTELA EL PAGO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DE ESTADO EN CASOS DE CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto de Urgencia 003-2017, Decreto de Urgencia que segura la continuidad de Proyectos de Inversi\u00f3n para la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos y cautela el pago de la reparaci\u00f3n civil a favor del estado en casos de corrupci\u00f3n, introduciendo mejoras a la norma y estableciendo criterios aplicables para garantizar el cumplimiento de las finalidades y objetivos trazados, asegurando su plena y efectiva vigencia.", "codigo_ley": "01410", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Vergara Pinto  Edwin", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A6F2B3F07EFA80A0525812400588D2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3bd1bf21fc529b200525812400588d2c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE AMPL\u00cdA EL PER\u00cdODO DE ELECCI\u00d3N PARA ALCADES Y REGIDORES A CINCO A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 194 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y modificar los art\u00edculos 1, 25 de la Ley deElecciones Municipales Ley 26864, ampliando el per\u00edodo de elecci\u00f3n para alcaldes y regidores a cinco a\u0144os.", "codigo_ley": "01409", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3BD1BF21FC529B200525812400588D2C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04600a953d9bada60525812400588d2b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LA ESCUELA ELECTORAL Y DE GOBERNABILIDAD DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES A ORGANIZAR ESTUDIOS DE POSGRADO Y OTORGAR GRADOS ACAD\u00c9MICOS A NOMBRE DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar la tercera disposici\u00f3n complementaria modificatoria de la Ley 30220, Ley Universitaria, a fin de incorporar a la Escuela Electoral y de Gobernabilidad del Jurado Nacional de Elecciones dentro de las instituciones, que no siendo universidades organizan estudios de posgrado y otorgan grados de maestro y doctor a nombre de la naci\u00f3n.", "codigo_ley": "01408", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Pariona Galindo  Federico", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04600A953D9BADA60525812400588D2B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e17aeca855056b1405258124000f01b9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 1\u00b0 Y 15\u00b0 DEL DECRETO LEY N\u00b0 19286, LEY QUE ADEC\u00daA LAS FUNCIONES DE LA \"\"ASOCIACI\u00d3N MUTUALISTA JUDICIAL\"\"", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1 y 15 del Decreto Ley 19286, consiste en meeorar las condiciones de los jueces ya sea en el campo de su propia capacitaci\u00f3n, acceso a vivienda y al acceso de una buena salud para todos los jueces de distintas categor\u00edas.", "codigo_ley": "01407", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E17AECA855056B1405258124000F01B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f0e93e2c7ab8a5260525812300638ef6?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA PERMANENCIA DEL APORTE SOCIAL AL FONDO INTANGIBLE DE JUBILACI\u00d3N DE QUIENES SE ENCUENTRAN ADSCRITOS AL SISTEMA DE PENSIONES APLICABLE A LOS TRIPULANTES PESQUEROS INDUSTRIALES", "objetivo_ley": "Propone ley que declara la permanencia del aporte social al fondo intangible de jubilaci\u00f3n de quienes se encuentran adscritos al sistema de pensiones aplicable a los tripulantes pesqueros industriales, previsto en la Primera Disposici\u00f3n final del Decreto Legislativo 1084, Ley sobre li\u00edmites m\u00e1ximos de captura por embarcaci\u00f3n", "codigo_ley": "01406", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F0E93E2C7AB8A5260525812300638EF6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da7283ffcca7bbeb0525812300638ef5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA NORMATIVA SOBRE VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes de grupo familiar.", "codigo_ley": "01405", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA7283FFCCA7BBEB0525812300638EF5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa79c6e08c5b4cef0525812300638ef4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACI\u00d3N DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS DE \u00c1MBITO REGIONAL Y NACIONAL EN VEH\u00cdCULOS DE CATEGOR\u00cdA M2 DE LA CLASE II Y III", "objetivo_ley": "Propone establecer la formalizaci\u00f3n del transporte terrestre regular de pasajeros de \u00e1mbito Regional y Nacional, en veh\u00edculos de Categor\u00eda M2 de la Clase II y III de la clasificaci\u00f3n vehicular establecida en el Reglamento Nacional de Veh\u00edculos.", "codigo_ley": "01404", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Pariona Galindo  Federico", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA79C6E08C5B4CEF0525812300638EF4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc9bfce0312eb0950525812300638ef3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE PROHIBICIONES ADMINISTRATIVAS DE CAR\u0143CTER TEMPORAL A LOS DEUDORES ALIMENTARIOS MOROSOS", "objetivo_ley": "Propone garantizar el cumplimiento de las pensiones alimentarias obligadas mediante sentencia judicial, aplicando por parte del Estado prohibiciones administrativas de car\u0160cter temporal a todos los deudores alimentarios morosos que se encuentran registrados o inscritos en el Registro de Deudores Alimentarios Morosos -REDAM conforme a la Ley 28970", "codigo_ley": "01403", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u0143vila Rojas  Lucio", "Alcal\u0160 Mateo  Percy Eloy", "Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u016fpez Vilela  Luis Humberto", "Pariona Galindo  Federico", "Figueroa Minaya  Modesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Albrecht Rodr\u016aguez  V\u016actor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC9BFCE0312EB0950525812300638EF3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/33cbd78e2ab5adf70525812300638ef2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL PEDRO VILCAPAZA-UNAPV EN LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Universidad Nacional Pedro Vilcapaza-UNAPV, con sede en el distrito y provincia de Az\u00e1ngaro, de la regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "01402", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Pariona Galindo  Federico", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Figueroa Minaya  Modesto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/33CBD78E2AB5ADF70525812300638EF2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f22443bcf8156cc0525812300638ef0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL APORTE VOLUNTARIO ADICIONAL DE LOS AFILIADOS AL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES A UN FONDO COM\u00daN P\u00daBLICO PARA FINANCIAR LA RECONSTRUCCI\u00d3N DEL PA\u00cdS POR LOS DA\u0143OS OCASIONADOS TRAS EL NI\u0143O COSTERO", "objetivo_ley": "Propone el aporte voluntario adicional de los afiliados al Sistema Privado de Pensiones (SPP) a un fondo com\u00fan p\u00fablico para financiar la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds por los da\u0144os ocasionados tras el El Ni\u0144o costero", "codigo_ley": "01401", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Vergara Pinto  Edwin", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Aramayo Gaona  Alejandra", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F22443BCF8156CC0525812300638EF0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2979fa450f2ab1b405258122007403ce?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE USO COMPARTIDO DE INFRAESTRUCTURA EN TELECOMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone mejorar los niveles de desarrollo y despliegue de infraestructura requerido para el pa\u00eds en materia de telecomunicaciones, proponiendo una mayor promoci\u00f3n del uso compartido de infraestructura, tanto activa como pasiva.", "codigo_ley": "01400", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2979FA450F2AB1B405258122007403CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76a3fdd7007cb89d05258122007403cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA Y PROMUEVE EL MECENAZGO CULTURAL", "objetivo_ley": "Propone regular el mecenazgo cultural y los incentivos fiscales para su promoci\u00f3n.", "codigo_ley": "01399", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76A3FDD7007CB89D05258122007403CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc8c571287a075bc05258122007403cc?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "ELECCIONES MUNICIPALES L.26864/MODIFICA ART\u00cdCULOS 1, 25", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 25 de la Ley de Elecciones  Municipales, Ley 26864, ampliando el per\u00edodo de elecci\u00f3n para alcaldes y regidores a cinco a\u0144os.", "codigo_ley": "01398", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC8C571287A075BC05258122007403CC?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55fda980a7f8513d05258122007403ca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 29869/LEY DE REASENTAMIENTO POBLACIONAL PARA ZONAS DE MUY ALTO RIESGO NO MITIGABLE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 8, 10, 13, 15, 18, 19, 23, 24 de la Ley de reasentamiento poblacional para zonaas de muy alto riesgo no mitigable.", "codigo_ley": "01397", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55FDA980A7F8513D05258122007403CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a5e3bda4a05587405258122005f95ae?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL C\u00d3DIGO PENAL EL DELITO DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL SISTEM\u00c1TICA DE MENORES DE EDAD COMO CRIMEN DE LESA HUMANIDAD, Y ESTABLECE SU IMPRESCRIPTIBILIDAD", "objetivo_ley": "Propone incorporar al C\u00f3digo Penal el delito de violaci\u00f3n sexual sistem\u00e1tica contra menores de edad como crimen de lesa humanidad para establecer su imprescriptibilidad y tutelar de manera efectiva la indemnidad sexual e integridad de las v\u00edctimas.", "codigo_ley": "01396", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Vergara Pinto  Edwin", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Salaverry Villa  Daniel Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A5E3BDA4A05587405258122005F95AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6fb266a43b2a03b05258122005f95ad?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO: PENAL 316/DELITO DE APOLOG\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 316 del C\u00f3digo Penal, referido al delito de Apolog\u00eda", "codigo_ley": "01395", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6FB266A43B2A03B05258122005F95AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/378ee2df7cf5ced30525812100825676?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 361, 362, 396 DEL DECRETO LEGISLATIVO 295 C\u00d3DIGO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 361, 362 y 396 del C\u00f3digo Civil-Decreto Legislativo 295", "codigo_ley": "01394", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/15/2017", "proponente": "Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil (RENIEC)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/378EE2DF7CF5CED30525812100825676?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac9872c844427bd30525812100825675?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS ACTIVIDADES Y LOS USOS AUTORIZADOS DEL CANNABIS Y SUS DERIVADOS CON FINES MEDICINALES, TERAP\u00c9UTICOS O CIENT\u00cdFICOS", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco regulatorio que permita el acceso seguro e informado al cannabis, sus principios activos y sus derivados para su uso medicinal, terap\u00e9utico o cient\u00edfico en el territorio nacional.", "codigo_ley": "01393", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC9872C844427BD30525812100825675?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a7d41188a33b27740525812100825674?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 14 DE LA LEY 26549, LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS Y PROMUEVE LA NFORMACI\u00d3N SOBRE PENSIONES, MATR\u00cdCULAS Y CUOTAS DE INGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14 de la Ley 26549, Ley de los Centros Educativos Privados, que promueve la informaci\u00f3n sobre pensiones, matr\u00edculas y cuotas de ingreso.", "codigo_ley": "01392", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A7D41188A33B27740525812100825674?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f7f807032b6bb650525812100565f63?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/PAR\u00ebS, REP\u00d6BLICA FRANCESA Y REINO DE ESPA\u00eeA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Presidente de la Rep\u00bablica, la salida territorio nacional del 06 al 13 de junio de 2017, con el objeto de viajar a la ciudad de Par\u00das, Rep\u00bablica Francesa, atendiendo una invitaci\u00b5n de la Organizaci\u00b5n para la Cooperaci\u00b5n y el Desarrollo Econ\u00b5mico (OCDE), del Banco Interamericano de Desarrollo (BID) y del Ministro de Econom\u00daa y Finanzas de Francia, para participar como invitado especial en el Foro Econ\u00b5mico Internacional de Am\u00d5rica Latina y el Caribe, as\u00da como sostener reuniones con las nuevas autoridades del Gobierno Nacional de la Rep\u00bablica Francesa y con el Movimiento de Empresas de Francia (MEDEF); y a la ciudad de Madrid, Reino de Espa\u00fea, para realizar una Visita Oficial al Presidente del Gobierno de Espa\u00fea, un encuentro con el Rey Felipe VI y reuniones con las principales personalidades de la comunidad acad\u00d5mica, pol\u00datica y empresarial espa\u00feola.", "codigo_ley": "01391", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/15/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F7F807032B6BB650525812100565F63?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38d23d2d442998ff0525811e00755f93?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MODIFICA LA LEY 27783, LEY DE BASES DE LA DESCENTRALIZACI\u00d3N/ FUSIONA EL GOBIERNO REGIONAL DEL CALLAO CON LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 34\u00b0 de la Ley 27783, Ley de Bases de la Descentralizaci\u00f3n, modificado por el art\u00edculo 1 de la Ley 28543, fusiona el Gobierno Regional del Callao con la Municipalidad Provincial el Callao.", "codigo_ley": "01390", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38D23D2D442998FF0525811E00755F93?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2219e32bcdd95eb60525811e00755f92?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE CONDICIONES M\u00cdNIMAS PARA EL COBRO DE PEAJE EN LA INFRAESTRUCTURA VIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer barreras que impidan la comisi\u00f3n de actos de corrupci\u00f3n en desmedro de los usuarios que hacen uso permanente de la infraestructura vial a nivel nacional.", "codigo_ley": "01389", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2219E32BCDD95EB60525811E00755F92?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3d544548f05cee00525811e00755f91?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE Y DENOMINA AL GLORIOSO COLEGIO NACIONAL DE SAN CARLOS DE PUNO COMO COLEGIO BENEM\u00c9RITO DE LA REP\u00daBLICA Y PATRIMONIO NACIONAL POR LEGADO HIST\u00d3RICO, EDUCATIVO Y CULTURAL  AL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone reconocer a la Instituci\u00f3n Educativa Emblem\u00e1tica Glorioso Colegio Nacional de San Carlos de Puno, como Colegio Nacional Benem\u00e9rito de la Rep\u00fablica y Patrimonio Nacional por su legado hist\u00f3rico, educativo y cultural al Per\u00fa; y, denominase a la referida instituci\u00f3n educativa p\u00fablica como \"\"Glorioso y Benem\u00e9rito Colegio Nacional de San Carlos de Puno\"\".", "codigo_ley": "01388", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3D544548F05CEE00525811E00755F91?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb2975f41bd7c3710525811e00755f90?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CONDE EL T\u00cdTULO DE \"\"GLORIOSO\"\" Y RECONOCE SU CONDICI\u00d3N DE \"\"PRIMERA INSTITUCI\u00d3N EDUCATIVA\"\" AL COLEGIO DEL CUSCO DE CIENCIAS Y ARTES", "objetivo_ley": "Propone conceder el T\u00edtulo de \"\"Glorioso\"\" y reconocer como \"\"Primera Instituci\u00f3n Educativa\"\" al Colegio del Cusco de Ciencias y Artes, conocido como Colegio Nacional de Ciencias del Cusco.", "codigo_ley": "01387", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB2975F41BD7C3710525811E00755F90?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da666868035824080525811e00755f8f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CONSEJO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE LOS BIENES INMUEBLES DEL COLEGIO NACIONAL DE CIENCIA DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone crear el Consejo de Administraci\u00f3n de los bienes inmuebles, del Colegio del Cusco de Ciencia y Artes, conocido como Colegio nacional de Ciencia del Cusco.", "codigo_ley": "01386", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA666868035824080525811E00755F8F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41b7d2dbcd1384100525811e00755f8e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OPTIMIZA EL USO DE LOS RECURSOS P\u00daBLICOS DESTINADOS AL GASTO CORRIENTE", "objetivo_ley": "Propone la Ley que tiene por objeto establecer procedimientos para optimizar el uso de los recursos p\u00fablicos destinados al gasto corriente y que el Estado cumpla sus compromisos generados como empleador.", "codigo_ley": "01385", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41B7D2DBCD1384100525811E00755F8E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3bd957349d6b3280525811e00755f8d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29571, C\u00cbDIGO DE PROTECCI\u00cbN Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley N\u2591 29571, C\u02c7digo de Protecci\u02c7n y Defensa del Consumidor, promueve la protecci\u02c7n al consumidor mediante la correcta difusi\u02c7n de informaci\u02c7n que otorgue el proveedor relacionada a contratos inmobiliarios en el proceso de compra de bien inmueble, incorporando un nuevo elemento informativo que ayudar\u00df a incrementar el sistema de protecci\u02c7n con el que actualmente cuenta el consumidor; y asimismo, reforzar\u00df responsablemente las precauciones en material legal que deber\u00df tener en cuenta el comprador o interesado, teniendo adem\u00dfs como resultado reducir los altos \u00ddndices del tedioso proceso de denuncia por incumplimiento de contrato.", "codigo_ley": "01384", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arce C\u00dfceres  Richard", "Canzio \u2534lvarez  Mario Jos\u00da", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u02c7n  Horacio", "Curro L\u02c7pez  Edilberto", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3BD957349D6B3280525811E00755F8D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u02d9blicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6352e9d9d8f64eb0525811e00755f8c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u250cBLICA E INTER\u2554S NACIONAL LA ELABORACI\u00cbN DEL \"\"PLAN DE GESTI\u00cbN DEL PATRIMONIO CULTURAL\"\" DE LA RED PATRIMONIAL DEL CENTRO HIST\u00cbRICO DEL CUSCO Y EL VALLE SAGRADO DE LOS INCAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u02d9blica e inter\u00das nacional la elaboraci\u02c7n del \"\"Plan de Gesti\u02c7n del Patrimonio Cultural\"\" de la red Patrimonial del Centro Hist\u02c7rico del Cusco y el Valle Sagrado de los Incas, a cargo del Ministerio de Cultura, que permita la identificaci\u02c7n, registro, inventario, declaraci\u02c7n, protecci\u02c7n, restauraci\u02c7n, investigaci\u02c7n, conservaci\u02c7n, de los bienes culturales, monumentales, hist\u02c7ricos y arqueol\u02c7gicos.", "codigo_ley": "01383", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00dda Belaunde  V\u00ddctor Andr\u00das", "Rom\u00dfn Valdivia  Miguel", "Del \u2534guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6352E9D9D8F64EB0525811E00755F8C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de2b93420ea7db9b0525811e00755f8b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL EJERCICIO PROFESIONAL DEL INGENIERO ZOOTECNISTA", "objetivo_ley": "Propone normar el ejercicio profesional de los Ingenieros Zootecnistas a nivel local, regional y nacional, con la finalidad de establecer los lineamientos generales para el desarrollo y consolidar su desarrollo y establecer las funciones que realizan acorde a su profesi\u00f3n en los organismos del sector p\u00fablico y la empresa privada.", "codigo_ley": "01382", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE2B93420EA7DB9B0525811E00755F8B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ae8f8d1b37ad3290525811e00755f8a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD 29973, INCORPORACI\u00d3N DE SU CONDICI\u00d3N EN EL DOCUMENTO NACIONAL DE IDENTIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 76 y 78 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, mediante la incorporaci\u00f3n de su condici\u00f3n en el Documento Nacional de Identidad.", "codigo_ley": "01381", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AE8F8D1B37AD3290525811E00755F8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/136223656180c2600525811e00755f89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY ADENDA 20", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por finalidad incorporar cl\u00e1usulas anticorrupci\u00f3n y perfeccionar el marco legal para la celebraci\u00f3n de adendas contractuales en los contratos de asociaciones p\u00fablico-privadas y en los contratos de concesiones de obras de infraestructura y de servicios a fin que no excedan el veinte (20) por ciento del valor del contrato originalmente pactado entre la entidad del estado y el contratista o el concesionario.", "codigo_ley": "01380", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vergara Pinto  Edwin", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/136223656180C2600525811E00755F89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/64cfaded79b022bb0525811e00755f88?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DE LA LEY 29785, LEY DEL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS, RECONOCIDO EN EL CONVENIO 169 DE LA ORGANIZACI\u00d3N INTERNACIONAL DEL TRABAJO", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso i) del art\u00edculo 3\u1e1e, el art\u00edculo 6\u1e1e y la Sexta Disposici\u00f3n Complementaria Final del Reglamento de la Ley N\u1e1e 29785, para precisar la obligaci\u00f3n de consultar el otorgamiento de certificaci\u00f3n ambiental.", "codigo_ley": "01379", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/64CFADED79B022BB0525811E00755F88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e68385d27edc4f830525811e00755f86?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "FORTALECIMIENTO DE LA LUCHA CONTRA LOS CR\u00cdMENES DE ODIO Y DISCRIMINACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone la ley que tiene por objeto fortalecer la lucha contra los cr\u00edmenes de odio y la discriminaci\u00f3n basada en motivos raciales, religiosos, nacionalidad, edad, sexo, orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero, idioma, identidad \u00e9tnica o cultural, indumentaria, opini\u00f3n, nivel socio econ\u00f3mico, filiaci\u00f3n, o cualquier otro motivo, para lo cual se proponen medidas de pol\u00edtica p\u00fablica y reformas normativas.", "codigo_ley": "01378", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E68385D27EDC4F830525811E00755F86?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2cdf9e76f426d3e0525811e00063c6b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO UNI\u00d3N PUYHUALLA, EN LA PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito \"\"Uni\u00f3n Puyhualla\"\", con su capital Puyhualla Alta, en la provincia de Andahuaylas, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "01377", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2CDF9E76F426D3E0525811E00063C6B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fc566beb0390a630525811e00063c6a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PERMITE LA REELECCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 194 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de permitir la reelecci\u00f3n inmediata de autoridades locales distritales.", "codigo_ley": "01376", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FC566BEB0390A630525811E00063C6A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4283c813b43366660525811e00063c69?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL RECONOCIMIENTO DEL CENTRO POBLADO DE KELCAYBAMBA COMO CAPITAL DISTRITAL DE OCOBAMBA, PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, DEPARTAMENTO CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el reconocimiento del centro poblado de Kelcaybamba como capital distrital de Ocobamba, ubicado en la provincia de la Convenci\u00f3n, departamento Cusco.", "codigo_ley": "01375", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4283C813B43366660525811E00063C69?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58fd24ab5649d8d50525811e00063c65?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 10, 20, 22 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES Y LOS ART\u00cdCULOS 16, 21, 30 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 10, 20, 22 de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades y los art\u00edculos 16, 21, 30 de la Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales a efecto de incorporar de manera espec\u00edfica como funci\u00f3n de los alcaldes, regidores, gobernadores, vicegobernadores y consejeros regionales la formulaci\u00f3n, aprobaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n, direcci\u00f3n, organizaci\u00f3n, supervisi\u00f3n, fiscalizaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los procesos de la Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres.", "codigo_ley": "01374", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58FD24AB5649D8D50525811E00063C65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02c2352f5bc118fb0525811d0073dc10?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA FESTIVIDAD DEL SE\u0143OR DE TORRECHAYOC PATRONO DE LA PROVINCIA ARQUEOL\u00d3GICA Y BENEM\u00c9RITA CIUDAD DE URUBAMBA, DEPARTAMENTO DEL CUSC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la Festividad del Se\u0144or de Torrechayoc de la provincia Arqueol\u00f3gica y Benem\u00e9rita ciudad de Urubamba, departamento del Cusco.", "codigo_ley": "01373", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02C2352F5BC118FB0525811D0073DC10?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ec7698679e6644c0525811d0073dc0f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1 DE LA LEY 29676, LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL DESARROLLO DE LOS MERCADOS DE PRODUCTORES AGROPECUARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 29676, Ley de Promoci\u00f3n del desarrollo de los Mercados de Productores Agropecuarios", "codigo_ley": "01372", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7EC7698679E6644C0525811D0073DC0F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9905a2821d996a600525811d0073dc0e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO Y MOBILIARIO DEL DEPARTAMENTO DE ONCOLOG\u00cdA EN EL HOSPITAL ANTONIO LORENA DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, equipamiento y mobiliario del departamento de oncolog\u00eda en el  Hospital Antonio Lorena del departamento del Cusco.", "codigo_ley": "01371", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9905A2821D996A600525811D0073DC0E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/59270f4ede124f630525811d006838b0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A LOS ANDES DEL PER\u00da COMO \"\"LOS ANDES DE C\u00c1CERES\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar los andes del Per\u00fa como \"\"Los Andes de C\u00e1ceres\"\"", "codigo_ley": "01370", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/59270F4EDE124F630525811D006838B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3daa3873c708dfa00525811d006838ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA AMPLIACI\u00d3N DE LOS CONTRATOS DE SERVICIO DOCENTE", "objetivo_ley": "Propone que los contratos de servicio docente que se encuentran regulados a trav\u00e9s de la Ley 30228, Ley que establece medidas en materia educativa y dicta otras disposiciones puedan ser ampliados a un per\u00edodo mayor del dispuesto en la norma antes se\u0144alada, con la finalidad que se se les pueda dar una mayor estabilidad laboral y econ\u00f3mica.", "codigo_ley": "01369", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3DAA3873C708DFA00525811D006838AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae9aaf7fe997b1920525811d0055af31?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29446, LEY QUE DECLARA LA EJECUCI\u00d3N PRIORITARIA DEL PROYECTO ESPECIAL CHINECAS, PARA GARANTIZAR EL DESARROLLO SOSTENIBLE AGR\u00cdCOLA Y AMBIENTAL DEL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone la viabilidad t\u00e9cnica-econ\u00f3mica y social del Proyecto Especial Chinecas, para garantizar el desarrollo sostenible agr\u00edcola y ambiental del departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01368", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE9AAF7FE997B1920525811D0055AF31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad9947b1f246364c0525811d0055af30?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL ALCANCE DE LA LEY 28972 LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACI\u00d3N DEL TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS EN AUTOM\u00d3VILES COLECTIVOS", "objetivo_ley": "Propone que los autos colectivos a los que se refiere la Ley que establece la Formalizaci\u00f3n del Transporte Terrestre de Pasajeros en Autom\u00f3viles Colectivos, con los de la clasificaci\u00f3n vehicular M2 establecida por el Decreto Supremo 058-2003-MTC de carrocer\u00eda sedan y station wagon", "codigo_ley": "01367", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD9947B1F246364C0525811D0055AF30?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41289581e4d824c10525811c0074cc58?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE A LOS CONDENADOS INHABILITADOS POR DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA A CONTRATAR CON EL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar los literales 1 y m del numeral 11.1 del art\u00edculo 11 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado, modificado por el Decreto Legislativo 1341,  que prohibe a los condenados inhabilitados por los delitos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica a contratar con el Estado.", "codigo_ley": "01366", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41289581E4D824C10525811C0074CC58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ca2f3a9c9e35f6b0525811c0074cc57?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 323 DEL C\u00d3DIGO PENAL, QUE INCORPORA NUEVOS SUPUESTOS DE HECHO QUE CONFIGURAN DELITOS DE DISCRIMINACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 323 del C\u00f3digo Penal, incorporando conductas o hechos en el tipo penal de discriminaci\u00f3n, as\u00ed como elevar la pena privativa de libertad para efectos que las penas sean efectivas en caso de discriminaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01365", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Saavedra Vela  Esther", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CA2F3A9C9E35F6B0525811C0074CC57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b31a416d1d2b0dbe0525811c0074cc56?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 30137-Ley que establece criterios de priorizaci\u00f3n para la atenci\u00f3n del pago de sentencias judiciales, estableci\u00e9ndose que las personas que sufran discapacidad severa o enfermedad terminal ser\u00e1n consideradas en el primer orden de prioridad, ello con la finalidad de mejorar su calidad de vida.", "codigo_ley": "01364", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B31A416D1D2B0DBE0525811C0074CC56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/05e58c1ceaeaca800525811c0057a5d8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DEL ECUADOR", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Presidente de la Rep\u00fablica, a salir del territorio nacional del 23 al 25 de mayo de 2017, con el objeto de asistir a la ceremonia de Trasmisi\u00f3n del Mando y Posesi\u00f3n del Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica del Ecuador, Licenciado Lenin Moreno Garc\u00e9s, a llevarse a cabo el 24 de mayo en Quito, Rep\u00fablica del Ecuador y a la reuni\u00f3n de Presidentes de la Uni\u00f3n de Naciones Sudamericanas (UNASUR) que est\u00e1 convocando al final de la tarde del d\u00eda 24 de mayo, el Presidente Pro Tempore, Sr. Mauricio Macri de la Rep\u00fablica Argentina.", "codigo_ley": "01363", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/10/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/05E58C1CEAEACA800525811C0057A5D8?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7319ef6df8dbd73a0525811c0001e8b9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO 88/MODIFICA LA COMPOSICI\u00d3N DE LAS COMISIONES INVESTIGADORAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso a) del art\u00edculo 88 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica para incrementar el n\u00famero de congresistas que integran las comisiones investigadoras para garantizar el principio constitucional de democracia representativa y plural.", "codigo_ley": "01362", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7319EF6DF8DBD73A0525811C0001E8B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51aaad95e5c11f170525811b0079b35a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "MUNICIPALIDADES:L.27972/MODIFICA ART.133  DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE....", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 133 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, participaci\u00f3n de las Municipalidades de Centros Poblados en los procesos de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica institucional de las municipalidades provinciales o distritales.", "codigo_ley": "01361", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51AAAD95E5C11F170525811B0079B35A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/adfd8c2989d6d9410525811b0079b359?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ADECUACI\u00d3N DE PENSIONES DEL INSTITUTO PERUANO DE ENERG\u00cdA NUCLEAR", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Poder Ejecutivo a transferir al Instituto Peruano de Energ\u00eda Nuclear-IPEN, las asignaciones presupuestales correspondientes para la adecuaci\u00f3n y ordenamiento de sus compromisos previsionales ordinarios, a partir del ejercicio presupuestal del a\u0144o 2018.", "codigo_ley": "01360", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ADFD8C2989D6D9410525811B0079B359?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3f79524e7b1f2a10525811b006732ac?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26385 PARA LA PROMOCI\u00d3N CULTURAL Y TUR\u00cdSTICA DE LA REGI\u00d3N LORETO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26385 para impulsar la ejecuci\u00f3n de proyectos de promoci\u00f3n cultural y tur\u00edstica en la regi\u00f3n de Loreto, con recursos provenientes del canon y sobrecanon petrolero.", "codigo_ley": "01359", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3F79524E7B1F2A10525811B006732AC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c13e17e1f10d63680525811a007bd58b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA APLICACI\u00d3N DEL ENFOQUE DE DERECHOS PARA UNA ADECUADA REHABILITACI\u00d3N Y RECONSTRUCCI\u00d3N A FAVOR DE LAS PERSONAS AFECTADAS O DAMNIFICADAS POR DESASTRES", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve la aplicaci\u00f3n del enfoque de derechos para una adecuada rehabilitaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n a favor de las personas afectadas o damnificadas por desastres.", "codigo_ley": "01358", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/08/2017", "proponente": "Defensor\u00eda del Pueblo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C13E17E1F10D63680525811A007BD58B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f87e1d5d49bea5a10525811a007bd58a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 361, 362 DEL C\u00d3DIGO DE PROCEDIMIENTOS PENALES, DEL PROCEDIMIENTO ESPECIAL DE REVISI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 361 y 362 del C\u00f3digo de Procedimientos Penales, regulando la procedencia de la acci\u00f3n de revisi\u00f3n contra autos de sobreseimiento, estando legitimado para interponer dicha acci\u00f3n la parte civil.", "codigo_ley": "01357", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F87E1D5D49BEA5A10525811A007BD58A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f3d64d49b17ddea00525811a007bd589?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA ADJUDICACI\u00d3N DIRECTA DEL TERRENO DENOMINADO AFECTACI\u00d3N DE V\u00cdA AV. ANTONIO RAIMONDI UBICADO EN EL DISTRITO DE SATIPO, A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIA DE SATIPO, DESTINADO PARA EL PROYECTO APERTURA DE A AV. ANTONIO RAIMONDI", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la adjudicaci\u00f3n directa del terreno denominado \"\"Afectaci\u00f3n de V\u00eda Av. Antonio Raimondi\"\", ubicado en la zona urbana del distrito y provincia de Satipo, regi\u00f3n Jun\u00edn.", "codigo_ley": "01356", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/08/2017", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F3D64D49B17DDEA00525811A007BD589?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a7b2064b27143fb05258117007b9b99?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL ACCESO PRIORITARIO DE LOS ADULTOS MAYORES DAMNIFICADOS POR EL FEN\u00d3MENO DEL NI\u0143O COSTERO AL PROGRAMA NACIONAL DE ASISTENCIA SOLIDARIA PENSI\u00d3N 65", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional el acceso prioritario de los adultos mayores danmificados por el fen\u00f3meno del ni\u0144o costero al Programa Nacional de Asistencia Solidaria Pensi\u00f3n 65.", "codigo_ley": "01355", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Saavedra Vela  Esther", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A7B2064B27143FB05258117007B9B99?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/989194ca25d3f98705258117007b9b97?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA INOCUIDAD DE LOS ALIMENTOS INDUSTRIALIZADOS QUE SE COMERCIALIZAN EN LA ZONA COMERCIAL DE TACNA", "objetivo_ley": "Propone dictar disposiciones complementarias destinadas a regular y optimizar los procedimientos para el ingreso de alimentos industrializados considerados con mercancia restringidas a la Zona Comercial de Tacna, previstas en la Ley 27688, Ley de la Zona Franca y Zona Comercial de Tacna.", "codigo_ley": "01354", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/989194CA25D3F98705258117007B9B97?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48964487c111605e0525811700627e7a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSFIERE A T\u00cdTULO GRATUITO A FAVOR DEL GOBIERNO REGIONAL DE LAMBAYEQUE, EL TERRENO DE LA BENEFICENCIA P\u00daBLICA DE CHICLAYO, EN EL QUE SE UBICA EL HOSPITAL REGIONAL DOCENTE LAS MERCEDES DE CHICLAYO", "objetivo_ley": "Propone transferir a t\u00edtulo gratuito, a favor del Gobierno Regional de Lambayeque, el terreno de propiedad de la Sociedad de Beneficencia P\u00fablica de Chiclayo que ocupa el Hospital Regional Docente \"\"Las Mercedes\"\" de Chiclayo.", "codigo_ley": "01353", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48964487C111605E0525811700627E7A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de0c3ae603ae5a070525811700627e79?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA Y AGRAVA LA SANCI\u00d3N POR LA EXPEDICI\u00d3N DE CERTIFICADO O CONSTANCIA DE POSESI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, 8, 25, 26, 27 de la Ley 28687, Ley de desarrollo y complementaria de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal y 376-B del C\u00f3digo Penal, que precisa y agrava la sanci\u00f3n a la expedici\u00f3n de certificado o constancia de posesi\u00f3n.", "codigo_ley": "01352", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Pariona Galindo  Federico", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE0C3AE603AE5A070525811700627E79?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e34a4f631b5a3e505258117005978d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CENTRAL HIDROEL\u00c9CTRICA SANTA MAR\u00cdA EN EL DISTRITO DE HUACCANA, PROVINCIA DE CHINCHEROS, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la Central Hidroel\u00e9ctrica San Mar\u00eda en el distrito de Huaccana, provincia de Chinceros, departamento de Apur\u00edmac, cuyo prop\u00f3sito es el afianzamiento del sistema en\u00e9rgetico de la regi\u00f3n Apur\u00edmac, Ayacucho y Cusco y la seguridad energ\u00e9tica.", "codigo_ley": "01351", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Vergara Pinto  Edwin", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E34A4F631B5A3E505258117005978D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f23e2b1e54dad3905258117005978d5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DEL FERROCARRIL TACNA Y ARICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional le ejecuci\u00f3n inmediata del proyecto de inversi\u00f3n p\u00fablica \"\"Mejoramiento de la infraestructura del servicio de transporte ferroviario Tacna-Arica\"\", con la finalidad de promover el desarrollo y competitividad de la regi\u00f3n, sin que se afecten las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01350", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F23E2B1E54DAD3905258117005978D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ed6efc13ae6601c05258117005978d4?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 22 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES E INCORPORA NUEVA CAUSAL DE VACANCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 22 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades e incorpora nueva causal de vacancia.", "codigo_ley": "01349", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4ED6EFC13AE6601C05258117005978D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/659fe5c847acb4f605258117005978d3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA EL ART\u00cdCULO 84,  DE LA LEY", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 84 de la Ley 30220, Ley Universitaria, con el fin de establecer mayor l\u00edmite de edad, garantizando que los conocimientos y la experiencia de los docentes universitarios sean volcados en beneficio de los estudiantes universitarios de todo el pa\u00eds.", "codigo_ley": "01348", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/659FE5C847ACB4F605258117005978D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fd8ef33e44d8ab905258117005978d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELEVA LA VALLA ELECTORAL PARA LA ELECCI\u00d3N DE GOBERNADOR Y VICEGOBERNADOR REGIONAL PARA LO CUAL  MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DE LA LEY 27683, LEY DE ELECCIONES REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, ley que eleva la valle electoral para la elecci\u00f3n de Gobernador y Vicegobernador Regional.", "codigo_ley": "01347", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FD8EF33E44D8AB905258117005978D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84f0a2111ec3700405258117005978d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 81 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso a) del art\u00edculo 81 del Reglamento del Congreso, referente al procedimiento en la aprobaci\u00f3n de una ley.", "codigo_ley": "01346", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84F0A2111EC3700405258117005978D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d11963dc551ceca00525811700527324?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL ASFALTADO DE LA CARRETERA INTERREGIONAL APUR\u00cdMAC-CUSCO, PACUCHA-(AP100) LORENSAYOC-PROVIDENCIA-BEL\u00c9N ANTA-HUASCATAY-MATAPUQUIO-PASAJE, (CU-100) SAN FERNANDO-OSNOPATA-PATAPAMPA-NARANJAL-CCOLLPAPAMPA-CHOCCAR-LUCMA-UPAMAYO TARQUI-HUACACHACRA-AYANKATI-ANDARAY-TIMPOC-TABLADA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el Asfaltado de la Carretera Interregional Apur\u00edmac-Cusco, Pacucha-(Ap 100) Lorensayoc-Providencia-Bel\u00e9n Anta-Huascatay-Matapuquio-Pasaje, (Cu-100) San Fernando-Osnopata-Patapampa-Naranjal-Ccollpapampa-Choccar-Lucma-Upamayo Tarqu\u00ed-Huacachacra-Ayankati-Anday-Timpoc-Tablada, de la regi\u00f3n Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "01345", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D11963DC551CECA00525811700527324?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fb1dc5cf5af6b41052581170005467c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS EN SITUACI\u00d3N DE AISLAMIENTO Y CONTACTO INICIAL Y DE \u00c1REAS NATURALES PROTEGIDAS EN EL PROCESO DE EVALUACI\u00d3N, DISE\u0143O, DESARROLLO E IMPLEMENTACI\u00d3N DE PROYECTOS DE INFRAESTRUCTURA", "objetivo_ley": "Propone garantizar la efectividad de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas, en especial de aquellos en situaci\u00f3n de aislamiento y contacto inicial, y la protecci\u00f3n de las \u00e1reas naturales protegidas, en los procesos de evaluaci\u00f3n, estudio, dise\u0144o, implementaci\u00f3n y desarrollo de infraestructura terrestre o vial.", "codigo_ley": "01344", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FB1DC5CF5AF6B41052581170005467C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5141e570edb235e052581170005467b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE UNA MAYOR PARTICIPACI\u00d3N DE LA MUJER EN LOS PROCESOS ELECTORALES GENERALES, REGIONALES Y LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificaci\u00f3n y derogatoria de diversos art\u00edculos correspondiente a la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, Ley de Elecciones a representantes al Parlamento Andino, Ley de Eleciones Regionales y Ley de Elecciones Municipales.", "codigo_ley": "01343", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5141E570EDB235E052581170005467B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/178bc47421cf61e8052581170005467a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA D\u00c9CIMA CUARTA Y D\u00c9CIMA QUINTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30518, AUTORIZANDO EL USO DEL 0.5% DEL PRESUPUESTO INSTITUCIONAL DE LOS GOBIERNOS LOCALES Y REGIONALES PARA REALIZAR OBRAS Y OTROS PARA LA ATENCI\u00d3N  DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar la D\u00e9cima Cuarta y D\u00e9cima Quinta disposici\u00f3n complementaria final de la Ley 30518-Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el a\u0144o Fiscal 2017, sobre el uso del 0.5% del presupuesto institucional que autoriza a los Gobiernos Locales y Gobiernos Regionales para realizar obras.", "codigo_ley": "01342", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/178BC47421CF61E8052581170005467A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd66f83f2d8f5ce60525811700054679?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A VILLA PACCHA COMO ZONA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA CON FINES DE DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL Y CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PACCHA", "objetivo_ley": "Propone declarar a Villa Paccha, en la provincia de Morrop\u00f3n-Chulucanas del departamento de Piura, como zona de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica con fines de demarcaci\u00f3n territorial y creaci\u00f3n del distrito de Paccha.", "codigo_ley": "01341", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD66F83F2D8F5CE60525811700054679?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df5a5ebde18f9cba0525811700054678?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ATENCI\u00d3N ESCOLAR INTEGRAL DE LOS ESTUDIANTES EN CONDICIONES DE HOSPITALIZACI\u00d3N DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR Y B\u00c1SICA ESPECIAL", "objetivo_ley": "Propone la atenci\u00f3n escolar integral de los estudiantes que se encuentren en situaci\u00f3n de hospitalizaci\u00f3n, de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular y B\u00e1sica Especial, con criterios de eficiencia, equidad, inclusi\u00f3n, oportunidad, calidad y dignidad, a fin de preservar sus derechos a la educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01340", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF5A5EBDE18F9CBA0525811700054678?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04aa01bbc7d969bf05258116007c82af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u250cBLICA LA CONSTRUCCI\u0117N DE UN HOSPITAL GENERAL DE NIVEL III EN EL DISTRITO DE SAN JUAN DE LURIGANCHO Y EL FORTALECIMIENTO DEL ACTUAL HOSPITAL II-1", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00b7blica la construcci\u00ben de un Hospital General de Nivel III en el distrito de San Juan de Lurigancho, as\u0112 como el fortalecimiento de las capacidades e infraestructura del actual Hospital de Nivel II-1 que brinda servicios como Centro Materno Infantil.", "codigo_ley": "01338", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Letona Pereyra  Mar\u0112a \u250crsula Ingrid", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Albrecht Rodr\u0112guez  V\u0112ctor Augusto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04AA01BBC7D969BF05258116007C82AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Salud y Poblaci\u00ben"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e2b577b6e71df5305258116007c82ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N DE LA CASA HACIENDA SANTIAGO DE PUNCHAUCA DEL DISTRITO DE CARABAYLLO.", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, registro, puesta en valor y conservaci\u00f3n de la Casa Hacienda Santiago de Punchauca y su capilla, abierta al culto interconfesional, as\u00ed como la huaca Punchao, con miras al Bicentenario de la Independencia. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 04 de abril  2017, n\u00famero anterior 3560/2013-CR).", "codigo_ley": "01337", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E2B577B6E71DF5305258116007C82AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e8b0d756b2ccfd005258116007c82ad?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "CONSTITUCI\u00c6N DEL CENTRO PARA LOS SERVICIOS DE INFORMACI\u00c6N Y ASESORAMIENTO SOBRE LA COMERCIALIZACI\u00c6N DE LOS PRODUCTOS PESQUEROS EN AM\u00e8RICA LATINA Y EL CARIBE (INFOPESCA)", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00b5n del Congreso de la Rep\u00bablica la \"\"Constituci\u00b5n del Centro para los Servicios de Informaci\u00b5n y Asesoramiento sobre la comercializaci\u00b5n de los productos Pesqueros en Am\u00d5rica Latina y el Caribe (INFOPESCA)\"\".", "codigo_ley": "01336", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E8B0D756B2CCFD005258116007C82AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/912efc02e877670305258116007c82ac?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO RELATIVO AL TR\u00c1NSITO DE LOS SERVICIOS A\u00c9REOS INTERNACIONALES", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Acuerdo Relativo al Tr\u00e1nsito de los Servicios A\u00e9reos Internacionales, suscrito el 7 de diciembre de 1944, en Chicago, Estados Unidos de Am\u00e9rica.", "codigo_ley": "01335", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/912EFC02E877670305258116007C82AC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd95252af063873505258116007c82ab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30225 LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal n) del art\u00edculo 11 de la Ley 30225 Ley de Contrataciones del Estado, busca ampliar el grado de impedimento para contratar con el estado, de las empresas que tengan directivos vinculados a actos de corrupci\u00f3n con sentencia consentida o ejecutoriada.", "codigo_ley": "01334", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD95252AF063873505258116007C82AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7fb0531565d6463b05258116007c82aa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN PUENTE SOBRE EL R\u00cdO MARA\u0143\u00d3N DEL DISTRITO DE BELLAVISTA, PROVINCIA DE JAEN, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de un puente sobre el r\u00edo Mara\u0144\u00f3n del distrito de Bellavista, provincia de Ja\u00e9n, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "01333", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FB0531565D6463B05258116007C82AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de692167ccf9c57505258116007c82a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL VRAEM-UNVRAEM", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional prioritario la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Univesidad Nacional del VRAEM.(UNVRAEM), en el distrito de Pichari, provincia de La Convenci\u00f3n, regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "01332", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE692167CCF9C57505258116007C82A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9feb4ded077017240525811600539ea1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PROCEDIMIENTO:ADM.GRAL.L.27444/MODIFICA EL ART. 52 LEY DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 52 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, aprobado por el Decreto Supremo 006-2017-JUS.", "codigo_ley": "01331", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FEB4DED077017240525811600539EA1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61c26445c2d1f56b05258115007789c4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LOS DERECHOS POL\u00cdTICOS DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Propone garantizar los derechos pol\u00edticos de los ciudadanos peruanos residentes en el extranjero, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de una circunscripci\u00f3n electoral, que permita una efectiva representaci\u00f3n en el Congreso de la Rep\u00fablica, y que garantice la protecci\u00f3n de sus intereses, derechos y deberes.", "codigo_ley": "01330", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61C26445C2D1F56B05258115007789C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02c5f5dddca8d5bf05258115007789c3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST. 35/ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 35 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referente a los partidos pol\u00edticos.", "codigo_ley": "01329", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02C5F5DDDCA8D5BF05258115007789C3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/312bd2f10cfe9c3c0525811500627c59?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA CARRERA DEL INVESTIGADOR CIENT\u00cdFICO", "objetivo_ley": "Propone establecer el r\u00e9gimen de la carrera del investigador cient\u00edfico nacional y extranjero altamente especializado, seleccionado en procesos competitivos y transparentes que permita contar con una plataforma de desarrollo y producci\u00f3n cient\u00edfica.", "codigo_ley": "01328", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/312BD2F10CFE9C3C0525811500627C59?OpenDocument", "nombre_comision": ["Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6fe1014fe848f170525811500627c58?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA ART\u00cdCULOS 17, 20  DE LA LEY....", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 17, 20 de la Ley 30220, Ley Universitaria, promueve el concurso p\u00fablico de m\u00e9ritos y evaluaci\u00f3n personal para la elecci\u00f3n del Superintendente de la SUNEDU.", "codigo_ley": "01327", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6FE1014FE848F170525811500627C58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fabb4abb05b9a0f0525811500627c56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DEVOLUCI\u00d3N DE LOS APORTES RETENIDOS POR LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES QUE NO FUERON PAGADAS A ESSALUD", "objetivo_ley": "Propone se pague a Essalud las cuotas correspondientes por concepto de Seguro Social de Salud retenidas por los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales y que no fueron pagados a dicha instituci\u00f3n.", "codigo_ley": "01326", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FABB4ABB05B9A0F0525811500627C56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24147a7ea09d47db05258114008065de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RESTITUYE EL SISTEMA BICAMERAL EN LA ESTRUCTURA DEL CONGRESO DE LA REP\u00d6BLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00daculos 86, 90, 94, 100, 101, 102, 104, 161 y 201 de la Constituci\u00b5n Pol\u00datica del Per\u00ba. que restituye el Sistema Bicameral en la Estructura del Congreso de la Rep\u00bablica.", "codigo_ley": "01325", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/02/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24147A7EA09D47DB05258114008065DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Constituci\u00b5n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c88f175b48d94b405258114008065dd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA REPRESA DE YAMOBAMBA, UBICADA EN EL DISTRITO DE AGALLPAMPA, PROVINCIA DE OTUZCO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la represa de Yamobamba, ubicada en el distrito de Agallpampa, provincia de Otuzco, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "01324", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C88F175B48D94B405258114008065DD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ece676228dbaed5205258114008065dc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE A LAS ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y CANDIDATOS DONATIVOS DE ALIMENTOS, BIENES PERECIBLES O DE PRIMERA NECESIDAD COMO PROPAGANDA ELECTORAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 42 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, a efectos que las organizaciones pol\u00edticas y los candidatos est\u00e9n impedidos de entregar como donativos de alimentos, bienes perecibles que no tengan por prop\u00f3sito promover las candidaturas y planes de gobierno.", "codigo_ley": "01323", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ECE676228DBAED5205258114008065DC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e81df7026a8270c305258114008065db?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL INCENTIVO ECON\u00d3MICO POR RECAUDACI\u00d3N EN SUNAT", "objetivo_ley": "Propone eliminar el incentivo econ\u00f3mico por desempe\u0144o a los trabajadores de la SUNAT, previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 29816, en funci\u00f3n al incremento de la recaudaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01322", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E81DF7026A8270C305258114008065DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44cfe4ea5875483905258114008065da?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 92-A AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA CON LA FINALIDAD DE INSTITUIR EL PROCEDIMIENTO DE FISCALIZACI\u00d3N A LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 92-A al Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, con la finalidad de establecer un procedimiento de fiscalizaci\u00f3n de los Gobiernos Regionales, previsto en el art\u00edculo 75 a) de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales.", "codigo_ley": "01321", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44CFE4EA5875483905258114008065DA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/33c010d30b8eb29405258114008065d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 23526, INCORPORANDO A LOS F\u00cdSICOS M\u00c9DICOS DENTRO DE LOS ALCANCES DE LA LEY QUE REGULA EL TRABAJO Y LA CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 23536, incorporando a los f\u00edsicos m\u00e9dicos dentro de los alcances de la Ley que regula el trabajo y la carrera de los profesionales de la salud.", "codigo_ley": "01320", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/33C010D30B8EB29405258114008065D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab64a100253bf53d05258114007b9f36?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA PARCIALMENTE EL  ART\u00cdCULO 1 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1323, DECRETO LEGISLATIVO QUE FORTALECE LA LUCHA CONTRA EL FEMINICIDIO, LA VIOLENCIA FAMILIAR Y LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO, EN EL EXTREMO QUE MODIFICA EL LITERAL D) DEL NUMERAL 2 DEL ART\u00cdCULO 46 Y DEL ART\u00cdCULO 323 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento, propone derogar parcialmente el art\u00edculo 1 del Decreto Legislativo 1323, Decreto Legislativo que fortalece la lucha contra el feminicidio, la violencia familiar y la violencia de g\u00e9nero, en el extremo que modifica el literal d) del numeral 2 del art\u00edculo 46 y del art\u00edculo 323 del C\u00f3digo Penal.(Remitido por el Poder Ejecutivo el 11.01.2017)", "codigo_ley": "01319", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB64A100253BF53D05258114007B9F36?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c135b46ba65465ed0525811700054677?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DE LA ENSE\u0143ANZA DEL FOLKLORE EN EL CURRICULO NACIONAL DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA PARA LOS NIVELES INICIAL Y PRIMARIA, COMO APORTE A LA FORMACI\u00d3N DE LA IDENTIDAD NACIONAL Y LA CULTURA DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la incorporaci\u00f3n de la ense\u0144anza del folklore en el Curriculo Nacional de Educaci\u00f3n B\u00e1sica para los niveles inicial y primaria, como aporte a la formaci\u00f3n de la identidad nacional y la cultura del pa\u00eds.", "codigo_ley": "01339", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "05/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Figueroa Minaya  Modesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C135B46BA65465ED0525811700054677?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
