{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a42a8b54f9b1118f0525829d0078807f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LABORATORIOS DE CIENCIA Y C\u00d3MPUTO EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la implementaci\u00f3n de laboratorios de ciencia y c\u00f3mputo en las Instituciones Educativas de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular.", "codigo_ley": "02944", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A42A8B54F9B1118F0525829D0078807F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42de24327ec00f950525829d0059ddfb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 094-2018-EF, QUE MODIFICA EL NUEVO AP\u00c9NDICE III DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 094-2018-EF, que modifica el Nuevo Ap\u00e9ndice III del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e impuesto Selectivo al Consumo.", "codigo_ley": "02943", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42DE24327EC00F950525829D0059DDFB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af67e60e969896390525829b007c1c23?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DEL ECOSISTEMA \"\"ESTUARIO DE VIRRIL\u00c1\"\" Y LOS \"\"MANGLARES DE CHULLIYACHE\"\" EN LA PROVINCIA DE SECHURA DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del ecosistema \"\"Estuario de Virril\u00e1\"\" y los \"\"Manglares de Chulliyache\"\" ubicados en la provincia de Sechura, departamento de Piura y su establecimiento como \u00e1rea natural protegida.", "codigo_ley": "02942", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF67E60E969896390525829B007C1C23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3711c0f648c864f0525829b007c1c22?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA NACIONAL DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS EN SITUACI\u00d3N DE AISLAMIENTO Y PUEBLOS IND\u00cdGENAS EN SITUACI\u00d3N DE CONTACTO INICIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el 25 de febrero de cada a\u0144o como D\u00eda Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas, en situaci\u00f3n de aislamiento y Pueblos Ind\u00edgenas en situaci\u00f3n de contacto inicial.", "codigo_ley": "02941", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3711C0F648C864F0525829B007C1C22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/867460850eb4f8430525829b007c1c20?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28131, LEY DEL ARTISTA INT\u00c9RPRETE Y EJECUTANTE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 23, 29, 31, 33 y 40 de la Ley  28131, Ley del Artista Int\u00e9rprete y Ejecutante", "codigo_ley": "02940", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/867460850EB4F8430525829B007C1C20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dec90ca7ab48ca080525829b005b969f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859,  LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, LA LEY 26533-LEY QUE DICTA NORMAS PRESUPUESTALES DEL SISTEMA ELECTORAL Y ESTABLECEN CASOS EN QUE EL JNE RESUELVE EN INSTANCIA FINAL RECURSOS CONTRA RESOLUCIONES DE LA ONPE Y EL RENIEC; LA LEY 26486-LEY ORG\u00c1NICA DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES Y LA LEY 26487-LEY ORG\u00c1NICA DE LA OFICINA NACIONAL DE PROCESOS ELECTORALES, CON LA FINALIDAD DE AMPLIAR LOS PLAZOS ESTABLECIDOS EN LA NORMATIVA ELECTORAL, AS\u00cd COMO LA REFORMULACI\u00d3N DE ASPECTOS RELACIONADOS CON EL PRESUPUESTO", "objetivo_ley": "Propone la reforma de los art\u00edculos 373, ,375, 376 y 377 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones; los art\u00edculos 11, 12 y 13 de la Ley 26533, Ley mediante la cual se dictan normas presupuestales del Sistema Electoral y establecen casos en que el Jurado Nacional de Elecciones resuelve en instancia final recursos contra resoluciones de la Oficina Nacional de Procesos Electorales y el Registro Nacional de Indentificaci\u00f3n y Estado Civil; los art\u00edculos 41 y 42 de la Ley 26486, Ley Org\u00e1nica del Jurado Nacional de Elecciones y el art\u00edculo 32 de la Ley 26487, Ley Org\u00e1nica de la Oficina Nacional de Procesos Electorales.", "codigo_ley": "02939", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/25/2018", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DEC90CA7AB48CA080525829B005B969F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27efcae1c75269e70525829b005b969e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL QU\u00d3RUM DEL PLENO DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 24 de la la Ley Org\u00e1nica del Jurado Nacional de Elecciones, a efectos de modificar el qu\u00f3rum del Pleno del Jurado Nacional de Elecciones y optimizar el funcionamiento del Supremo Tribunal Electoral.", "codigo_ley": "02938", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/25/2018", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27EFCAE1C75269E70525829B005B969E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24a743cb61f886c905258298007576b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA COBERTURA DEL PROGRAMA DEL VASO DE LECHE PARA ATENDER A PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone ampliar la cobertura del Programa del Vaso de Leche para personas con discapacidad que viven en condici\u00f3n de pobreza o pobreza extrema.", "codigo_ley": "02937", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24A743CB61F886C905258298007576B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de59462ce7a4a70005258298007576b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DE ESCUELAS INTERNADOS EN LOCALIDADES ESTRAT\u00c9GICAS PARA GARANTIZAR EL ACCESO DE NI\u0143OS, NI\u0143AS Y ADOLESCENTES A LA EDUCACI\u00d3N PERUANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional implementar un programa educativo con la creaci\u00f3n de Escuelas Internados en localidades estrat\u00e9gicas, para garantizar al ni\u0144o (a) y adolescente de las zonas rurales el acceso a la educaci\u00f3n peruana, como pol\u00edtica permanente del Estado en todos los niveles de gobierno.", "codigo_ley": "02936", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE59462CE7A4A70005258298007576B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f37c24a0d94ad7e0525829800586be0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY EL DECRETO SUPREMO 009-2012-SA, QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA ATENCI\u00d3N INTEGRAL DEL C\u00c1NCER Y MEJORAMIENTO DEL ACCESO A LOS SERVICIOS ONCOL\u00d3GICOS EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone elevar a rango de Ley el Decreto Supremo 009-2012-SA, que declara de inter\u00e9s nacional la atencion integral del C\u00e1ncer y Mejoramiento del Acceso a los Servicios Oncol\u00f3gicos en el Per\u00fa, y aprueba el Plan Nacional para la atenci\u00f3n integral del C\u00e1ncer y Mejoramiento del acceso a los servicios Oncol\u00f3gicos en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "02935", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F37C24A0D94AD7E0525829800586BE0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dac640aaa1a749830525829800586bde?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CULMINACI\u00d3N DE LAS OBRAS DE SANEAMIENTO DE AGUA Y ALCANTARILLADO EN DIEZ PROVINCIAS DEL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA, Y DISPONE QUE EL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCI\u00d3N Y SANEAMIENTO ASUMA LA RESPONSABILIDAD DE GESTIONAR SU CULMINACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la culminaci\u00f3n de las obras de saneamiento, de agua potable y alcantarillado en la provincias de San Marcos, San Miguel, San Pablo, Contumaz\u00e1, Celend\u00edn, Cajabamba, Hualgayoc (distritos de Bambamarca y Hualgayoc), Cutervo, Chota, y Ja\u00e9n del departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02934", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DAC640AAA1A749830525829800586BDE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6145f9dc9dd0dae0525829800586bdc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE \"\"CONSTRUCCI\u00d3N-REGULACI\u00d3N DE LAS AGUAS DEL R\u00cdO CHONTA, MEDIANTE LA PRESA DE CHONTA\"\", UBICADA EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Prropone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n y futura culminaci\u00f3n del Proyecto de \"\"Construcci\u00f3n-Regulaci\u00f3n de las aguas del r\u00edo Chonta, mediante la Presa de Chonta, ubicada en la provincia y departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02933", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6145F9DC9DD0DAE0525829800586BDC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9da43d18641599e20525829800021b69?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SALUD AMBIENTAL CON ENFOQUE INTERCULTURAL Y DE PUEBLOS IND\u00cdGENAS", "objetivo_ley": "Propone regular las acciones de prevenci\u00f3n y reducci\u00f3n de riesgos ambientales que inciden en la salud humana, a cargo del Ministerio de Salud y del Ministerio del Ambiente.", "codigo_ley": "02932", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DA43D18641599E20525829800021B69?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76c956ac1472e46d0525829800021b68?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL II DE TALARA DE ESSALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento de los servicios de salud del Hospital II de Talara de Essalud", "codigo_ley": "02931", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Saavedra Vela  Esther", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76C956AC1472E46D0525829800021B68?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13f211c8d64f33e00525829800021b67?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO LA DELIMITACI\u00d3N TERRITORIAL ENTRE LOS DEPARTAMENTOS DE CUSCO Y JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de car\u00e1cter prioritario la delimitaci\u00f3n territorial entre los departamentos de Cusco y Jun\u00edn", "codigo_ley": "02930", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13F211C8D64F33E00525829800021B67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d28284a9eafe9f40525829800021b66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL RECONOCICMIENTO DE LA PELEA DE TOROS DE AREQUIPA COMO EXPRESI\u00d3N CULTURAL INMATERIAL DE LA REGI\u00d3N AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el reconocimiento a la pelea de toros de Arequipa como expresi\u00f3n cultural inmaterial de la Regi\u00f3n Arequipa, con el objeto de ser considerada como parte de la identidad y patrimonio cultural de la Naci\u00f3n, conforme a Ley.", "codigo_ley": "02929", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D28284A9EAFE9F40525829800021B66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1fd96236e1b5267e05258297007d07e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE Y DENOMINA A LA CIUDAD DE ZEPITA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO COMO CIUDAD BENEM\u00c9RITA Y HEROICA DE LA REP\u00daBLICA POR SU LEGADO HIST\u00d3RICO", "objetivo_ley": "Propone reconocer como ciudad Benem\u00e9rita y Heroica de la Rep\u00fablica por su legado hist\u00f3rico, a la ciudad de Zepita ubicada en el distrito del mismo nombre, provincia de Chuquito del departamento de Puno.", "codigo_ley": "02928", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FD96236E1B5267E05258297007D07E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe9fda9f1aa1e83d05258297007d07e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"INSTALACI\u00d3N DE SISTEMA DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES EN LA CIUDAD DE CAJAMARCA\"\", PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declaraar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Proyecto \"\"Instalaci\u00f3n de Sistema de Tratamiento de Aguas Residuales en la ciudad de Cajamarca\"\"", "codigo_ley": "02927", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE9FDA9F1AA1E83D05258297007D07E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce306a760a3cb9b605258297007ad98f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DEL CORREDOR TUR\u00cdSTICO TAMBOPATA EN EL DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, mejoramiento y asfaltado del Corredor Tur\u00edstico Tambopata en el departamento de Madre de Dios, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02926", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Saavedra Vela  Esther", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE306A760A3CB9B605258297007AD98F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e985cd83287f8e7052582970076f19c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE AFIRMACI\u00d3N DEL SISTEMA PORTUARIO NACIONAL COMO EJE DEL DESARROLLO SOSTENIBLE DE LA PATRIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el desarrollo integrado del sistema portuario nacional, mart\u00edtimo y fluvial, como eje en la articulaci\u00f3n del territorio, en la ampliaci\u00f3n, sostenibilidad y valor agregado de la base productiva nacional, y en la gesti\u00f3n integrada y descentralizada del conjunto del territorio nacional.", "codigo_ley": "02925", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E985CD83287F8E7052582970076F19C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/225e367162947692052582970076f19b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL \u00c1REA DE CONSERVACI\u00d3N REGIONAL DE ECOSISTEMAS CON POTENCIAL H\u00cdDRICO EN RAZUWILLKA, QARHUARAZU Y SARA SARA EN AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Regional de Ecosistemas con Potencial H\u00eddrico en Razuwillka, Qarhuarazu y Sara Sara, en las provincias de Huanta, Lucanas, Sucre y Paucar del Sara Sara en la regi\u00f3n de Ayacucho y la incorporaci\u00f3n en el Sistema Naciconal de \u00c1reas Naturales Protegidas por el Estado-SINAMPE", "codigo_ley": "02924", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/225E367162947692052582970076F19B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fdcf0675b8822fc7052582970076f19a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA SUPERVISI\u00d3N DE LAS COOPERATIVAS DE AHORRO Y CR\u00c9DITO (CAC)", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la actividad de intermediaci\u00f3n financiera que realizan las cooperativas de ahorro y cr\u00e9dito (CAC), con el prop\u00f3sito de que cumplan con sus objetivos econ\u00f3micos y sociales y garanticen a los asociados, la m\u00e1s eficiente y segura administraci\u00f3n de sus recursos.", "codigo_ley": "02923", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDCF0675B8822FC7052582970076F19A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/562f27ab3cb6ffea052582970076f199?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONSTITUCIOCNAL, MODIFICA ART\u00cdCULO 19 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POLITICA DEL PER\u00da, R\u00c9GIMEN TRIBUTARIO DE CENTROS DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Constituci\u00f3n Politica del Per\u00fa, sobre el r\u00e9gimen tributario de Centros de Educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02922", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/562F27AB3CB6FFEA052582970076F199?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e6739ce5d6cf791052582970076f198?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA LA PROHIBICI\u00d3N Y REGULACI\u00d3N DE LA ENTREGA DE BOLSAS PL\u00c1STICAS, EMPAQUES, SORBETES Y OTROS ELEMENTOS PL\u00c1STICOS DISTRIBUIDOS A LOS CONSUMIDORES FINALES", "objetivo_ley": "Propone prohibir el uso de pl\u00e1sticos no reutilizables, reciclables ni biodegradables en elementos dise\u0144ados para un solo uso, y regular a los empaques, bolsas, sorbetes, descartables y otros elementos pl\u00e1sticos similares distribuidos a los consumidores finales que no sean objeto de dicha prohibici\u00f3n.", "codigo_ley": "02921", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E6739CE5D6CF791052582970076F198?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/71b110e19cb8b714052582970076f197?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 279-E, SOBRE EL DELITO EXPOSICI\u00d3N AL PELIGRO POR MODIFICAR UN VEH\u00cdCULO CON FINES DE TRANSPORTE P\u00daBLICO, AL DECRETO LEGISLATIVO 365, QUE APRUEBA EL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 279-E del Decreto Legislativo 365, que aprueba el C\u00f3digo Penal, sobre el delito exposici\u00f3n al peligro por modificar un veh\u00edculo con fines de transporte p\u00fablico.", "codigo_ley": "02920", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/71B110E19CB8B714052582970076F197?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e799ff804d877f4052582970076f196?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PLAZO PARA QUE EL CONCESIONARIO EXPLOTE LOS BIENES OBJETOS DE LA CONCESI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone precisar los criterios que permitan establecer los plazos para que el concesionario explote los bienes objetos de la concesi\u00f3n.", "codigo_ley": "02919", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E799FF804D877F4052582970076F196?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a4df49f71ca38cb052582970076f195?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA LA MEJORA EN LA COMPENSACI\u00d3N POR TIEMPO DE SERVICIOS-CTS, PARA LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN LABORAL 276", "objetivo_ley": "Propone mejorar los ingresos que por concepto de liquidaci\u00f3n por tempo de servicios reciban los trabajadores del R\u00e9gimen Laboral 276 que pasan a la condici\u00f3n de cesantes.", "codigo_ley": "02918", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A4DF49F71CA38CB052582970076F195?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eeeaf42767a392d7052582970076f193?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACI\u00d3N DE MERCADOS EN ASENTAMIENTOS HUMANOS A PRECIO JUSTO", "objetivo_ley": "Propone promover la formalizaci\u00f3n de mercados en Asentamientos Humanos a precio justo, incentivando la compra por parte de los actuales conductores", "codigo_ley": "02917", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EEEAF42767A392D7052582970076F193?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b265e12b7f51273052582970051329c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ADECUA EL CRONOGRAMA ELECTORAL PARA LAS ELECCIONES MUNICIPALES COMPLEMENTARIAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley de Elecciones Municipales, Ley 26864, de tal forma que se ajuste el cronograma electoral establecido par las Elecciones Municipales Complementarias, compatibiliz\u00e1ndolo con las recientes modificaciones a la legislaci\u00f3n electoral, permitiendo que las etapas de democracia interna e inscripci\u00f3n de listas y f\u00f3rmulas de candidatos se realicen post convocatoria al proceso electoral.", "codigo_ley": "02916", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/23/2018", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B265E12B7F51273052582970051329C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/26de62af71c94ccf05258296007b204d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26790 LEY DE MODERNIZACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 26790, Ley de Modernizaci\u00f3n de la Seguridad Social en Salud, tiene como finalidad otorgar cobertura a sus asegurados, brind\u00e1ndoles prestaciones de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n, recuperaci\u00f3n y subsidio para el cuidado de su salud y bienestar social, trabajo y enfermedades profesionales.", "codigo_ley": "02915", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/26DE62AF71C94CCF05258296007B204D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da5b6da8e327077505258296007b204b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL ESTADIO DE LA PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del estadio de la provincia de Satipo, departamento de Jun\u00edn", "codigo_ley": "02914", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA5B6DA8E327077505258296007B204B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c9a52cbf86bdf7fd0525829600618500?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO DEL SERVICIO DE TRANSITABILIDAD EN LA RUTA DEPARTAMENTAL TU-107-EMP, CON TU-105 TRAMO BOCANA-LA CHOZA DE LOS DISTRITOS DE ZORRITOS-CASITAS, PROVINCIA DE CONTRALMIRANTE VILLAR, DEPARTAMENTO DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional que el Poder Ejecutivo se promueva y otorgue las facilidades del Mejoramiento del Servicio de transitabilidad en la ruta departamental TU-107 Emp. co TU-105 tramo Bocana-La Choza de los distritos de Zorritos-Casinas, provincia de Contralmirante Villar, departamento de Tumbes,", "codigo_ley": "02913", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Saavedra Vela  Esther", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C9A52CBF86BDF7FD0525829600618500?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a6c6b0de27c45dc05258296006184fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE ARTISTAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio Profesional de Artistas del Per\u00fa (CPAP), como entidad aut\u00f3noma de derecho p\u00fablico sin fines de lucro, con personer\u00eda jur\u00eddica y patrimonio propio, conformado por profesionales del arte, nacionales o extranjeros, en todas sus expresiones o modalidades, graduados en las escuelas e institutos de arte, conservatorios de m\u00fasica, universidades de arte o universidades con facultades de arte en todo el territorio de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02912", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Vergara Pinto  Edwin", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A6C6B0DE27C45DC05258296006184FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e84a7ead2ca203dd05258296005d7712?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE AYCHUYO, EN LA PROVINCIA DE YUNGUYO, DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Aychuyo, en la provincia de Yunguyo, del departamento de Puno.", "codigo_ley": "02911", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E84A7EAD2CA203DD05258296005D7712?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1cbd04e6b55ed9105258296005d7711?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM, 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 Y Z-68 DEL Z\u00d3CALO CONTINENTAL", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 009-2018-EM, 010-2018-EM, que aprueban los Contratos de Licencia para la Exploraci\u00f3n y Explotaci\u00f3n de Hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 h Z-68 del z\u00f3calo continental.", "codigo_ley": "02910", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Saavedra Vela  Esther", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1CBD04E6B55ED9105258296005D7711?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8623f1ec72a59cf005258296005d7710?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006, 007, 008, 009, 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACI\u201dN Y EXPLOTACI\u201dN DE HIDROCARBUROS EN EL Z\u201dCALO CONTINENETAL FRENTE A LAS COSTAS DE LAS REGIONES ANCASH, LAMBAYEQUE, PIURA Y TUMBES, Y AUTORIZAN A PERUPETRO S.A. A SUSCRIBIRLOS CON LA EMPRESA TULLOW PER\u0155 LIMITED SUCURSAL DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos Supremos 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM, que aprueban los contratos de licencia para la exploraci\u016fn y explotaci\u016fn de hidrocarburos en el z\u016fcalo continental frente a las costas de las regiones Ancash, Piura y Tumbes, respecto a los lotes Z-64, Z-65, Z-66 y Z-68 y autorizan a PERUPETRO S.A. a suscribirlos con la empresa TULLOW PER\u0155 LIMITED sucursal del Per\u0137.", "codigo_ley": "02909", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Chihu\u0160n Ramos  Leyla Fel\u016acita", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Figueroa Minaya  Modesto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8623F1EC72A59CF005258296005D7710?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u016aa y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55f5c5496968b45e0525829600011545?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE PRESENTAR LA DEMANDA DE ALIMENTOS Y DECLARACI\u00d3N JUDICIAL DE PATERNIDAD EN FORMA VERBAL Y EN LENGUA ORDINARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 424 del C\u00f3digo Procesal Civil e incorporar expresamente que la demanda de alimentos y la declaraci\u00f3n judicial de paternidaad pueda ser presentada en forma verbal y en la lengua originaria de la persona demandante.", "codigo_ley": "02908", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55F5C5496968B45E0525829600011545?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e71c8071085e760c0525829600011544?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30512, PARA INCLUIR A PERSONAL CIVIL DOCENTE DE LOS INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR DE LAS FUERZAS ARMADAS DENTRO DE LOS ALCANCES DEL CAP\u00cdTULO IX DE LA LEY 30512", "objetivo_ley": "Propone modificar la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior de la Carrrera P\u00fablica de sus Docentes, para incluir a personal civil docente de los Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior de las Fuerzas Armadas dentro de los alcances.", "codigo_ley": "02907", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Saavedra Vela  Esther", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E71C8071085E760C0525829600011544?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd12393356127b4f0525829600011543?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL R\u00c9GIMEN LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA-SUNAT", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa que la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administraci\u00f3n Tributaria y sus trabajadores, se rigen por el r\u00e9gimen laboral de la actividad privada y no est\u00e1n comprendidos dentro de los alcances de las normas que regulan la gesti\u00f3n de recursos humanos del servicio civil.", "codigo_ley": "02906", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD12393356127B4F0525829600011543?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b9afeab4699692a0525829500798e4d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA CONFORMACI\u00d3N DEL CONSEJO DIRECTIVO DE LA ACADEMIA DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 5 de la Ley 26355 Ley Org\u00e1nica de la Academia de la Magistratura.", "codigo_ley": "02905", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/22/2018", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B9AFEAB4699692A0525829500798E4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/05f985eae1f3e2b905258295006d87e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL A LA DANZA DE LOS NEGRITOS DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la declaratoria como Patrimonio Cultural Inmaterial a la Danza de los Negritos de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "02904", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/05F985EAE1F3E2B905258295006D87E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1970d3116adfedf705258294007780de?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROPONE ESTABLECER EL VOTO FACULTATIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31\u00b0 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa e incorpora una Cuarta Disposici\u00f3n Transitoria Especial a la Constituci\u00f3n, referente a aprobar el voto facultativo para las elecciones regionales y municipales del a\u0144o 2018 y as\u00ed sucesivamente.", "codigo_ley": "02903", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1970D3116ADFEDF705258294007780DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2769b628dd91a4690525829400644a32?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA DE LOS ART\u2550CULOS 154, 155 Y 156 DE LA CONSTITUCI\u00cbN POL\u2550TICA DEL PER\u250c Y LOS ART\u2550CULOS 2, 5, 6, 17, 19, 21, 42 Y SEGUNDA DISPOSICI\u00cbN TRANSITORIA Y FINAL DE LA LEY 26397-LEY ORG\u2534NICA DEL CONSEJO NACIONA DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 154, 115 y 156 de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica del Per\u02d9 y los art\u00ddculos 2, 5, 6, 17, 19, 21, 42 y Segunda Disposici\u02c7n Transitoria y Final de la Ley 26397 de la Ley Org\u00dfnica del Consejo Nacional de la Magistratura.", "codigo_ley": "02902", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/21/2018", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2769B628DD91A4690525829400644A32?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/94ba8502bcbf0fc30525829400644a31?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PREVIENE Y SANCIONA EL ACOSO SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 176-B al C\u00f3digo Penal, tiene por objeto prevenir y sancionar el acoso sexual producido en las relaciones de autoridad o dependencia, cualquiera sea la forma jur\u00eddica de esta relaci\u00f3n, o haya existido un v\u00ednculo conyugal o de convivencia con el agente, igualmente, cuando se presente entre personas con prescindencia de jerarqu\u00eda.", "codigo_ley": "02901", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/94BA8502BCBF0FC30525829400644A31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/995ab4bb60dc48880525829400644a2f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA IRRENUNCIABILIDAD DE LA NACIONALIDAD PERUANA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 53 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y los art\u00edculos 7 y 9 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, con la finalidad de fortalecer los v\u00ednculos jur\u00eddicos, pol\u00edticos y sociales de los peruanos residentes en el extranjero, estableci\u00e9ndose la irrenunciabilidad de la nacionalidad peruana, de acuerdo con los preceptos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y los Tratados celebrados por el Estado y en vigor.", "codigo_ley": "02900", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/995AB4BB60DC48880525829400644A2F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab98448b04d491f4052582910076f30c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DOTA DE EFICACIA Y ESTABLECE MECANISMOS DE CELERIDAD PARA EL PROCESAMIENTO Y JUZGAMIENTO DE LOS DELITOS DE TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone modificar el C\u00f3digo Procesal Penal, a fin de regular medidas de eficacia para una correcta persecuci\u00f3n y oportuna sanci\u00f3n de los delitos de terrorismo.", "codigo_ley": "02899", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB98448B04D491F4052582910076F30C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa5c5e063bff51f3052582910076f30b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA LA CONVENCI\u00d3N INTERAMERICANA CONTRA EL RACISMO, LA DISCRIMINACI\u00d3N RACIAL Y FORMAS CONEXAS DE INTOLERANCIA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba la \"\"Convenci\u00f3n Interamericana contra el Racismo, la Discriminaci\u00f3n Racial y Formas Conexas de Intolerancia\"\", adoptada el 5 de junio de 2013 en el marco de 43 Periodo Ordinario de Sesiones de la Asamblea General de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), en la Rep\u00fablica de Guatemala, y suscrita por la Rep\u00fablica del Per\u00fa, el 25 de octubre de 2016.", "codigo_ley": "02898", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA5C5E063BFF51F3052582910076F30B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3beae7e370570906052582910076f30a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO ENTRE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LA SECRETAR\u00cdA GENERAL IBEROAMERICANA PARA LA INSTALACI\u00d3N DE UNA OFICINA SUBREGIONAL EN LIMA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo entre la Rep\u00fablica del Per\u00fa y la Secretaria General Iberoamericana para la instalaci\u00f3n de la Oficina Subregional en Lima\"\", suscrito el 12 de junio de 2017 en la ciudad de Madrid, Reino de Espa\u0144a.", "codigo_ley": "02897", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3BEAE7E370570906052582910076F30A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/06b30a5b76c5aefd052582910076f309?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO ENTRE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LA REP\u00daBLICA FEDERAL DE ALEMANIA SOBRE COOPERACI\u00d3N FINANCIERA 2015 REFERENTE AL PROYECTO \"\"TRANSPORTE URBANO SOSTENIBLE EN CIUDADES SELECCIONADAS DEL PER\u00da\"\".", "objetivo_ley": "Propone someter a consieraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica del Peru y la Rep\u00fablica Federal de Alemania sobre Cooperaci\u00f3n Financiera 2015 referente al proyecto \"\"Transporte Urbano Sostenible en Ciudades Seleccionadas del Per\u00fa\"\", formalizado por intercambio de Note Verbal 1497/2016 de la Embajada de la Rep\u00fablica Federal de Alemania, de fecha 22 de diciembre de 2016, y de Nota RE (DAE-DCI) N\u1e1e 6-5/6 del Ministerio de Relaciones Exteriores de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, de fecha 25 de enero de 2017.", "codigo_ley": "02896", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/06B30A5B76C5AEFD052582910076F309?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3140bd9572c2a11e052582910076f308?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA ENFRENTAR LAS PR\u00c1CTICAS DE ELUSI\u00d3N DE DERECHOS ANTIDUMPING Y COMPENSATORIOS", "objetivo_ley": "Propone Ley para enfrentar las pr\u00e1cticas de elusi\u00f3n de derechos antidumping y compensatorios.", "codigo_ley": "02895", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3140BD9572C2A11E052582910076F308?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5a3cb4e77350e47052582910076f307?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPORTACI\u00d3N DE GAS NATURAL DEL PA\u00cdS DE BOLIVIA, PARA EL APROVECHAMIENTO DE LA POBLACI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la importaci\u00f3n de gas natural del pa\u00eds de Bolivia, para el aprovechamiento de la poblaci\u00f3n del departamento de Puno.", "codigo_ley": "02894", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5A3CB4E77350E47052582910076F307?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/930bb7571504ab1905258291006562ec?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FIJA LOS ALCANCES PARA ESTABLECER EL C\u00c1LCULO DE LA COMPENSACI\u00d3N POR TIEMPO DE SERVICIOS DEL PERSONAL DE ESSALUD SUJETOS AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276", "objetivo_ley": "Propone Ley que fija los alcances para establecer el c\u00e1lculo de la Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios (CTS), del personal del Seguro Social de Salud sujetos al R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 276. y su modificatoria Ley 25224.", "codigo_ley": "02893", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/930BB7571504AB1905258291006562EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f45d11899b7176205258291006562eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5, 27, 39 DE LA LEY 29459, LEY DE LOS PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS, DISPOSITIVOS M\u00c9DICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS, A FIN DE CREAR LA AUTORIDAD NACIONAL REGULADORA DE PRECIOS DE LOS MEDICAMENTOS ESTABLECER LA OFERTA OBLIGATORIA DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS EN LOS SERVICIOS DE FARMACIA PUBLICOS Y PRIVADOS DEL PA\u00cdS, PERMITIR EL ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N DEL PRECIO DE LOS MEDICAMENTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, 27, 39 de la Ley 29459, de la Ley 29459, Ley de los Productos Farmac\u00e9uticos, dispositivos m\u00e9dicos y productos sanitarios, a fin de crear la Autoridad Nacional Reguladora de Precios de los Medicamentos (ANRPM), establecer la oferta obligatoria de medicamentos gen\u00e9ricos en los servicios de farmacia p\u00fablicos o privados del pa\u00eds, permitiendo al consumidor elegir entre medicamentos gen\u00e9ricos y de patente, y permitir al ciudadano consumidor el acceso a la informaci\u00f3n del costo de los medicamentos ofertados, y otorga obligaciones de control y sanci\u00f3n a las entidades reconocidas en el art\u00edculo 5 de la presente ley.", "codigo_ley": "02892", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F45D11899B7176205258291006562EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aea60dcfb298628a05258291006562ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 2, 5 DE LA LEY 29230 LEY QUE IMPULSA LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA REGIONAL Y LOCAL CON PARTICIPACI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 5 de la Ley 29230 Ley que impulsa la inversi\u00f3n p\u00fablica regional y local con participaci\u00f3n del sector privado, con el objeto de hacer m\u00e1s efectivo este mecanismo.", "codigo_ley": "02891", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AEA60DCFB298628A05258291006562EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ee3d52fb375b1eb05258291006015c4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DEL SECTOR PRODUCTOR DE PAPA", "objetivo_ley": "Propone promover el desarrollo sostenible y competitivo del cultivo, produccion, comercializai\u00f3n y la cadena de valor agroindustrial de la papa, como pol\u00edtica permanente del Estado a fin de favorecer el escalonamiento moderno y econ\u00f3mico de la peque\u0144a agricultura y la seguridad alimentaria.", "codigo_ley": "02890", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0EE3D52FB375B1EB05258291006015C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/992bbeaeae4d4f0105258291006015c3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARATORIA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N AL CORREDOR SONDOR-LAGUNA PACUCHA, ENTRE LAS PROVINCIAS DE CHINCHEROS Y ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la declaratoria como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n al corredor Sondor-Laguna Pacucha, en la categor\u00eda de paisaje cultural, entre las provincias de Chincheros y Andahuaylas, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "02889", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/992BBEAEAE4D4F0105258291006015C3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abe938431142894705258291006015c2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE UN SISTEMA DE INTEROPERATIBILIDAD ELECTR\u00d3NICA PARA LOS OPERADORES DE JUSTICIA EN CASOS DE VIOLENCIA CONTRA LA MUJER Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone la implementaci\u00f3n progresiva de un Sistema de Interoperabilidad Electr\u00f3nica para los Operadores de Justicia en el marco de la Ley 30364, Ley para Prevenir, Sancionar y Erradicar la Violencia contra las Mujeres y los Integrantes del Grupo Familiar y su Reglamento, que permita a los operadores de justicia interoperar e intereactuar informaci\u00f3n, a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos de manera r\u00e1pida, oportuna y simple garantizando una mayor accesibilidad de las v\u00edctimas a plantear sus denuncias y al seguimiento de sus casos a trav\u00e9s del Registro \u00danico de Denuncias (RUD)", "codigo_ley": "02888", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Glave Remy  Marisa", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABE938431142894705258291006015C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9e3227d478d9aadc05258291006015c1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30479-LEY DE MECENAZGO DEPORTIVO", "objetivo_ley": "Propone impulsar la participaci\u00f3n de los mecenas y patrocinadores deportivos para financiar a los deportistas calificados, en beneficio del deporte y la sociedad.", "codigo_ley": "02887", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9E3227D478D9AADC05258291006015C1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/742f15990277dfef05258291000a2890?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE RECURSOS ECON\u00d3MICOS A RENIEC PARA LA PLENA IDENTIFICACI\u00d3N DE MENORES DE EDAD Y ACCESO A LA IDENTIDAD", "objetivo_ley": "Propone restituir recursos econ\u00f3micos al Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil-RENIEC para la plena identificaci\u00f3n de menores de edad y acceso a la identidad de la poblaci\u00f3n, dejando sin efecto la cent\u00e9sima vig\u00e9sima primera disposici\u00f3n complementaria final de la Ley de Presupuesto para el a\u0144o fiscal 2018.", "codigo_ley": "02886", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/742F15990277DFEF05258291000A2890?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2387d4c9934fc93105258291000a288f?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA LA SUPERINTENDENCIA DE ENTIDADES SOLIDARIAS-SES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 87-A en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1993, que crea la Superintendencia de Entidades Solidarias.", "codigo_ley": "02885", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2387D4C9934FC93105258291000A288F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c62c92509df111705258291000a288d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA QUE MODIFICA LA LEY 27986 DE LOS TRABAJADORES DEL HOGAR", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27986 de los trabajadores del hogar, con la finalidad de promover la igualdad de oportunidades eliminando la discriminaci\u00f3n en materia de empleo de los trabajadores que prestan servicios en los hogares.", "codigo_ley": "02884", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C62C92509DF111705258291000A288D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4b483ac4d204f3c052582910002ee83?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL SERVICIO DE VERIFICACI\u00d3N BIOM\u00c9TRICA GRATUITO PRESTADO POR RENIEC A EMPRESAS PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone Derogar la C\u00e9ntesima Vig\u00e9sima Primera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30693, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el a\u0144o fiscal 2018, con la finalidad de cautelar los intereses de RENIEC.", "codigo_ley": "02883", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4B483AC4D204F3C052582910002EE83?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f98da05697727f79052582910002ee82?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RESTRINGE EL USO DE BOLSAS PL\u2534STICAS Y OTROS MATERIALES DE USO DOM\u2554STICO QUE CONTENGAN POLIETILENO O POLIPROPILENO EN \u2534REAS DEL SANTUARIO HIST\u00cbRICO DE MACHUPICCHU Y LUGARES HIST\u00cbRICO CULTURALES DEL TERRITORIO NACIONAL Y ESTABLECE EL USO DE MATERIALES BIODEGRADABLES EN ESTOS \u2534MBITOS", "objetivo_ley": "Propone restringir el uso de pl\u00dfsticos y otros materiales de uso dom\u00dastico que contengan polietileno en \u00dfreas del Santuario Hist\u02c7rico de Machupicchu y lugares hist\u02c7rico culturales del territorio nacional, as\u00dd como establece el uso de materiales biodegradables en estos \u00dfmbitos.", "codigo_ley": "02882", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00dda Belaunde  V\u00ddctor Andr\u00das", "Del \u2534guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00dfn Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F98DA05697727F79052582910002EE82?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u02c7nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00dda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e28ad975789221ff05258290007e46a5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL DESARROLLO Y EL FORTALECIMIENTO DE LA ACTIVIDAD PESQUERA ARTESANAL Y DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DE LA FLOTA PESQUERA ARTESANAL TRADICIONAL CONFORMADA POR CABALLITOS DE TOTORA, VELEROS, BALSAS Y BALSILLAS", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n y el desarrollo de la actividad pesquera artesanal y declara de inter\u00e9s nacional el reconocimiento de la flota pesquera artesanal tradicional conformada por caballitos de totora, veleros, balsas y balsillas.", "codigo_ley": "02881", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E28AD975789221FF05258290007E46A5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/47f4520be8d5c85c05258290006add69?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE EL SISTEMA BICAMERAL EN EL PODER LEGISLATIVO Y MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 90, 92, 94, 100, 101, 102, 104, 105, 161, 201, 206 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POLITICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Peru, con la finalidad de  restituir el sistema Bicameral en el Poder Legislativo.", "codigo_ley": "02880", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/47F4520BE8D5C85C05258290006ADD69?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8172461c29373f9d05258290006add68?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28298, LEY DE CEMENTERIOS Y SERVICIOS FUNERARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 26 e incorp\u00f3rese el art\u00edculo 26-A de la Ley 26298, Ley de Cementerios y Servicios Funerarios.", "codigo_ley": "02879", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8172461C29373F9D05258290006ADD68?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/286027971aa8c85b05258290006add67?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RESTITUYE EL SENADO EN EL PODER LEGISLATIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00ddculos de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica del Per\u02d9, que estar\u00df conformado por 2 C\u00dfmaras el Senado y la C\u00dfmara de Diputados.", "codigo_ley": "02878", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Garc\u00dda Belaunde  V\u00ddctor Andr\u00das", "Del \u2534guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00dfn Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/286027971AA8C85B05258290006ADD67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be6f96c968ae7d2a05258290006add65?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE PROPONE SUPRIMIR LA COMISI\u00d3N DE \u00c9TICA PARLAMENTARIA Y EN SU REEMPLAZO CREAR EL CONSEJO DE \u00c9TICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 24 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica  que propone suprimir la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria y en su reemplazo crear el Consejo de \u00c9tica.", "codigo_ley": "02877", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE6F96C968AE7D2A05258290006ADD65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0743f9dac47cfd62052582900067875e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA ELABORACI\u00cbN DEL ESTATUTO DE LA ACADEMIA MAYOR DE LA LENGUA QUECHUA", "objetivo_ley": "Propone Ley que dispone la elaboraci\u02c7n del Estatuto de la Academia Mayor de la Lengua Quechua, creada por la Ley 25260", "codigo_ley": "02876", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00dda Belaunde  V\u00ddctor Andr\u00das", "Del \u2534guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00dfn Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0743F9DAC47CFD62052582900067875E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/866a966f9d020e78052582900067875d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PORTAL WB DE ACCESO P\u250cBLICO A LA INFORMACI\u00cbN DEL REGISTRO NACIONAL DE PERSONAS DESAPARECIDAS", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u02c7n de un portal web del Registro Nacional de acceso p\u02d9blico para difundir la informaci\u02c7n de las personas desaparecidas y/o extraviadas, menores o adultas y las fallecidas no identificadas con la denominaci\u02c7n de NN, internados en nosocomios o institutos de salud mental y los que se encuentren privados de su libertad o no disciernen su identificaci\u02c7n, cuyo paradero se desconoce, con el fin de su inmediata localizaci\u02c7n.", "codigo_ley": "02875", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Ram\u00ddrez Tandazo  Bienvenido", "Garc\u00dda Jim\u00danez  Maritza Matilde", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/866A966F9D020E78052582900067875D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d31b64abaee68bf052582900067875c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA COOPERACI\u00d3N PARA LA INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA", "objetivo_ley": "Propone fomentar la cooperaci\u00f3n entre el Consejo Nacional de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica (Concytece) y las universidades tanto p\u00fablicas como privadas, destinada al incentivo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica a trav\u00e9s de subvenciones para el desarrollo de dicha labor.", "codigo_ley": "02874", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D31B64ABAEE68BF052582900067875C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e58024bc96bc8c02052582900067875b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u2550CULO 1 DE LA LEY 28588, ADICIONANDO EL LITERAL E) A EFECTOS DE INCORPORAR A LAS MUJERES V\u2550CTIMAS DE VIOLENCIA COMO BENEFICIARIAS DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u0112culo 1 de la Leyy 28588, adiciconando el literal e) a efectos de incorporar a las mujeres v\u0112ctimas de violencia como beneficiarias del Seguro Integral de Salud (SIS).", "codigo_ley": "02873", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u0112a", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00dfnchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Gu\u0112a Pianto  Mois\u0137s Bartolom\u0137"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E58024BC96BC8C02052582900067875B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Salud y Poblaci\u00ben"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c90fc3dbba81a414052582900067875a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N Y CONCLUSI\u00d3N DEL PROYECTO DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA \"\"CREACION DE LOS SERVICIOS , CULTURALES Y DEPORTIVOS EN EL CENTRO DE ESPARCIMIENTO MUNICIPAL, DISTRITO DE SAMUEL PASTOR-CAMANA-AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional, la ejecuci\u00f3n preferente y conclusi\u00f3n del proyecto de inversi\u00f3n p\u00fablica, creaci\u00f3n de los servicios, culturales y deportivos en el cento de esparcimiento municipal, distrito de Samuel Pastor-Caman\u00e1-Arequipa, con c\u00f3digo SNIP 372211", "codigo_ley": "02872", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C90FC3DBBA81A414052582900067875A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11bc77529b028f2b052582900062c925?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 20 DE LA LEY 30299 LEY DE ARMAS DE FUEGO, MUNICIONES, EXPLOSIVOS, PRODUCTOS PIROT\u00c9CNICOS Y MATERIALES RELACIONADOS DE USO CIVIL E INCORPORA COMO MUNICIONES AUTORIZADAS PARA SEGURIDAD CIUDADANA Y CONTROL MUNICIPAL A LAS ARMAS, MUNICIONES Y DISPOSITIVOS \"\"NO LETALES\"\"", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 20 de la Ley 30299, Ley de armas de fuego, municiones, explosivos, productos  pirot\u00e9cnicos y materiales relacionados de uso civil, incorpora como municiones autorizadas para seguridad ciudadana y control municipal a las armas, municiones y dispositivos \"\"no letales\"\".", "codigo_ley": "02871", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11BC77529B028F2B052582900062C925?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca6075de201b1f61052582900062c924?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 9 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1100 Y EL ART\u00cdCULO 91 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINER\u00cdA (DECRETO SUPREMO 014-92-EM)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la formalizaci\u00f3n de los peque\u0144os productores mineros y los productores mineros artesanales", "codigo_ley": "02870", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA6075DE201B1F61052582900062C924?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69d5ee52576523fc0525828f007c757c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DEL FONDO NACIONAL DE ASISTENCIA PREVISIONAL E INCREMENTA EN UN 30% LA PENSI\u00d3N DE JUBILACI\u00d3N DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone crear el \"\"Fondo Nacional de Asistencia Previsional\"\", para el incremento de pensiones a los jubilados bajo el r\u00e9gimen del Decreto Ley 19990.", "codigo_ley": "02869", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69D5EE52576523FC0525828F007C757C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a501722a956405620525828f007c757b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL FORTALECIMIENTO E IMPLEMENTACI\u00d3N DE ESPECIALIDADES M\u00c9DICAS Y SERVICIOS DE LABORATORIO CL\u00cdNICO Y DIAGN\u00d3STICO POR IM\u00c1GENES EN LOS POLICL\u00cdNICOS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el fortalecimiento e implementaci\u00f3n de especialidades m\u00e9dicas y servicos de laboratorio cl\u00ednico y diagn\u00f3tico por im\u00e1genes en los policl\u00ednicos de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa a niivel nacional.", "codigo_ley": "02868", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A501722A956405620525828F007C757B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76476a6ab23ed3bc0525828f007c757a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE EX\u2534MEN DE SALUD MENTAL COMO PROCESO OBLIGATORIO DE ADMISI\u00cbN A LAS CARRERAS PROFESIONALES DE EDUCACI\u00cbN Y PSICOLOG\u2550A", "objetivo_ley": "Propone implementar el ex\u00dfmen de salud mental como proceso obligatorio de admisi\u02c7n a las universidades e institutos y escuelas de educaci\u02c7n superior publicos y privados en todas sus modalidades de ingreso, a fin que el postulante acceda a una vacante, para las carrerass profesionales y/o t\u00dacnicas de Educaci\u02c7n y Psicolog\u00dda.", "codigo_ley": "02867", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00dda Huam\u00dfn  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00da Marv\u00ddn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76476A6AB23ED3BC0525828F007C757A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/401a0acf66231dc50525828f007c7579?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL ART. 151-A/DELITO DE ACOSO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 151-A al C\u00f3digo Penal, a efectos de tipificar la conducta y/o acci\u00f3n t\u00edpica antijur\u00eddica y culpable del deliito de acoso en todas sus modalidades y establecer como consecuencia una sanci\u00f3n reprochable al sujeto activo del hecho punible, incorpor\u00e1ndolo al Cap\u00edtulo I(Violaci\u00f3n de la libertad personal) de T\u00edtulo IV (Delitos contra la Libertad).", "codigo_ley": "02866", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/401A0ACF66231DC50525828F007C7579?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/59f2071673cda2db0525828f006fc90e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA L\u00cdNEA DE TRANSMISI\u00d3N 220KV MOYOBAMBA-IQUITOS Y SUBESTACIONES ASOCIADAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la \"\"L\u00ednea de transmisi\u00f3n 220KV Moyobamba-Iquitos y subestaciones asociadas\"\".", "codigo_ley": "02865", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/59F2071673CDA2DB0525828F006FC90E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c496b54540b2b62d0525828f006b5360?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y FORTALECE LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N EN EL SECTOR DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone promover y fortalecer la lucha contra la corrupci\u00f3n en todas las instancias de gesti\u00f3n educativa descentralizada a trav\u00e9s de acciones de coordinaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y sanci\u00f3n oportuna y eficaz que garanticen el uso adecuado y \u00f3ptimo de los recursos p\u00fablicos, la transparencia, el acceso a la informaci\u00f3n y la participaci\u00f3n de todos los actores de la comunidad educativa.", "codigo_ley": "02864", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Saavedra Vela  Esther", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C496B54540B2B62D0525828F006B5360?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b409ed752ce04d8c0525828f006b535f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA LA ELABORACI\u201dN Y EJECUCI\u201dN DEL PROYECTO DE CONSTRUCCI\u201dN Y EQUIPAMIENTO DEL MERCADO DE ABASTOS Y PLAZA PECUARIA DEL CASER\u00d5O SAN JOS\u2026 DE SAMANGAY, DISTRITO Y PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica la elaboraci\u016fn y ejecuci\u016fn del proyecto de construcci\u016fn y equipamiento del mercado de abastos y plaza pecuaria del caser\u016ao San Jos\u0165 de Samangay, distrito y provincia de Chota, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02863", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u0160n", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Galv\u0160n Vento  Clayton Flavio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Mamani Colquehuanca  Mois\u0165s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B409ED752CE04D8C0525828F006B535F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Vivienda y Construcci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/01757491a43954e00525828e007f31a1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL USO DE SOFTWARE EDUCATIVO, APLICANDO A MEJORAR LA COMPRENSI\u00d3N LECTORA Y EL RAZONAMIENTO MATEM\u00c1TICO EN EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el uso de software educativo, aplicando a mejorar la comprensi\u00f3n lectora y el razonamiento matem\u00e1tico en educaci\u00f3n b\u00e1sica regular.", "codigo_ley": "02862", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/01757491A43954E00525828E007F31A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e88cc2a67fee9420525828e00732373?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO Y PRIORIDAD NACIONAL LA IMPLEMENTACI\u00d3N PROGRESIVA DE C\u00c1MARAS GESELL EN TODAS LAS FISCAL\u00cdAS PROVINCIALES PENALES, DE FAMILIA O MIXTAS DE LAS PROVINCIAS DE LOS DISTRITOS FISCALES Y JUZGADOS DE FAMILIA DE LOS DISTRITOS JUDICIALES DEL PA\u00cdS, A FIN DE GARANTIZAR LA ACTUACI\u00d3N OPORTUNA DE LAS DILIGENCIAS QUE SIRVAN COMO MEDIOS PROBATORIOS ID\u00d3NEOS EN LOS PROCESOS JUDICIALES Y EVITAR LA REVICTIMIZACI\u00d3N EN LOS CASOS DE VIOLENCIA SEXUAL, FAMILIAR Y TRATA DE PERSONAS.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico y prioridad nacional la implementaci\u00f3n progresiva de C\u00e1maras Gesell en todas las Fiscal\u00edas Provinciales Penales, de Familia o Mixtas de las Provincias de los Distritos Fiscales y Juzgados de Familia de los Distritos Judiciales del pa\u00eds, a fin de garantizar la actuaci\u00f3n oportuna de las diligencias que sirvan como medios probatorios id\u00f3neos en los procesos judiciales y evitar la revictimizaci\u00f3n en los casos de violencia sexual, familiar y trata de personas.", "codigo_ley": "02861", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E88CC2A67FEE9420525828E00732373?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec732ae5698cc3990525828e006db7e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL VIGILANTE PERUANO", "objetivo_ley": "Propone regular y formalizar los servicios individuales de seguridad privada patrimonial realizados por personas naturales quienes adicionalmente desempe\u0144an labores como conserjes, porteros y/o guardianes a nivel nacional.", "codigo_ley": "02860", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC732AE5698CC3990525828E006DB7E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/845dd1a325c8e4270525828e006db7e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA NORMAR INCENTIVOS Y/O EXONERACIONES A INVERSIONES PARA EL USO RACIONAL DE INFRAESTRUCTURA VIAL Y DISPONE FRANJAS HORARIAS PARA CIRCULACI\u00d3N DE VEH\u00cdCULOS DE TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdA Y/O CARGA EN V\u00cdAS URBANAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el p\u00e1rrafo 5.1 del art\u00edculo 5 de la Ley de Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre N\u1e1e 27181, autoriza normar incentivos y/o exoneraciones a inversiones para el uso racional de infraestructura vial y dispone franjas horarias para circulaci\u00f3n de veh\u00edculos de transporte de mercanc\u00eda y/o carga en v\u00edas urbanas.", "codigo_ley": "02859", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/845DD1A325C8E4270525828E006DB7E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b73815050ec3e6800525828e006db7e3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE EL USO DE TODO TIPO DE BOLSAS DE POLIPROPILENO, POLIETILENO, NO BIODEGRADABLES Y ENVASES DE ESPUMAFLEX EN LAS PLAYAS DE TODO EL LITORAL PERUANO Y \u00c1REAS DECLARADAS COMO PATRIMONIO NATURAL DE LA HUMANIDAD EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone establecer la prohibici\u00f3n del uso de todo tipo de bolsas de polipropileno, polietileno, no biodegradables y envases de espumaflex en las playas del litoral peruano y en las \u00e1reas que han sido declaradas como Patrimonio Natural de la Humanidad en el Per\u00fa, como parte de la reducci\u00f3n del impacto medio ambiental y la conservaci\u00f3n de las reservaas de la biosfera del planeta.", "codigo_ley": "02858", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B73815050EC3E6800525828E006DB7E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46f9fb62e71456ef0525828e006db7e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL 108-E/INCORPORA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR EL ACOSO CONTRA LAS MUJERES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 108-E al C\u00f3digo Penal, para prevenir, sancionar y erradicar el acoso contra las mujeres.", "codigo_ley": "02857", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46F9FB62E71456EF0525828E006DB7E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/49edf3e41cb27a4d0525828d007eb81f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA RESTABLECER LA BICAMERALIDAD EN EL PER\u00d6", "objetivo_ley": "Propono modificar diversos art\u00daculos de la Constituci\u00b5n Pol\u00datica del Per\u00ba, a efectos de establecer un sistema bicameral en el Congreso de la Rep\u00bablica", "codigo_ley": "02856", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00b5n Popular", "autores": ["Del \u00eaguila Herrera  Edmundo", "Rom\u00c3n Valdivia  Miguel", "Garc\u00daa Belaunde  V\u00dactor Andr\u00d5s", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/49EDF3E41CB27A4D0525828D007EB81F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Constituci\u00b5n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f99153ba5618045f0525828d0074cd63?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE APROBAR MEDIDAS DE AUSTERIDAD DE GASTO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone Ley que dispone aprobar Medidas de Austeridad de Gasto P\u00fablico.", "codigo_ley": "02855", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/14/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F99153BA5618045F0525828D0074CD63?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02cc67edf974af950525828d0074cd62?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CARRERA DEL GUARDAPARQUE", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve la carrera del Guardaparque.", "codigo_ley": "02854", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02CC67EDF974AF950525828D0074CD62?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a8d2719040d756220525828d005f93c4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL R\u00c9GIMEN LABORAL DE LOS OBREROS DE LOS GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa que los obreros de los gobiernos locales se rigen por el r\u00e9gimen laboral de la actividad privada y no est\u00e1n comprendidos dentro de los alcances de la Ley 30057, Ley del Servicio Civil, as\u00ed como normas que regulan la gesti\u00f3n de los recursos humanos del servicio civil.", "codigo_ley": "02853", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A8D2719040D756220525828D005F93C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/516d1b4abdea10a10525828a007a5cc0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL USO DE PRODUCTOS ELABORADOS CON MATERIAL PL\u00c1STICO CONVENCIONAL DE UN SOLO USO, CON LA FINALIDAD DE PROTEGER EL MEDIO AMBIENTE Y LA SALUD P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo que regule el uso de productos elaborados con material pl\u00e1stico convencional de un solo uso, en estricto el uso de bolsas pl\u00e1sticas y sorbetes o ca\u0144itas de pl\u00e1sticos o material no degradable, as\u00ed mismo el uso de productos que contengan poliestireno expandido (Tecnopor) para la provisi\u00f3n de alimentos o bebidas.", "codigo_ley": "02852", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/516D1B4ABDEA10A10525828A007A5CC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/034c96257071ba9a0525828a007a5cbf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL MI\u00c9RCOLES DE CENIZA DE CADA A\u0143O COMO \"\"D\u00cdA DEL HUAYLARSH\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar el mi\u00e9rcoles de ceniza de la celebraci\u00f3n de la semana santa de cada a\u0144o como \"\"D\u00eda del Huaylarsh\"\"", "codigo_ley": "02851", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/034C96257071BA9A0525828A007A5CBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13a912a3c8ddfafc0525828a00796469?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL EJERCICIO PROFESIONAL DEL INGENIERO QU\u00cdMICO", "objetivo_ley": "Propone Ley del Ejercicio Profesional del Ingeniero Qu\u00edmico", "codigo_ley": "02850", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13A912A3C8DDFAFC0525828A00796469?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5aceeca67a207d20525828a006cadff?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "FACULTADES:EJECUTIVO/ LEGISLAR EN MATERIA DE RECONSTRUCCI\u00d3N Y CIERRE DE BRECHAS EN INFRAESTRUCTURA Y SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone delegar en el Poder Ejecutivo la facultad de legislar por el plazo de sesenta (60) d\u00edas calendario en materia de reconstrucci\u00f3n y cierre de brechas en infraestructura y servicios, en los t\u00e9rminos a que hace referencia el art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y el art\u00edculo 90 del Reglamento del Congreso.", "codigo_ley": "02849", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5ACEECA67A207D20525828A006CADFF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11f9d31c5ced8da60525828a006cadfe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 29790, LEY QUE ESTABLECE EL MARCO LEGAL DEL GRAVAMEN ESPECIAL A LA MINER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 27970, Ley que establece el marco legal del gravamen especial a la miner\u00eda, a fin de mejorar la disparidad interdepartamental en la transferencia de canon minero.", "codigo_ley": "02848", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11F9D31C5CED8DA60525828A006CADFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e2935b1c90b60e80525828a006cadfd?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA TERCERA DISPOSICI\u00cbN COMPLEMENTARIA MODIFICATORIA DE LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00cbN SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u250cBLICA DE SUS DOCENTES, QUE MODIFICA LA LEY 27506 LEY DE CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar la tercera disposici\u02c7n complementaria modificatoria de la Ley 30512, Ley de institutos y escuelas de educaci\u02c7n superior y de la carrera p\u02d9blica de sus docentes que a su vez modifica la ley 27506, Ley del Canon.", "codigo_ley": "02847", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u00darico", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E2935B1C90B60E80525828A006CADFD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/854a6a8695d1439f0525828a006cadfc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N TUR\u00cdSTICA PARA EL DEPARTAMENTO DE TUMBES QUE AMPL\u00cdA BENEFICIOS DE LA LEY 29285 PARA LOS VUELOS DESDE Y HACIA EL AEROPUERTO \"\"CAP. F.A.P. PEDRO CANGA RODR\u00cdGUEZ \"\", DISTRITO Y PROVINCIA DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone promover el flujo tur\u00edstico al departamento de Tumbes, ampliando los beneficios tributarios otorgados mediante la Ley 29285 a las empresas de transporte a\u00e9reo, que prestan servicios de transporte de pasajeros desde o hacia la ciudad de Tumbes", "codigo_ley": "02846", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/854A6A8695D1439F0525828A006CADFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e33b8e8894b1a0180525828a005d9331?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS MEDIDAS PREVENTIVAS CONTRA EL ACOSO COMO FORMA DE VIOLENCIA HACIA LA MUJER", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas preventivas contra el acoso como forma de violencia hacia la mujer.", "codigo_ley": "02845", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E33B8E8894B1A0180525828A005D9331?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/385a18af6e14609a0525828a005d9330?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROTECCI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DEL \"\"COCODRILO DE TUMBES\"\" CROCODYLUS ACUTUS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s y necesidad p\u00fablica la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de la especie \"\"Cocodrilo de Tumbes\"\" Crocodylus Acutus.", "codigo_ley": "02844", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/385A18AF6E14609A0525828A005D9330?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f0faa5fd489129090525828a005d932f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA REDUCCI\u00d3N GRADUAL DEL CONSUMO DE BOLSAS DE PL\u00c1STICO Y QUE CREA EL IMPUESTO NACIONAL A LAS BOLSAS DE PL\u00c1STICO", "objetivo_ley": "Propone la adopci\u00f3n de medidas para reducir el consumo de bolsas de pl\u00e1stico para prevenir, minizar y atenuar los impactos adversos que los residuos pl\u00e1sticos generan en el medio ambiente y los ecosistemas marinos y terrestres, y en determinadas actividades econ\u00f3micas, como la pesca, acuicultura, el turismo, entre otras.", "codigo_ley": "02843", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F0FAA5FD489129090525828A005D932F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbdab5de95d3342f0525828a0059c32f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA LA UNIVERSIDAD DE BELLAS ARTES \"\"SAN PEDRO DE CAJAS\"\" A LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACI\u00d3N ART\u00cdSTICA SAN PEDRO DE CAJAS", "objetivo_ley": "Propone ley que denomina la Universidad de Bellas Artes \"\"San Pedro de Cajas\"\", a la Escuela Superior de Formaci\u00f3n Art\u00edstica San Pedro de Cajas.", "codigo_ley": "02842", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBDAB5DE95D3342F0525828A0059C32F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/930cf87203d92c080525828a0059c32c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA CREACI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL ENCARGADA DE EVALUAR LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA LEY DEL SERVICIO CIVIL Y PROPONER UNA NUEVA LEY DE REFORMA DEL SERVICIO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone encargar al Poder Ejecutivo la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Multisectorial Encargada de Evaluar la implementaci\u00f3n de la Ley del Servicio Civil y proponer mejoras para la elaboraci\u00f3n de una Nueva Ley de Reforma del Servicio Civil, cuya vigencia ser\u00e1 de doce (12) meses calendarios desde su creaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02841", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/930CF87203D92C080525828A0059C32C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/64edc60c8b0dd4cc0525828a0059c32a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SERVICIO CIVIL FACULTATIVO DE GRADUANDOS SECIGRA-AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone crear el servicio civil de graduandos SECIGRA-AGRARIO, programa de car\u00e1cter facultativo, con la finalidad de brindar beneficios formativos para los estudiantes de \u00faltimo a\u0144o de estudios de las universidades de carreras profesionales relacionadas con la actividad agropecuaria, previa selecci\u00f3n de los graduandos.", "codigo_ley": "02840", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/64EDC60C8B0DD4CC0525828A0059C32A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19423f8e25df98620525828a0007521e?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEJA SIN EFECTO LOS DECRETOS SUPREMOS 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM Y 10-2018-EM, QUE APRUEBAN CONTRATOS DE LICENCIA PARA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS EN LOS LOTES Z-64, Z---65, Z-66, Z-67, Z-68 RESPECTIVAMENTE", "objetivo_ley": "Propone dejar sin efecto los Decretos Supremos 006-2018-EM, 007-2018-EM, 008-2018-EM, 009-2018-EM Y 010-2018-EM, que aprueban contratos de licencia para exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67, Z-68.", "codigo_ley": "02839", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19423F8E25DF98620525828A0007521E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2683bda0db3a4e150525828a0007521d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL ESTABLECIMIENTO DE LOS CRITERIOS T\u00c9CNICOS PARA LA ELABORACI\u00d3N DEL PLAN REGIONAL DE DESARROLLO DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE, QUE CONTRIBUYA  AL DESARROLLO SOSTENIBLE DEL DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone disponer el establecimiento de los criterios t\u00e9cnicos para la elaboraci\u00f3n del Plan Regional de Desarrollo del Terminal Portuario de Chimbote, que contribuya al Desarrollo sostenible del departamento de Ancash.", "codigo_ley": "02838", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2683BDA0DB3A4E150525828A0007521D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f774e21d46d6e3c0525828a0007521c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 3.1 DEL ART\u00cdCULO 3 DEL DECRETO SUPREMO 081-2011-PCM Y LE OTORGA FUERZA DE LEY AL PROGRAMA NACIONAL DE ASISTENCIA SOLIDARIA-LEY DE PENSI\u00d3N 65", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 3.1 del art\u00edculo 3 del Decreto Supremo 081-2011-PCM con la finalidad de garantizar protecci\u00f3n a todos los adultos a partir de los 65 a\u0144os de edad que no tengan pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n y carezcan de las condiciones b\u00e1sicas para su subsistencia.", "codigo_ley": "02837", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F774E21D46D6E3C0525828A0007521C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3132ab2f26bb441d0525828a0007521b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 316 DEL C\u00d3DIGO PENAL PARA TIPIFICAR EL DELITO DE APOLOG\u00cdA A LA CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 316-B al art\u00edculo 316 del C\u00f3digo Penal, de esta manera precisar el delito de apolog\u00eda a la corrupci\u00f3n. Con ello se busca prevenir, sancionar y erradicar todo tipo de actos que exalte, justifique o enaltezca personas que hayan sido condenadas por sentencia firme.", "codigo_ley": "02836", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3132AB2F26BB441D0525828A0007521B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3dba3e828d765e190525828a0007521a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE CENTROS DE REHABILITACI\u00d3N PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone garantizar el acceso a la salud de los servicios de rehabilitaci\u00f3n a favor de las personas con discapacidad.", "codigo_ley": "02835", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3DBA3E828D765E190525828A0007521A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bab5ad22ad997b880525828a00075219?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA CENT\u00c9SIMA VIG\u00c9SIMA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DE LA LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2018", "objetivo_ley": "Propone modificar la Cent\u00e9sima Vig\u00e9sima Primera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2018.", "codigo_ley": "02834", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BAB5AD22AD997B880525828A00075219?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a1ee3c5d795ffe30525828a00075218?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1099 QUE APRUEBA ACCIONES DE INTERDICCI\u00d3N DE LA MINERIA ILEGAL EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO Y REMEDIACI\u00d3N AMBIENTAL EN LA CUENCAS DE LOS R\u00cdOS RAMIS Y SUCHES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 del Decreto Legislativo 1099, para fortalecer acciones de remediaci\u00f3n ambiental en la cuencas de los r\u00edos Ramis y Suches, para garantizar la salud de la poblaci\u00f3n afectada.", "codigo_ley": "02833", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A1EE3C5D795FFE30525828A00075218?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/855c89639ed9cbcd0525828a00075217?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL ACCESO DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD A LOS PROGRAMAS SOCIALES", "objetivo_ley": "Propone garantizar el acceso de las personas con discapacidad a los programas sociales del Estado, promoviendo que los ni\u00feos, ni\u00feas, adolescentes, hombres y mujeres con discapacidad, logren su participaci\u00b5n plena y efectiva", "codigo_ley": "02832", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00ba", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00eangel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Quintanilla Chac\u00b5n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00c3ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/855C89639ED9CBCD0525828A00075217?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00b5n de Inclusi\u00b5n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56808b7d482e69e20525828a00075216?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA A LOS H\u00c9ROES DE LA DEMOCRACIA QUE PARTICIPARON EN LA OPERACI\u00d3N MILITAR CHAVIN DE HUANTAR LOS BENEFICIOS COMPRENDIDOS EN LAS LEYES 24053, 25208, LEYES QUE OTORGAN BENEFICIOS A LOS EX COMBATIENTES DEFENSORES DE LA PATRIA QUE PARTICIPARON EN LOS CONFLICTOS ARMADOS CON EL ECUADOR", "objetivo_ley": "Propone otorgar a los H\u00e9roes de la Democracia que participaron en la Operaci\u00f3n Militar Chav\u00edn de Huantar, los beneficios establecidos en la Ley 24053 y 25208, Leyes que otorgan beneficios a los ex combatientes defensores de la patria que participaron en los conflictos armados con el Ecuador.", "codigo_ley": "02831", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56808B7D482E69E20525828A00075216?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fcbec9dd0b5502fe05258289007f0b1b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABLECE DERECHOS LABORALES Y BENEFICIOS DE DOCENTES INTERINOS", "objetivo_ley": "Propone reconocer los derechos laborales adquiridos por los Docentes Nombrados Interinamente, y restituirlos en la labor docente, al haber sido despedidos en aplicaci\u00f3n inequitativa de la Ley de la Carrera P\u00fablica Magisterial N\u00b0 29062 y la Ley de Reforma Magisteria 29944", "codigo_ley": "02830", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCBEC9DD0B5502FE05258289007F0B1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ae3fd09c995a72a05258289007f0b1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REESTRUCTURACI\u00d3N DE DEUDA DEL PESCADOR ARTESANAL Y ACUICULTOR A FONDEPES", "objetivo_ley": "Propone dictar medidas de emergencia para facilitar el cumplimiento de obligiaciones financieras que mantengan los pescadores  artesanales y acuicultores con el Fondo Nacional de Desarrollo Pesquero FONDEPES", "codigo_ley": "02829", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0AE3FD09C995A72A05258289007F0B1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3e156e55535b738805258289007f0b19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "-LEY QUE REGULA EL FUNCIONAMIENTO Y ESTRUCTURA DE LAS SOCIEDADES DE BENEFICENCIA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco normativo que regula constituci\u00f3n, la administraci\u00f3n, el funcionamiento, la vigilancia y estructura de las Sociedades de Beneficencia P\u00fablica.", "codigo_ley": "02828", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3E156E55535B738805258289007F0B19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b8cfa200b921b7305258289007f0b18?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 108-B DEL C\u00d3DIGO PENAL REFERIDA AL FEMINICIDIO AGRAVADO PRODUCIDO EN ESPACIOS P\u00daBLICOS AFECTANDO DIRECTAMENTE A TERCERAS PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal 7 del art\u00edculo 108-B del C\u00f3digo Penal referido a la conducta agravante de feminicidio.", "codigo_ley": "02827", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B8CFA200B921B7305258289007F0B18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b80a4b5be902985d05258289007f0b17?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DE EMPLEO INCLUSIVO E INFRAESTRUCTURA B\u00c1SICA A RAV\u00c9S DEL PROGRAMA \"\"TRABAJA PER\u00da\"\"BAJO LA MODALIDAD DIRECTA DE N\u00daCLEOS EJECUTORES", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la creaci\u00f3n de empleo inclusivo e infraestructura b\u00e1sica a trav\u00e9s del programa \"\"Trabaja Per\u00fa\"\" bajo la modalidad directa de n\u00facleos ejecutores.", "codigo_ley": "02826", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B80A4B5BE902985D05258289007F0B17?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb317a9010ec7b74052582890061a898?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PRECEDENTE ELECTORAL VINCULANTE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 23, 24, 35 de la Ley Org\u00e1nica del Jurado Naciconal de Elecciones, que establece el precedente electoral vinculante", "codigo_ley": "02825", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/09/2018", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB317A9010EC7B74052582890061A898?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d8b9bb2646a8c8f052582880080d6a4?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA SITUACI\u00d3N JUR\u00cdDICA DE LAS PERSONAS DESAPARECIDAS EN EL MARCO DE LA LEY 30470", "objetivo_ley": "Propone ley que regula la situaci\u00f3n jur\u00eddica de las personas desaparecidas que certfica el Registro Nacional de Personas Desaparecidas y Sitios de Entierro, administrado por la Direcci\u00f3n General de B\u00fasqueda de Personas Desaparecidas del Ministerio de Justicia y Derechos Humanos.", "codigo_ley": "02824", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D8B9BB2646A8C8F052582880080D6A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0eee7c7049f72d27052582880080d6a3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE EL MILAGRO, EN LA PROVINCIA DE TRUJILLO DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito El Milagro, en la provincia de Trujillo, departamento de La Libertad, con la finalidad de una mejor distribuci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos que permita una eficiente prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos, lo cual, se revertir\u00e1 en el bienestar de la poblaci\u00f3n y el desarrollo local.", "codigo_ley": "02823", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0EEE7C7049F72D27052582880080D6A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c2cad4bc60a8c05052582880080d6a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N, PUESTA EN VALOR, Y RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N AL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO MONUMENTAL DE YAYNO UBICADO EN EL DISTRITO DE HUAYLL\u00c1N, PROVINCIA DE POMABAMBA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n, puesta en valor y reconocimiento como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n, al sitio arqueol\u00f3gico Monumental de Yayno, ubicado en el distrito de Huayllan, provincia de Pomabamba, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "02822", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Figueroa Minaya  Modesto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C2CAD4BC60A8C05052582880080D6A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c14330fef046db0052582880080d6a0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA  LOS PL\u00c1STICOS DE UN SOLO USO PARA REDUCIR LA CONTAMINAC\u00d3N MARINA", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas progresivas destinadas a prevenir, mitigar y reducir la contaminaci\u00f3n por basura marina pl\u00e1stica que se genera por pl\u00e1sticos de un solo uso.", "codigo_ley": "02821", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C14330FEF046DB0052582880080D6A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89e0ab4d9cec448f05258288006121fb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE COMO REQUISITO PARA TRABAJAR EN EL SECTOR P\u00daBLICO NO HABER SIDO CONDENADO POR DELITO DE CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone como requisito para trabajar en el sector p\u00fablico no haber sido condenado por delito de corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "02820", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Pariona Galindo  Federico", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89E0AB4D9CEC448F05258288006121FB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cdf97f92733e5c5c0525828700769075?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES EN LAS UTILIDADES DE LAS EMPRESAS EL\u00c9CTRICAS", "objetivo_ley": "Propone precisar la participaci\u00f3n de los trabajadores en las utilidaes de las empresas el\u00e9ctricas, a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n del Decreto Legislativo 892, que regula el derecho de los trabajadores a participar en las utilidades de las empresas que desarrollan actividades generadoras de rentas de tercera categor\u00eda en el sector electricidad.", "codigo_ley": "02819", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Lazo Julca  Israel Tito", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CDF97F92733E5C5C0525828700769075?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4a6f078c84136050525828700769073?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA DACI\u00d3N DE ALMUERZOS ESCOLARES A TODOS LOS ESTUDIANTES DE JORNADA ESCOLAR COMPLETA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la daci\u00f3n de almuerzos escolares a todos los estudiantes de jornada escolar completa.", "codigo_ley": "02818", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4A6F078C84136050525828700769073?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/647a6a05636836170525828700769072?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL PARA INCLUIR EL DELITO DE ACOSO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 151-A al C\u00f3digo Penal, para incluir el delito de acoso", "codigo_ley": "02817", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/647A6A05636836170525828700769072?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9afbf387d29a15530525828700769071?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACI\u00d3N DE LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS Y FOMENTA EL CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve la formalizaci\u00f3n de las Micro y Peque\u0144as Empresas y fomenta el cuidado del medio ambiente.", "codigo_ley": "02816", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9AFBF387D29A15530525828700769071?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a0a91d48fe23a160525828700769070?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY GENERAL DE URBANISMO", "objetivo_ley": "Propone Ley General de Urbanismo", "codigo_ley": "02815", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A0A91D48FE23A160525828700769070?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/77998e0c730f756a0525828700003bfe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA QUE EL ESTADO COBRE LAS REPARACIONES CIVILES A LOS CONDENADOS POR TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 100 del C\u00f3digo Penal, tiene como objeto garantizar el cobro de las reparaciones civiles impuestas mediante sentencias condenatorias firmes por la comisi\u00f3n de los Delitos de Terrorismo y el delito de Apolog\u00eda del delito de Terrorismo.", "codigo_ley": "02814", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/77998E0C730F756A0525828700003BFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a89436a27c89d7040525828700003bfd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N Y CREACI\u00d3N DEL \"\"PROGRAMA NACIONAL INCLUSIVO DE VIVIENDA JUVENIL\"\"-PRONAVIJU", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n y creaci\u00f3n del \"\"Programa Nacional Inclusivo de Vivienda Juvenil\"\"-PRONAVIJU.", "codigo_ley": "02813", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A89436A27C89D7040525828700003BFD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a56b050ef4b1f4dd0525828700003bfc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 111 DEL C\u00d3DIGO PENAL, SOBRE EL DELITO DE HOMICIDIO CULPOSO", "objetivo_ley": "Propone modificar el tercer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 111 del C\u00f3digo Penal, sobre el delito de homicidio culposo.", "codigo_ley": "02812", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A56B050EF4B1F4DD0525828700003BFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/993cb14c2acdb7a0052582870001a845?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA MEDIDAS ESPECIALES PARA ATENCI\u00d3N DE BENEFICIARIOS DE ATENCI\u00d3N EXTRAORDINARIA DEL BONO FAMILIAR HABITACIONAL A POBLACI\u00d3N DAMNIFICADA CON VIVIENDA COLAPSADA O INHABITABLE Y CON EL BONO DE PROTECCI\u00d3N DE VIVIENDA VULNERABLES A LOS RIESGOS S\u00cdSMICOS CONSTITUIDA POR POBLACI\u00d3N DAMNIFICADA CON VIVIENDA CON DA\u0143O RECUPERABLE", "objetivo_ley": "Propone aprobar medidas especiales para dar atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n damnificada que cuente con una vivienda colapsada o inhabitable a consecuencia de una emergencia o desastres, y que constituyen beneficiarios para atenci\u00f3n extraordinaria del Bono Familiar Habitacional, conforme a lo dispuesto en el p\u00e1rrafo 3.2.1 del art\u00edculo 3 de la Ley 27829, Ley que crea el Bono Familiar Habitacional (BFH).", "codigo_ley": "02811", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Villanueva Mercado  Armando", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/993CB14C2ACDB7A0052582870001A845?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58f054ee6694c6cb0525828600653e06?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA ELIMINACI\u00d3N DEFINITIVA DE LA MOSCA DE LA FRUTA EN TODOS LOS CULTIVOS SUSCEPTIBLES DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la eliminaci\u00f3n definitiva de la mosca de la fruta en todos los cultivos susceptibles del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02810", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58F054EE6694C6CB0525828600653E06?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d4c673106b8268605258286006476b8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA LA \"\"CONVENCI\u00d3N INTERAMERICANA SOBRE LA PROTECCI\u00d3N DE LOS DERECHOS HUMANOS DE LAS PERSONAS MAYORES\"\", ADOPTADO EL 15 DE JUNIO DE 2015 EN EL MARCO DEL 45\u00b0 PER\u00cdODO ORDINARIO DE SESIONES DE LA ASAMBLEA GENERAL DE LA ORGANIZACI\u00d3N DE LOS ESTADOS AMERICANOS (OEA) EN WASHINGTON, D.C.,ESTADOS UNIDOS DE AM\u00c9RICA", "objetivo_ley": "Propone el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba la Convenci\u00f3n Interamericana sobre la Protecci\u00f3n de los Derechos Humanos de las Personas Mayores, adoptada el 15 de junio de 2015 en el marco del 45\u00b0 Per\u00edodo Ordinario de Sesiones de la Asamblea General de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), en Washington, D.C., Estados Unidos de Am\u00e9rica.", "codigo_ley": "02809", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/04/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D4C673106B8268605258286006476B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/742b0badb3cea59205258286006476b7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL \"\"PROTOCOLO DE 2014 RELATIVO AL CONVENIO SOBRE EL TRABAJO FORZOSO, 1930\"\", ADOPTADO EL 11 DE JUNIO DE 2014,  EN EL MARCO DE LA 103\u00b0 REUNI\u00d3N DE LA CONFERENCIA INTERNACIONAL DEL TRABAJO DE LA ORGANIZACI\u00d3N INTERNACIONAL DEL TRABAJO (OIT) CELEBRADA EN GINEBRA, SUIZA.", "objetivo_ley": "Propone el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Protocolo de 2014 relativo al Convenio sobre el Trabajo Forzoso, 1930\"\", adoptado el 11 e junio de 2014, en el marco de la 103\u00b0 Reuni\u00f3n de la Conferencia Internacional del Trabajo de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) celebrada en Ginebra, Suiza.", "codigo_ley": "02808", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/04/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/742B0BADB3CEA59205258286006476B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28c7fbd68e9f706705258286006476b6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00cbN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL \"\"CONVENIO SOBRE LA CIBERDELINCUENCIA\"\", ADOPTADO EL 23 DE NOVIEMBRE DE 2001, EN LA CIUDAD DE BUDAPEST", "objetivo_ley": "Propone el Proyecto de Resoluci\u02c7n Legislativa que aprueba el \"\"Convenio sobre la Ciberdelincuencia\"\", adoptado el 23 de noviembre de 2001, en la ciudad de Budapest.", "codigo_ley": "02807", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/04/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28C7FBD68E9F706705258286006476B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31ff253f3644c44805258286006476b4?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM, QUE APRUEBAN LOS CONTRATOS DE LICENCIA PARA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS DE LOTES UBICADOS EN EL Z\u00d3CALO CONTINENTAL FRENTE A LAS COSTAS DE LAS PROVINCIAS DE TUMBES, CONTRALMIRANTE VILLAR, PAITA, SECHURA, CHICLAYO, LAMBAYEQUE, SANTA, CASMA Y HUARMEY", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos Supremos 006, 007, 008, 009 y 010-2018-EM que aprueban los Contratos de Licencia para exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de Hidrocarburos en los lotes Z-64, Z-65, Z-66, Z-67 y Z-68. ubicados en el z\u00f3calo continental frente a las costas de las provincia de Tumbes, Contralmirante Villar, Paita, Sechura, Chiclayo, Lambayeque, Santa, Casma y Huarmey.", "codigo_ley": "02806", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31FF253F3644C44805258286006476B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3194f3b76f7a7f2905258283005fbdd6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL USO RESPONSABLE Y REDUCCI\u00cbN PROGRESIVA EL USO BOLSAS PL\u2534STICAS", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas para el uso responsable y la reducci\u02c7n progresiva del consumo bolsas pl\u00dfsticas para disminuir los impactos negativos que produce dicho uso sobre el medio ambiente y asimismo el uso de poliestireno expandido (Tecnopor) en envases para alimentos.", "codigo_ley": "02805", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Zeballos Patr\u02c7n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u00darico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3194F3B76F7A7F2905258283005FBDD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u02c7n  Micro y Peque\u02dda Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7dff2f91e6379cc505258283005fbdd4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 12, 22, 26 DE LA LEY 27806, LEY DE TRANSPARENCIA Y ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 12, art\u00edculo 22 incorporando el inciso 6) y el art\u00edculo 26, de la Ley 27806, Ley de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica, asimismo tiene por finalidad primordial mantener informada a la poblaci\u00f3n de manera transparente, continua y oportuna, siendo obligatoria la difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n y sus gastos por parte de las Entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fabolica.", "codigo_ley": "02804", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Pariona Galindo  Federico", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DFF2F91E6379CC505258283005FBDD4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d50eebd8e63016c0525828300544eae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE ESTABLECE MEDIDAS LEGALES PARA CONGRESISTAS ELECTOS QUE TIENEN PROCESOS PENALES CON ANTERIORIDAD A SU ELECCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 8 y 16 del Reglamento del Congreso, referidos a la juramentaci\u00f3n al cargo de los congresistas electos y al proceso de levantamiento de inmunidad de arresto y de proceso.", "codigo_ley": "02803", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D50EEBD8E63016C0525828300544EAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e19db3ffbebc14da0525828300544ead?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 19 DE LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL, MODIFICADA POR LEY 30742, LEY DE FORTALECICMIENTO DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA Y DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, modificada por Ley 30742, Ley de Fortalecimiento de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica y del Sistema Nacional de Control.", "codigo_ley": "02802", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E19DB3FFBEBC14DA0525828300544EAD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f68855563ad8c2e0525828300544eac?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LEVANTAMIENTO DE LA SUSPENSI\u00d3N DE LA APLICACION DEL ART\u00cdCULO XVI DEL T\u00cdTULO PRELIMINAR DEL C\u00d3DIGO TRIBUTARIO-NORMA ANTIELUSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone levantamiento de suspensi\u00f3n de la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo XVI del T\u00edtulo Preliminar del C\u00f3digo Tributario-Norma Antielusi\u00f3n.", "codigo_ley": "02801", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F68855563AD8C2E0525828300544EAC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8cd02ff210d94e130525828300544eab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL SERVICIO CIVIL DE GRADUANDOS SECIGRA-CIENCIAS AGROPECUARIAS", "objetivo_ley": "Propone crear y regular el servicio civil de graduandos SECIGRA-CIENCIAS AGROPECUARIAS que ser\u00e1 realizado por estudiantes del \u00faltimo a\u0144o de las carreras profesionales a fines a la actividad agr\u00edcola y agropecuaria que se dictan en las Universidades p\u00fablicas y privadas del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02800", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8CD02FF210D94E130525828300544EAB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/278512bcc8b1724405258282007f2b3c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ADJUDICA A T\u00cdTULO GRATUITO UN BIEN INMUEBLE DE PROPIEDAD DEL ESTADO EN FAVOR DEL COLEGIO DE ABOGADOS DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone adjudicar a t\u00edtulo gratuito un bien inmueble de propiedad del Estado, con un \u00e1rea de 1,223.97 m2, en favor del Colegio de Abogados de Lima.", "codigo_ley": "02799", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/278512BCC8B1724405258282007F2B3C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/018e605916bbddf005258282007c30f5?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE LA CARRERA DEL TRABAJADOR DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone Ley de la Carrera del Trabajador del Ministerio P\u00fablico.", "codigo_ley": "02798", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/018E605916BBDDF005258282007C30F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07077daca9b2dc0f05258282007c30f4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL LA INCORPORACI\u201dN DEL CURSO DE SOCIEDAD, FAMILIA Y VALORES EN LA CURRICULA DE LA EDUCACI\u201dN B\u00a1SICA REGULAR DE PRIMARIA Y SECUNDARIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00c8s nacional la incorporaci\u00dbn del curso \"\"Sociedad, Familia y Valores\"\" en el Plan de Estudios, comprendido en la Curricula Nacional de la Educaci\u00dbn B\u00b7sica Regular de primaria y secundaria.", "codigo_ley": "02797", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00cca  Luis Alberto", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villavicencio C\u00b7rdenas  Francisco Javier", "Alcal\u00b7 Mateo  Percy Eloy", "\u00a1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07077DACA9B2DC0F05258282007C30F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Educaci\u00dbn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8abcd8a578c606e405258282007acd8c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO DE PERSONAS CONDENAS POR VIOLENCIA F\u00cdSICA, PSICOL\u00d3GICA Y SEXUAL DE ACCESO LIBRE Y GRATUITO", "objetivo_ley": "Propone crear el Registro de Personas Condenadas por violencia f\u00edsica, psicol\u00f3gica y sexual, con la finalidad de identificar a las personas que realizan acciones de violencia en contra de las mujeres, menores de edad o grupos m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad.", "codigo_ley": "02796", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8ABCD8A578C606E405258282007ACD8C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/62a617e3e43ab61d05258282007acd8b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL PROMULGADO POR DECRETO LEGISLATIVO 957, RESPECTO A LA VIDEO CONFERENCIA PARA LOS ACTOS PROCESALES DE LAS PERSONAS PRIVADAS DE LIBERTAD POR CRIMEN ORGANIZADO BAJO EL R\u00c9GIMEN CERRADO ESPECIAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 3) al art\u00edculo 119-A del C\u00f3digo Procesal Penal, promulgado por Decreto Legislaivo 957, respecto a la videoconferencia para los actos procesales de las personas privadas de libertad por crimen organizado bajo el r\u00e9gimen cerrado especial.", "codigo_ley": "02795", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/62A617E3E43AB61D05258282007ACD8B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9344ef3d8e5282a505258282007acd8a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REINVINDICACI\u00d3N DEL PERSONAL MILITAR AFECTADO EN LOS PROCESOS DE ASCENSOS Y PASES AL REETIRO DURANTE EL PER\u00cdODO 2012-2016 DE CONFORMIDAD CON EL INFORME DEL GRUPO DE TRABAJO CONFORMADO POR LA RESOLUCI\u00d3N MINISTERIAL N\u1e1e 931-2016-DE/SG", "objetivo_ley": "Propone reivindicar al personal militar que obtuvieron pronunciamiento favorable por el grupo de trabajo encargado de evaluar los procesos de ascensos y pases al retiro de los Oficiales de las Fuerzas Armadas durante el per\u00edodo 2012-2016, designado por Resoluci\u00f3n Ministerial N\u1e1e 931-2016-DE/SG, dado que en sus procesos no se ci\u00f1eron a decisiones ajustadas a derecho ni a debido proceso.", "codigo_ley": "02794", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9344EF3D8E5282A505258282007ACD8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e9a6d40218eb62a05258282007acd89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO PARA TRANSPARENTAR LA GESTI\u00d3N DE INTERESES EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 23 del Reglamento del Congreso, para transparentar la gesti\u00f3n de intereses en el Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02793", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E9A6D40218EB62A05258282007ACD89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1306bf0e3680e0605258282005a6674?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE FINANCIAMIENTO IL\u00cdCITO DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS AL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 359-A, al C\u00f3digo Penal el art\u00edculo 31-A a la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, y modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 30424, Ley que regula a la responsabilidad administrativa de las personas jur\u00eddicas por el delito de cohecho pasivo trasnacional.", "codigo_ley": "02792", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1306BF0E3680E0605258282005A6674?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6dfb2d18dfbde6b105258283006eb129?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "FACULTADES:EJECUTIVO/LEGISLAR EN MATERIA TRIBUTARIA Y FINANCIERA, DE GESTI\u00d3N ECON\u00d3MICA Y COMPETITIVIDAD, DE RECONSTRUCCI\u00d3N Y CIERRE DE BRECHAS EN INFRAESTRUCTURA Y SERVICIOS, DE INTEGRIDAD Y LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N, DE PREVENCI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE PERSONAS EN SITUACI\u00d3N DE VIOLENCIA Y VULNERABILIDAD Y DE MODERNIZACI\u00d3N DE LA GESTI\u00d3N DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone delegar en el Poder Ejecutivo la facultad de legislar por el plazo de sesenta (60) d\u00edas calendario en materia tributaria y financiera, de gesti\u00f3n econ\u00f3mica y competitividad, de reconstrucci\u00f3n y cierre de brechas en infraestructura y servicios, de integridad y lucha contra la corrupci\u00f3n, de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n de personas en situaci\u00f3n de violencia y vulnerabilidad y de modernizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n del Estado, en los t\u00e9rminos a que hace referencia el art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y el art\u00edculo 90 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02791", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6DFB2D18DFBDE6B105258283006EB129?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0e315fb6347eb290525828200066dc4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 68 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO RESPECTO A LAS MOCIONES DE ORDEN DEL D\u00cdA PARA EL CASO DE PROPOSICIONES DE CAR\u00c1CTER DECLARATIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 68 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, incluy\u00e9ndose en el mismo el inciso g), respecto a las Mociones de Orden del D\u00eda para el caso de proposiciones de car\u00e1cter declarativo.", "codigo_ley": "02790", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0E315FB6347EB290525828200066DC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aedb7aac902b6528052582820003c134?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 45 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1149, LEY DE LA CARRERA Y SITUACI\u00d3N DEL PERSONAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, PARA FORTALECER LOS \u00d3RGANOS DE INTELIGENCIA Y DE INVESTIGACI\u00d3N CRIMINAL DEL MINISTERIO DE INTERIOR Y LA POLIC\u00cdA NACIONAL EN LA LUCHA CONTRA EL CRIMEN ORGANIZADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 45 del Decreto Legislativo 1149 Ley de la Carrera y Situaci\u00f3n del Personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, para fortalecer los \u00f3rganos de inteligencia y de investigaci\u00f3n criinal del Ministerio del Interior y la Polic\u00eda Nacional en la lucha contra el crimen organizado.", "codigo_ley": "02789", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AEDB7AAC902B6528052582820003C134?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd025297d966cabe0525828200066dc3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO NACIONAL DE COCHAMARCA, DISTRITO DE VICCO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Aeropuerto Nacional de Cochamarca, distrito de Vicco, provincia y departamento de Pasco.", "codigo_ley": "02788", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD025297D966CABE0525828200066DC3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9145b5320cf886dd0525828200066dc1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PENACHI EN LA PROVINCIA DE LAMBAYEQUE, DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente interes nacional la creaci\u00f3n del distrito de Penachi, en la provincia de Lambayeque, departamento de Lambayeque.", "codigo_ley": "02787", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9145B5320CF886DD0525828200066DC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b3cf9cc7cb6dec8052582820003c133?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30012, LEY QUE CONCEDE EL DERECHO DE LICENCIA A TRABAJADORES CON FAMILIARES QUE SE ENCUENTRAN CON ENFERMEDAD EN ESTADO GRAVE O TERMINAL O SUFRAN ACCIDENTE GRAVE", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30012, ley que concede el derecho de licencia a trabajadores con familiares que se encuentran con enfermedad en estado grave o terminal o sufran accidente grave.", "codigo_ley": "02786", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B3CF9CC7CB6DEC8052582820003C133?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/30f534c9574329dc052582820003c132?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N Y RECUPERACI\u00d3N DE ZONAS FORESTALES Y FORMACIONES BOSCOSAS", "objetivo_ley": "Propone la protecci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las zonas forestales y formaciones boscosas de la quema, tala o cualquqier da\u0144o provocado, a trav\u00e9s de modificaciones administrativas y penales, con el fin de garantizar su conservaci\u00f3n, buscando proteger el medio ambiente y combatir el cambio clim\u00e1tico.", "codigo_ley": "02785", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/30F534C9574329DC052582820003C132?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b6155c4a2a2717ea052582820003c131?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 45 del Decreto Ley 19990, se dispone el aumento del monto excepcional para percibir simult\u00e1neamente pensi\u00f3n y renumeraci\u00f3n a dos (2) unidades impositivas tributarias.", "codigo_ley": "02784", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B6155C4A2A2717EA052582820003C131?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e677b89553b586e705258281007be907?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL NONBRAMIENTO DE LOS TRABAJADORES QUE PRESTAN SERVICIO EN LAS DIFERENTES ENTIDADES DEL ESTADO, CONTRATADOS BAJO LA MODALIDAD CAS A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la incorporaci\u00f3n a los reg\u00edmenes laborales de los Decretos Legislativos 276 o 728 seg\u00fan corresponda, de los trabajadores que realizan labores permanentes en las diferentes entidades del Estado, contratados bajo la modalidad CAS a nivel nacional.", "codigo_ley": "02783", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Figueroa Minaya  Modesto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Saavedra Vela  Esther", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E677B89553B586E705258281007BE907?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ed807aa38e10dafd05258281007be906?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL SEGURO SOCIAL DE SALUD Y AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES A LOS TRANSPORTISTAS DE PERSONAS Y CARGA, AS\u2550 COMO A LOS TAXISTAS Y MOTOTAXISTAS", "objetivo_ley": "Propone tutelar la seguridad social en salud y pensiones de los conductores que realizan al servicio de taxi, moto taxistas y transportistas de mercancias y sus respectivos derechohabientes.", "codigo_ley": "02782", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u0112a Cristina", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Segura Izquierdo  C\u0137sar Antonio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ED807AA38E10DAFD05258281007BE906?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/068b17a28c8292e605258281007be905?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS DECRETOS SUPREMOS 006, 007, 008, 009, 010-2018-EM, QUE APRUEBAN CONTRATOS DE LICENCIA PARA LA EXPLORACI\u00d3N Y EXPLOTACI\u00d3N DE HIDROCARBUROS EN EL MAR, DESDE \u00c1NCASH, PIURA HASTA TUMBES", "objetivo_ley": "Propone derogar los Decretos supremos que aprueban contratos de licencia para la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de hidrocarburos en la costa norte del pa\u00eds, que permita una mayor participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en la toma de decisiones para la explotaci\u00f3n de nuestros recursos naturales y contribuir a la estabilidad social en esta parte del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02781", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/068B17A28C8292E605258281007BE905?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6306fdf0bf87611d05258281007be904?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL ACCESO A INTERNET COMO UN DERECHO HUMANO", "objetivo_ley": "Propone Ley que declara el acceso a Internet como un derecho humano", "codigo_ley": "02780", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6306FDF0BF87611D05258281007BE904?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54017a054cf9161705258281007be902?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA ATENDER A LA POBLACI\u00d3N DAMNIFICADA CON VIVIENDA COLAPSADA O INHABITABLE Y A LA POBLACI\u00d3N DAMNIFICADA CON VIVIENDA CON DA\u0143O RECUPERABLE", "objetivo_ley": "Propone medidas para atender a la poblaci\u00f3n damnificada con vivienda colapsada o inhabitable y a la poblaci\u00f3n damnificada con vivienda con da\u0144o recuperable.", "codigo_ley": "02779", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "05/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54017A054CF9161705258281007BE902?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
