{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bc6c6ab0335889c052583580061f412?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONSTITUYE FIDEICOMISO DE INVERSI\u00d3N PARA LAS OBRAS DE RECONSTRUCCI\u00d3N EN LA REGI\u00d3N PIURA", "objetivo_ley": "Propone garantizar los recursos econ\u00f3micos para las obras de reconstrucci\u00f3n en la Regi\u00f3n Piura y su pronta ejecuci\u00f3n.", "codigo_ley": "03695", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BC6C6AB0335889C052583580061F412?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eeaf05ff636be5d7052583580061f411?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N E INCORPORACI\u00d3N DEL TRAMO JULIACA-PUNO-DESAGUADERO EN EL PROYECTO CORREDOR FERROVIARIO BIOCE\u00c1NICO CENTRAL PER\u00da-BOLIVIA-BRASIL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n e incorporaci\u00f3n del tramo Juliaca-Puno-Desaguadero en el Proyecto Corredor Ferroviario Bioce\u00e1nico Central Per\u00fa-Bolivia-Brasil, a fin de dinamizar la econom\u00eda y masificar el comercio y turismo de las \u00e1reas de influencia.", "codigo_ley": "03694", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EEAF05FF636BE5D7052583580061F411?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7956951005b6d083052583580061f410?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA COMO AGRAVANTE EN EL DELITO DE APOLOG\u00cdA LOS DELITOS RELACIONADOS A VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y OTROS DELITOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 316 del C\u00f3digo Penal, que incorpora como agravante en el delito de apolog\u00eda los delitos relacionados a violencia contra las mujeres y otros delitos.", "codigo_ley": "03693", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7956951005B6D083052583580061F410?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b1fc35b192dec3b052583580061f40f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INFORMACI\u00d3N ADECUADA Y CORRECTA PROTECCI\u00d3N A LOS CONSUMIDORES DE PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones con la finalidad de evitar la afectaci\u00f3n de los derechos de los consumidores de productos farmac\u00e9uticos cuya condici\u00f3n de venta es con receta m\u00e9dica y/o es considerado un alimento de r\u00e9gimen especial, prohibiendo y sancionando el incumplimiento del deber de informaci\u00f3n y evitando pr\u00e1cticas de abuso de posici\u00f3n de dominio y pr\u00e1cticas colusorias verticales.", "codigo_ley": "03692", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lazo Julca  Israel Tito", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B1FC35B192DEC3B052583580061F40F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f29fb9bba03656a7052583580061f40e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL DE LOS BIENES INMUEBLES DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS DEL SECTOR EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el saneamiento f\u00edsico legal de los bienes inmuebles del Sector Educaci\u00f3n destinados a instituciones educativas p\u00fablicas.", "codigo_ley": "03691", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Saavedra Vela  Esther", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F29FB9BBA03656A7052583580061F40E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d05110343686c920525835400811a87?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL DESARROLLO DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN ZONAS ALTOANDINAS", "objetivo_ley": "Propone la ampliaci\u00f3n de la vigencia de la Ley 29482, Ley de Promoci\u00f3n para el Desarrollo de Actividades Productivas en Zonas Altoandinas, por el plazo de tres a\u0144os adicionales a la fecha de su vigencia.", "codigo_ley": "03690", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D05110343686C920525835400811A87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8a0c9a380721a9e0525835400811a86?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA ELIMINACI\u00d3N DE BOLSAS Y ENVASES DE PL\u00c1STICO DE UN SOLO USO", "objetivo_ley": "Propone la implementaci\u00f3n de incentivos tributarios a la fabricaci\u00f3n de productos biodegradables que progresivamente sustituyan las bolsas y envases de pl\u00e1stico de un solo uso, y que se encuentren destinados al mercado interno.", "codigo_ley": "03689", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8A0C9A380721A9E0525835400811A86?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2573d864717374670525835400811a85?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCENTIVA LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y PRIVADA CONTRIBUYENDO CON EL DESARROLLO DE LA AMAZON\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone incentivar la inversi\u00f3n p\u00fablica y privada contribuyendo con el desarrollo de la Amazon\u00eda, mediante la transferencia de recursos que se generen por la sustituci\u00f3n de la exoneraci\u00f3n del Impuesto General a las Ventas por la importaci\u00f3n de bienes que se destinen al consumo de la Amazon\u00eda a que se refiere la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley 27037, Ley de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n en la Amazon\u00eda", "codigo_ley": "03688", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2573D864717374670525835400811A85?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0ab102cc0095d8d05258354005b3e8c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA DE CONTROL DE RECAUDACI\u00d3N DE INGRESOS PROPIOS EN GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema de Control de Recaudaci\u00f3n de ingresos propios, de los gobiernos locales, en adelante SICRIP, para fortalecer la transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y eficiencia en la gesti\u00f3n de los gobiernos locales.", "codigo_ley": "03687", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0AB102CC0095D8D05258354005B3E8C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa8d7c891a205fec05258354005b3e8b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL PAISAJE CULTURAL Y ANDENES DE CUYOCUYO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N, Y ZONA DE LA AGROBIODIVERSIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el Paisaje Cultural de Cuyocuyo como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n, categor\u00eda de Paisaje Cultural, y Zona de la Agro Biodiversidad los Andenes de Cuyocuyo, ubicado en el distrito de Cuyocuyo, provincia de Sand\u00eda, departamento de Puno.", "codigo_ley": "03686", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA8D7C891A205FEC05258354005B3E8B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/943a54ea82dc2ebb05258354005b3e8a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA EXPROPIACI\u00d3N DE TERRENOS PARA GARANTIZAR LA DISPOSICI\u00d3N FINAL DE LOS RESIDUOS S\u00d3LIDOS MUNICIPALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la expropiaci\u00f3n de terrenos para la instalaci\u00f3n de infraestructura de tratamiento y disposici\u00f3n final de los residuos s\u00f3lidos municipales, con el fin de garantizar la protecci\u00f3n a la salud de las personas y el ambiente.", "codigo_ley": "03685", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/943A54EA82DC2EBB05258354005B3E8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ceec40adebf20ea705258354005b3e89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA NULIDAD DE DESPIDO POR DENUNCIAR ACTOS ILEGALES EN LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 de la Ley 29542, Ley de Protecci\u00f3n al Denunciante en el \u00c1mbito Administrativo y de Colaboraci\u00f3n Eficaz en el \u00c1mbito Penal.", "codigo_ley": "03684", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CEEC40ADEBF20EA705258354005B3E89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04e11778df8b2aa805258354005b3e88?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIOS DE LA SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da EN SITUACI\u00d3N DE RETIRO, COMPRENDIDOS EN LAS RESOLUCIONES SUPREMAS 0504-94-IN/PNP, 1172-95-IN/PNP Y 0848-96-IN/PNP", "objetivo_ley": "Propone ley que otorga el grado inmediato superior a los Oficiales de Servicios de la Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa en situaci\u00f3n de retiro, comprendidos en las Resoluciones Supremas 0504-94-IN/PNP, 1172-95-IN/PNP y 0848-96-IN/PNP", "codigo_ley": "03683", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04E11778DF8B2AA805258354005B3E88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c8e246a3893f53005258354005b3e87?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL HIST\u00d3RICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE ANDR\u00c9S ARAUJO MOR\u00c1N EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferencia social hist\u00f3rica la creaci\u00f3n del distrito de Andr\u00e9s Araujo Mor\u00e1n en la provincia y departamento de Tumbes.", "codigo_ley": "03682", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C8E246A3893F53005258354005B3E87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b5d4a216fdd46c805258353007e324f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE ASUNTOS INTERNOS DE LA MAGISTRATURA DEL PODER JUDICIAL Y DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad Nacional de Asuntos Internos de la Magistratura del Poder Judicial y del Ministerio P\u00fablico, con la finalidad de que la poblaci\u00f3n a nivel nacional sienta una reforma de justicia integral a cabalidad, sobre las acciones de control respecto a irregularidades funcionales cometidas por Jueces y Fiscales, servidores o empleados del Poder Judicial y del Ministerio P\u00fablico.", "codigo_ley": "03681", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B5D4A216FDD46C805258353007E324F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/12a0268afb61b7c505258353007e324e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 82, 96 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL, RESPECTO A LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE JUZGADOS EN ZONAS ALEJADAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 82\u00b0 y 96\u00b0 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, respecto a la implementaci\u00f3n de Juzgados en zonas alejadas de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "03680", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/12A0268AFB61B7C505258353007E324E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5314789e377f1d7205258353007e324d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE EL USO E INGRESO DE TEL\u00c9FONOS M\u00d3VILES Y DISPOSITIVOS ELECTR\u00d3NICOS A INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS Y PRIVADAS DURANTE HORARIO DE CLASES POR ESTUDIANTES DE NIVEL PRIMARIA Y SECUNDARIA", "objetivo_ley": "Propone prohibir el ingreso y uso de tel\u00e9fonos m\u00f3viles y otros dispositivos similares, durante el horario de clases, a Instituciones Educativas P\u00fablicas Privadas por estudiantes de nivel primaria y secundaria.", "codigo_ley": "03679", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5314789E377F1D7205258353007E324D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/539c5491b0489ddd052583530075ea1f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 82 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL RESPECTO DE LAS FUNCIONES Y ATRIBUCIONES DEL CONSEJO EJECUTIVO DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 82\u00b0 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, respecto de las funciones y atribuciones del Consejo Ejecutivo del Poder Judicial.", "codigo_ley": "03678", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/539C5491B0489DDD052583530075EA1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/202811d5dd6a26af05258353007566b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 74 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL, REFERIDO A LA ELECCI\u00d3N DEL PRESIDENTE DE LA CORTE SUPREMA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 74 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, referido a la elecci\u00f3n del Presidente de la Corte Suprema.", "codigo_ley": "03677", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/202811D5DD6A26AF05258353007566B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/423d587dc1e8e625052583530074bc8c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 158\u00b0 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, REFERIDO A LA ELECCI\u00d3N DEL FISCAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 158 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referido a la elecci\u00f3n del Fiscal de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03676", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Figueroa Minaya  Modesto", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/423D587DC1E8E625052583530074BC8C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6f9a984163bf1ea052583530074bc8a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 65 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL, RESPECTO DE LAS COMPETENCIAS DE LOS JUECES DE PAZ, OTORG\u00c1NDOLES FACULTADES PARA EL CONOCIMIENTO INICIAL DE DELITOS COMETIDOS EN ZONAS ALEJADAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 65 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, respecto de las competencias de los jueces de paz, otorg\u00e1ndoles facultades para el conocimiento inicial de delitos cometidos en zonas alejadas de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03675", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Lazo Julca  Israel Tito", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6F9A984163BF1EA052583530074BC8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28a2ccf7acc4a953052583530074bc89?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DE BENEFICIOS Y EXONERACIONES TRIBUTARIAS", "objetivo_ley": "Propone ley que prorroga la vigencia de diversos beneficios y exoneraciones tributarias.", "codigo_ley": "03674", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28A2CCF7ACC4A953052583530074BC89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c6d29317fecd2b4052583530074bc87?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 150-A AL C\u00d3DIGO PENAL, EL CUAL SANCIONA EL ABANDONO AL ADULTO MAYOR", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 150-A al C\u00f3digo Penal el cual sanciona el abandono a un adulto mayor quien se encuentra bajo cuidado o protecci\u00f3n.", "codigo_ley": "03673", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C6D29317FECD2B4052583530074BC87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b77b9f39832c52ff0525835300603862?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL DECRETO SUPREMO 042-2011-PCM, OBLIGACI\u00d3N DE LAS ENTIDADES DEL SECTOR P\u00daBLICO DE CONTAR CON UN LIBRO DE RECLAMACIONES, CON EL OBJETO DE MEJORAR LA CALIDAD DEL SERVICIO DE LAS ENTIDADES DEL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos al Decreto Supremo 042-2011-PCM sobre el Libro de Reclamaciones que deben contar las entidades p\u00fablicas para que pueda contar con instrumentos que pudieran coadyuvar a la mejor atenci\u00f3n del reclamo, asimismo dotarlo de celeridad y adem\u00e1s elevar la calidad de la atenci\u00f3n de los funcionarios a los ciudadanos, ya que el sector p\u00fablico por naturaleza debe estar a su servicio.", "codigo_ley": "03672", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B77B9F39832C52FF0525835300603862?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1dcbf77cf5daa20c0525835200808b31?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY SOBRE RECONOCIMIENTO DEL HECHO HIST\u00d3RICO DE LA BATALLA DE SECCHAPAMPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s nacional el reconocimiento del 28 de noviembre de cada a\u0144o, como D\u00eda conmemorativo de la Batalla de Secchapampa, y como d\u00eda c\u00edvico no laborable en el \u00e1mbito de la provincia de Huamanga, Ayacucho.", "codigo_ley": "03671", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1DCBF77CF5DAA20C0525835200808B31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e6940e5d53b7ee605258352007d33a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL ABOGADO", "objetivo_ley": "Propone regular el ejercicio profesional de la abogac\u00dda a nivel nacional a fin de promover y garantizar la irrestricta defensa de los derechos y libertades fundamentales de la persona y la dignidad.", "codigo_ley": "03670", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Andrade Salguero de \u2534lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00dfrtires", "Takayama Jim\u00danez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E6940E5D53B7EE605258352007D33A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u02c7n de Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45527eb04455ec6e05258352007d339f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "TRATADO SOBRE EL TRASLADO DE PERSONAS CONDENADAS ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y LA REP\u0155BLICA DE COLOMBIA", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica el Tratado sobre el Traslado de Personas Condenadas entre la Rep\u0137blica del Per\u0137 y la Rep\u0137blica de Colombia, suscrito el 27 de febrero de 2018 en la ciudad de Cartagena de Indias, Rep\u0137blica de Colombia.", "codigo_ley": "03669", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/27/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45527EB04455EC6E05258352007D339F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e552e7c6d6d8412a05258352007d339e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DISTRITO HIST\u00d3RICO DE LA REGI\u00d3N PIURA A LA VILLA SAN MIGUEL DE TANGARAR\u012e", "objetivo_ley": "Propone declarar distrito hist\u00f3rico de la regi\u00f3n Piura a la Villa San Miguel de Tangarar\u012f, del distrito de Marcavelica, en la provincia de Sullana, departamento de Piura", "codigo_ley": "03668", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Lazo Julca  Israel Tito", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Torres Morales  Miguel \u012engel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E552E7C6D6D8412A05258352007D339E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78334932e20502b305258352006d8341?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE GESTI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES Y MODIFICA LA LEY 29664, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 8 y 9 de la Ley 29664, Ley que crea el Sistema Nacional de Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres (SINAGERD), a fin de crear una Autoridad Nacional de Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres que integre en una sola entidad todas las competencias estatales prospectivas, correctivas y reactivas en la gesti\u00f3n del riesgo de desastres.", "codigo_ley": "03667", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78334932E20502B305258352006D8341?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe877816549ec28305258352006d8340?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR Y CONSERVACI\u00d3N DEL PATRIMONIO ARQUEOL\u00d3GICO COLLI, DEL DISTRITO DE COMAS, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restauraci\u00f3n, investigaci\u00f3n, puesta en valor y conservaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico Colli, del distrito de Comas, provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "03666", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE877816549EC28305258352006D8340?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b2ea10631cf243d052583520052f7e9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE UN PLAN DE RESCATE FINANCIERO A LOS PRODUCTORES DE LA MICRO Y PEQUE\u0143A EMPRESA, QUE HAN SIDO AFECTADOS POR LOS DESASTRES NATURALES DEL FEN\u00d3MENO DEL NI\u0143O COSTERO EN NUESTRO PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de interes nacional la creaci\u00f3n de un plan de rescate financiero dirigido a los productores de la Micro y Peque\u0144a Empresa (MYPE), afectados por desastres naturles y que se encuentran en zonas", "codigo_ley": "03665", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Neyra Olaychea  Angel", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B2EA10631CF243D052583520052F7E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4af2df61c570f6a052583520052f7e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY GENERAL DE MINER\u00cdA EN LO REFERIDO A LAS GARANT\u00cdAS Y MEDIDAS DE PROMOCI\u00d3N A LA INVERSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 72, 80, 83-B, 84 y 85 e incorporar el quinto p\u00e1rrafo al art\u00edculo 83-B del Texto \u00danico Ordenado de la Ley General de Mineria en lo referido a las Garant\u00edas y Medidas de Promoci\u00f3n a la Inversi\u00f3n, a fin de uniformizar el tratamiento de los beneficios contractuales a los que se refiere dicho texto, establecer el momento que se considera para fijar la fecha de la estabilidad, as\u00ed como incluir en los alcances de la estabilidad a las inversiones preexistentes.", "codigo_ley": "03664", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/26/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4AF2DF61C570F6A052583520052F7E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8182c36eabbb872e0525835200573cf9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL PROCEDIMIENTO NO CONTENCIOSO DE DESALOJO CON INTERVENCI\u00cbN DEL NOTARIO", "objetivo_ley": "Propone establecer y regular el procedimiento no contencioso de desalojo con intervenci\u02c7n del notario.", "codigo_ley": "03663", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/23/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8182C36EABBB872E0525835200573CF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d97ddaca6c3b846c0525835200573cf8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30724, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u0143O 2018, EN EL EXTREMO REFERIDO AL MES DE DICIEMBRE DEL A\u0143O 2018", "objetivo_ley": "Propone modificar el Anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa N\u00b0 30724, que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u00fablica de acuerdo con el programa de actividades operacionales de las fuerzas armadas del Per\u00fa con fuerzas armadas extranjeras correspondiente al a\u0144o 2018, en el extremo de adicionar actividades referidas al mes de diciembre de 2018.", "codigo_ley": "03662", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/23/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D97DDACA6C3B846C0525835200573CF8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba4dce287cdf955f0525834d007c9bf0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 26 DE LA LEY 30364 PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 26 de la Ley 30364 para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrntes del grupo familiar.", "codigo_ley": "03661", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA4DCE287CDF955F0525834D007C9BF0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1b89c07b8b30cac0525834d007c9bef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 63, 66 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1297 PARA LA PROTECCI\u00d3N DE NI\u0143AS, NI\u0143OS Y ADOLESCENTES SIN CUIDADOS PARENTALES O EN RIESGO DE PERDERLOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 63 y 66 del Decreto Legislativo 1297 para la protecci\u00f3n de ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos.", "codigo_ley": "03660", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1B89C07B8B30CAC0525834D007C9BEF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/752f2f5f39b5c97c0525834d007c9bee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL SISTEMA DE CALEFACCI\u00d3N EN BASE A PANELES SOLARES EN LAS COMUNIDADES CAMPESINAS ALTO ANDINAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la implementaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del sistema de calefacci\u00f3n, en base a paneles solares, en las comunidades campesinas alto andinas del Per\u00fa, con la finalidad de prevenir, proteger cautelar y salvaguardar la vida, el cuerpo y la salud de su poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03659", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/752F2F5F39B5C97C0525834D007C9BEE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/512eec16ace731c20525834d0072f137?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE COMPROMETE AL ESTADO CON LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE C\u00c1MARAS DE GESELL EN TODAS LAS FISCAL\u00cdAS Y JUZGADOS DE FAMILIA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s y prioridad nacional, implementaci\u00f3n programada de c\u00e1maras de Gesell en todas las Fiscal\u00edas y Juzgadods de Familia del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03658", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u00f1a N\u00fa\u00f1ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/512EEC16ACE731C20525834D0072F137?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20dc7cc97a9cd8630525834d0063790a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL USO DEL SISTEMA BRAILLE EN LOS EMPAQUES DE PRODUCTOS ALIMENTICIOS Y RESTAURANTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u0112culo 21 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discpacidad, proueve el uso del sistema Braille en los empaques de productos alimenticios y restaurantes.", "codigo_ley": "03657", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Ananculi G\u00bemez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Ramos Rosales  Mar\u0112a Candelaria", "Takayama Jim\u0137nez  Liliana Milagros", "Villavicencio C\u00dfrdenas  Francisco Javier", "Torres Morales  Miguel \u2534ngel", "Letona Pereyra  Mar\u0112a \u250crsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20DC7CC97A9CD8630525834D0063790A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Inclusi\u00ben Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99f7d33802cd4bea0525834d00637909?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA ELIMINACI\u00d3N DE TODA MULTA O SANCI\u00d3N PECUNARIA, ADMINISTRATIVA Y ACCESORIAS AL EJERCICIO DEL DERECHO AL VOTO", "objetivo_ley": "Propone establecer la eliminaci\u00f3n de multas o cualquier tiempo de sanci\u00f3n de \u00edndole pecunario, administrativo y accesorio por el hechoi de no haber ejercido el derecho al voto, tanto para elecciones generales, regionales, municipales y complementarias, as\u00ed como refer\u00e9ndum.", "codigo_ley": "03656", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99F7D33802CD4BEA0525834D00637909?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17e6fb1a9e1dc9240525834d00637907?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA OCUPACION TERRITORIAL ORDENADA Y SOSTENIBLE DE LAS PAMPAS DE LA JOYA DE LA PROVINCIA DE AREQUIPA E ISLAY DE LA REGI\u00d3N AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone promover la ocupaci\u00f3n territorial ordenada y sostenible de las Pampas de la Joya de la provincia de Arequipa e Islay de la regi\u00f3n Arequipa.", "codigo_ley": "03655", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17E6FB1A9E1DC9240525834D00637907?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/490451e570dec2540525834d00637906?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA RECLASIFICACI\u00d3N DEL TERMINAL PORTUARIO DE CHIMBOTE, A UNO DE ALCANCE NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reclasificaci\u00f3n del Terminal Portuario de Chimbote, ubicado en la provincia de Chimbote del departamento de Ancash, a la categor\u00eda de Puerto Nacional, conforme a lo establecido en la Ley 27943, Ley del Sistema Portuario Nacional.", "codigo_ley": "03654", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/490451E570DEC2540525834D00637906?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f194d1f12de85970525834c007f441b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS ACTIVIDADES MINERAS DE MINERALES RADIACTIVOS", "objetivo_ley": "Propone promover, proteger y regular en el territorio nacional las actividades mineras de minerales radiactivos, lo que comprende sus concentrados, derivados, compuestos y todo materiales de inter\u00e9s radiactivo con la finalidad de preservar la vida y salud de las personas, ac\u00ed como del medioambiente, contra los efectos nocivos que se originen", "codigo_ley": "03653", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F194D1F12DE85970525834C007F441B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a4291b0bef373e70525834c007f441a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PRIORIDAD PARA EL ESTADO SOBRE DIVERSOS MATERIALES QUE CONSTITUYEN RECURSOS ESTRATEGICOS", "objetivo_ley": "Propone establecer la prioridad para el Estado sobre el Litio (Li) y los siguientes minerales radioactivos: Uranio (U), Torio (Th) y Radio (Ra), los mismos que constituyen recursos estrat\u00e9gicos. Asimismo se dispone su aprovechamiento exclusivo por el Estado en armon\u00eda con el medio ambiente y su entorno social.", "codigo_ley": "03652", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A4291B0BEF373E70525834C007F441A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2f3a2867bad462d0525834c007f4419?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONSTITUYE UN FONDO CONCURSABLE PARA FINANCIAR TESIS UNIVERSITARIAS DE PREGRADO, MAESTR\u00cdA Y DOCTORADO QUE TENGAN POR OBJETO PROMOVER LAS CADENAS PRODUCTIVAS", "objetivo_ley": "Propone constituir un Fondo Concursable para el financiamiento de Tesis Universitarias de pregrado, maestr\u00eda y doctorado que tengan por objeto promover el desarrollo sostenible de las cadenas productivas, en zonas alejadas y deprimidas del territorio nacional.", "codigo_ley": "03651", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2F3A2867BAD462D0525834C007F4419?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52faa73155f9bf500525834c007f4418?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIO, EN SITUACI\u00d3N DE RETIRO, EGRESADOS DEL CENTRO DE FORMACI\u00d3N PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, COMPRENDIDOS EN EL ART\u00cdCULO 62 DE LA LEY 25066 Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN QUE AUTORIZA TRANSFERENCIA DE RECURSOS PRESUPUESTALES Y REGULARIZA TRANSFERENCIA DE APORTES A LA CAJA DE PENSIONES MILITAR POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone otorgar, por excepci\u00f3n y \u00fanica vez, el grado inmediato superior al personal de Oficiales de Servicio, en situaci\u00f3n de retiro, egresados del Centro de Formaci\u00f3n Profesional de la Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, comprendidos en el art\u00edculo 62 de la Ley 25066, y en el Decreto Supremo 019-90-IN que autoriza transferencia de recursos presupuestales y regulariza transferencia de aportes a la Caja de Pensiones Militar Policial.", "codigo_ley": "03650", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52FAA73155F9BF500525834C007F4418?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76b6d19745715eb10525834c007f4417?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1429 que actualiza y fortalece la gesti\u00f3n institucional de los \u00f3rganos colegiados del Instituto de Investigaciones a Amaz\u00f3nicas de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP), y restit\u00faiyase los art\u00edculos 11 y 12 de la Ley 23374", "codigo_ley": "03649", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76B6D19745715EB10525834C007F4417?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d1032b27f2214a70525834c007f4416?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 22, 37 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESOI DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso d del art\u00edculo 22 y los numerales 4, 5 y 6 del art\u00edculo 37 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "03648", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D1032B27F2214A70525834C007F4416?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9e93595893fb0330525834c007f4415?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS NATURALES Y PUEBLOS QUE RADICAN EN LAS ZONAS ALTO ANDINAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone fortalecer los derechos de las personas naturales y pueblos que radican en las zonas geogr\u00e1ficas alto andinas del Per\u00fa, con la finalidad de promover su desarrollo humano, social integral, inclusivo y comunal, para reducir las brechas que existen en materia de desigualdades y oportunidades.", "codigo_ley": "03647", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9E93595893FB0330525834C007F4415?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ea9d8ca0c6fcb8f40525834c007f4414?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE SALUD POR IMPUESTOS", "objetivo_ley": "Propone autorizar el uso de mecanismos de obras por impuestos para la prestaci\u00f3n de servicios de salud y otros servicios complementarios y vinculadois, para la mejora de la prestaci\u00f3n de los servicios de salud.", "codigo_ley": "03646", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Figueroa Minaya  Modesto", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EA9D8CA0C6FCB8F40525834C007F4414?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5387fe2bf5c62a860525834c007f4413?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO MEJORAR LOS EST\u00c1NDARES DE CALIDAD Y SEGURIDAD EN LOS VEH\u00cdCULOS QUE INGRESAN AL MERCADO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el establecimiento de nuevos y mejores est\u00e1ndares basicos en la calidad y seguridad de los veh\u00edculos que ingresan al mercado nacional, con la finalidad de reducir el nivel de riesgo de conductores y usuarios de veh\u00edculos, as\u00ed como de peatones, en los accidentes de tr\u00e1nsito.", "codigo_ley": "03645", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5387FE2BF5C62A860525834C007F4413?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90a0e127726d8f230525834c007f4412?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA RECONOCIMIENTO DE TIEMPO DE SERVICIOS, EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR Y HABILITA SU POSTULACI\u00d3N A LAS ENFERMERAS QUE CAUSARON ALTA EN M\u00c9RITO DE LAS RESOLUCIONES MINISTERIALES 0414-98-IN/PNP, 0628-2000-IN/PNP  Y 0769-2011-IN/PNP DEL CENTRO DE FORMACI\u00d3N DE LA ESCUELA DE ENFERMER\u00cdA Y LABOTRATORIO CL\u00cdNICO DE LA SANIDAD PNP-ESELAC", "objetivo_ley": "Propone otorgar el reconocimiento de tiempo como oficiales de servicios desde su ingreso a la instituci\u00f3n, otorga el grado inmediato superior y habilita su postulaci\u00f3n a los oficiales de servicio de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, en situaci\u00f3n de actividad y que causaron alta en m\u00e9rito de las Resoluciones Ministeriales 0414-98-IN/PNP, 0628-2000-IN/PNP Y 0769-2001-IN/PNP, a fin de resarcir el da\u0144o ocasionado al considerarlos como empleados civiles y no como personal policial.", "codigo_ley": "03644", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90A0E127726D8F230525834C007F4412?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e860c8f92ba8b4550525834c007f4411?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL R\u00c9GIMEN DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE EDIFICACIONES DESTINADAS AL SERVICIO DE ALQUILER DE INMUEBLES PARA USO HABITACIONAL O COMERCIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen especial y facultativo que autorice un procedimiento expeditivo de restituci\u00f3n del inmueble al arrendador, en los casos taxativamente se\u0144alados.", "codigo_ley": "03643", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Neyra Olaychea  Angel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E860C8F92BA8B4550525834C007F4411?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4538b3375c483e380525834c007f440f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DECLARAR DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA FORMALIZACI\u00d3N DE LOS COMERCIANTES MINORISTAS DE PRODUCTOS PERECIBLES UBICADOS EN LOS ALREDEDORES DE LA PARADA Y LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL MERCADO MINORISTA MUNICIPAL DE LIMA, DE ACUERDO A LOS CRITERIOS DE ORDENAMIENTO TERRITORIAL, SOCIOECON\u00d3MICO, SALUBRIDAD, ECOLOG\u00cdA Y MEDIO AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la formalizaci\u00f3n de los comerciantes minoristas de productos perecibles ubicados en los alrededores de la parada y la construcci\u00f3n del mercado minorista municipal de Lima, de acuerdo a los criterios de ordenamiento territorial, socioecon\u00f3mico, salubridad, ecolog\u00eda y medio ambiente.", "codigo_ley": "03642", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Neyra Olaychea  Angel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4538B3375C483E380525834C007F440F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cd5670067e06ccf0525834c00608dc0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL:MODF. ARTS/DELITO DE FINANCIAMIENTO ILEGAL DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone incorporar los art\u00edculos 356-A, 356-B y 356-C al C\u00f3digo Penal, el delito de financiamiento ilegal de organizaciones pol\u00edticas.", "codigo_ley": "03641", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CD5670067E06CCF0525834C00608DC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9e83521d82ecc5d70525834c00608dbf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONFORMA COMISI\u00d3N INTERINSTITUCIONAL PARA LA ELABORACI\u00d3N DE PLANES, POL\u00cdTICAS Y ESTRATEGIAS PARA EL FUNCIONAMIENTO Y MODERNIZACI\u00d3N DEL AEROPUERTO \"\"TENIENTE FAP JAIME MONTREUIL MORALES\"\"DE CHIMBOTE", "objetivo_ley": "Propone la conformaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Interinstitucional para la elaboraci\u00f3n de planes, pol\u00edticas y estrategias para el funcionamiento y modernizaci\u00f3n del Aeropuerto \"\"Teniente FAP Jaime Montreuil Morales\"\" de Chimbote.", "codigo_ley": "03640", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9E83521D82ECC5D70525834C00608DBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5500dd11cf550720525834c00608dbe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO DE PICHARI-VRAEM", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la construcci\u00f3n del aeropuerto de Pichari-VRAEM del distrito de Pichari de la provincia de La Convenci\u00f3n de la regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "03639", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5500DD11CF550720525834C00608DBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4467fc69f98efc190525834c00608dbd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, DECRETO LEGISLATIVO QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTI\u00d3N INSTITUCIONAL DE LOS \u00d3RGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA (IIAP)", "objetivo_ley": "Propone la derogaci\u00f3n del Decreto Legislativo 1429, Decreto Legislatiivo que actualiza y fortalece la gesti\u00f3n institucional de los \u00d3rganos Colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP); y, no se contrapone con ninguna forma constitucional ni disposici\u00f3n vigente con rango de Ley, por el contrario, se corrigen infracciones a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, al Convenio N\u1e1e 169 de la OIT, y Pol\u00edticas de Estado y del Acuerdo Nacional.", "codigo_ley": "03638", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4467FC69F98EFC190525834C00608DBD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/afcc6d3658c95b060525834c00608dbc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA PR\u00d3RROGA DEL BENEFICIO TRIBUTARIO ESTABLECIDO EN LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DE LA LEY 27037, LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N EN LA AMAZON\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone prorrogar el plazo de las exoneraciones del impuesto general a la venta (IGV) a la importaci\u00f3n de bienes que se destinen al consumo en la amazon\u00eda, de acuerdo a lo establecido en la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley 27037 Ley de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n en la Amazon\u00eda", "codigo_ley": "03637", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AFCC6D3658C95B060525834C00608DBC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cc434b7986cf91a30525834c00608dbb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/ESTADO UNIDOS MEXICANOS", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, a salir del territorio nacional del 30 de noviembre al 1 de diciembre de 2018, a fin de viajar a la ciudad de M\u00e9xico, Estados Unidos Mexicanos, con el objeto de atender a los actos oficiales de la Transmisi\u00f3n del Mando Ejecutivo Federal de M\u00e9xico.", "codigo_ley": "03636", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CC434B7986CF91A30525834C00608DBB?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ded772ce51e8a3d90525834c00608dba?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DE CHILE", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, a salir del territorio nacional el 27 de noviembre de 2018, con el objeto de viajar a la ciudad de Santiago, Rep\u00fablica de Chile, donde se llevar\u00e1 acabo el Encuentro Presidencial y II Gabinete Binacional de Ministras y Ministros del Per\u00fa y Chile.", "codigo_ley": "03635", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/21/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DED772CE51E8A3D90525834C00608DBA?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efda49c6e185d14e0525834b007e904a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA CARRERA DEL TRABAJADOR DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen laboral exclusivo para los trabajadores del MInisterio P\u00fablico.", "codigo_ley": "03634", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFDA49C6E185D14E0525834B007E904A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/915c0342de47096b0525834b007e9049?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL FONDO ESPECIAL Y REGISTRO PARA ACIVIDADES DE PREVENCI\u00d3N, MITIGACI\u00d3N Y TRATAMIENTO DERIVADO DE LA AFECTACI\u00d3N EN LA SALUD POR CONTAMINACI\u00d3N CON METALES PESADOS Y OTRAS SUSTANCIAS QU\u00cdMICAS", "objetivo_ley": "Propone crear un fondo especial y registro para las actividades que formen parte del plan de prevenci\u00f3n, mitigaci\u00f3n y tratamiento derivado de la afectaci\u00f3n en la salud debido a la contaminaci\u00f3n por metales pesados y otras sustancias qu\u00edmicas; el mismo que estara administrado y gestionado por el Ministerio de Salud-MINSA.", "codigo_ley": "03633", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/915C0342DE47096B0525834B007E9049?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2fd77a0816977c240525834b005916a4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA REDUCCI\u00d3N DEL CONSUMO DE BOLSAS DE PL\u00c1STICOS PARA PROMOVER EL CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone reducir el uso de bolsas de pl\u00e1stico de un solo uso, y asi promover el cuidado del medio ambiente.", "codigo_ley": "03632", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2FD77A0816977C240525834B005916A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57a7f7b92df53fcd0525834a00760756?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA REPRESA DE \u00c1MBAR, PROVINCIA DE HUAURA, REGI\u00d3N LIMA PROVINCIAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la Represa de \u00c1mbar, cuyo proyecto ha sido denominado \"\"Mejoramiento del Servicio de Agua para Riego en la Subcuenca del R\u00edo \u00c1mbar, distrito de \u00c1mbar-Huaura-Lima\"\".", "codigo_ley": "03631", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57A7F7B92DF53FCD0525834A00760756?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/165977a6ff41d2900525834a00760754?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PROMOCI\u00d3N Y USO SOCIAL DE LA ESCULTURA CONTEMPOR\u00c1NEA LA M\u00c1QUINA DE ARCILLA DEL ARTISTA EMILIO RODR\u00cdGUEZ LARRA\u00cdN, UBICADA EN EL DISTRITO DE HUANCHACO, PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e interes nacional, la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, promoci\u00f3n y uso social de la Escultura Contempor\u00e1nea La M\u00e1quina de Arcilla, del artista Emilio Rodr\u00edguez Larra\u00edn, ubicada en el distrito de Huanchaco, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "03630", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/16/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/165977A6FF41D2900525834A00760754?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74e4e45cf49727ba0525834600793eb6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LOS ART\u00cdCULOS 84 Y 85 EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1278, QUE APRUEBA LA LEY DE GESTI\u00d3N INTEGRAL DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS", "objetivo_ley": "Propone incorporaci\u00f3n de los art\u00edculos 84 y 85 en el Decreto Legislativo 1278, que aprueba la Ley de Gesti\u00f3n Integral de los Residuos S\u00f3lidos.", "codigo_ley": "03629", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Neyra Olaychea  Angel", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74E4E45CF49727BA0525834600793EB6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f18db8d891319a00525834600793eb4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA EXPROPIACI\u00d3N DEL BIEN INMUEBLE DE 812,551.00 M2, UBICADO EN EL DISTRITO DE OCUCAJE, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE ICA, EN CUMPLIMIENTO DE MANDATO JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone la expropiaci\u00f3n del bien inmueble de 812,551.00 m2., ubicado en el distrito de Ocucaje, provincia y departamento de Ica, en cumplimiento de mandato judicial.", "codigo_ley": "03628", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/15/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F18DB8D891319A00525834600793EB4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/adc78928c044ebb805258344007daad0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE LA D\u00c9CIMO CUARTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL Y UNA CUARTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA MODIFICATORIA A LA LEY 30512 \"\"LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES\"\"", "objetivo_ley": "Propone incorporar disposiciones complementarias y finales a la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus Docentes y a la Ley 29994 Ley de Reforma Magisterial, con el fin de precisar la autonom\u00eda doctrinal, axiol\u00f3gica, acad\u00e9mica, administrativa y de gobierno de los Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior de Convenio por Acci\u00f3n Conjunta de la Iglesia Cat\u00f3lica y el Estado Peruano.", "codigo_ley": "03627", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ADC78928C044EBB805258344007DAAD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d45aea169eea9a6905258344007daacf?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA DE SALUD PARA LA ATENCI\u00d3N DE ADULTOS MAYORES", "objetivo_ley": "Propone promover el fortalecimiento del Sistema de Salud para la atenci\u00f3n id\u00f3nea hacia los adultos mayores, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un Instituto Nacional de Geri\u00e1trica.", "codigo_ley": "03626", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D45AEA169EEA9A6905258344007DAACF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/accb4a10deef275c052583430073a51e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PRIMER Y SEGUNDO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 395 DEL C\u00d3DIGO PENAL, SOBRE COHECHO PASIVO ESPEC\u00cdFICO", "objetivo_ley": "Propone modificar  el primer y segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 395 del c\u00f3digo penal en el extremo del delito de Cohecho Pasivo espec\u00edfico.", "codigo_ley": "03625", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Neyra Olaychea  Angel", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ACCB4A10DEEF275C052583430073A51E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6838c0209d87898052583430073a51d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL BONO DE ARRENDAMIENTO PARA VIVIENDA", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de un bono que ser\u00e1 utilizado para el arrendamiento de una vivienda.", "codigo_ley": "03624", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/12/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6838C0209D87898052583430073A51D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de69dcb955f4522e052583430073a51c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE DISPONE LA CONVOCATORIA A ASAMBLEA CONSTITUYENTE Y ADELANTO DE ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone ley de Reforma Constitucional tiene por objeto modificar el art\u00edculo 206 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para disponer la convocatoria a Asamblea Constituyente", "codigo_ley": "03623", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE69DCB955F4522E052583430073A51C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0ad9dfbe04472c405258340007be207?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS N\u00daCLEOS EJECUTORES PARA EL FOMENTO DEL EMPLEO EN ZONAS DE POBREZA Y EXTREMA POBREZA, AS\u00cd COMO LAS DECLARADAS EN EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer la participaci\u00f3n de n\u00facleos ejecutores en trabajos a la poblaci\u00f3n damnificada en zonas de pobreza y extrema pobreza, as\u00ed como las declaradas en emergencia, en beneficio de sus habitantes.", "codigo_ley": "03622", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0AD9DFBE04472C405258340007BE207?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/67924eef43f75bff05258340007be206?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INSTITUCIONALIZA EL D\u00cdA DEL INGENIERO AGR\u00d3NOMO EL 30 DE JUNIO DE CADA A\u0143O", "objetivo_ley": "Propone declarar el \"\"D\u00eda del Ingeniero Agr\u00f3nomo\"\" el 30 de junio de cada a\u0144o.", "codigo_ley": "03621", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/67924EEF43F75BFF05258340007BE206?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/503ef251c6739189052583400064c0e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA RECONSTRUCCI\u00d3N DEL PUENTE CHAMORRO EN EL DISTRITO DE EL CARMEN, PROVINCIA DE CHINCHA-DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la reconstrucci\u00f3n del Puente Chamorro en el distrito de El Carmen, provincia de Chincha-Departamento de Ica.", "codigo_ley": "03620", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/503EF251C6739189052583400064C0E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3566d185dc83188052583400064c0e6?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1148, LEY DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 44 del Decreto Legislativo 1148, Ley de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, reconoce en forma efectiva los derechos de los Oficiales de Servicio de la Polic\u00eda Nacional.", "codigo_ley": "03619", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3566D185DC83188052583400064C0E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4c2069fe253c88c052583400064c0e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA AL SE\u2014OR CAUTIVO DE AYABACA PATRONO REGIONAL Y S\u00d5MBOLO DE LA ESPIRITUALIDAD RELIGIOSA POPULAR DEL NORTE DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar al se\u016eor Cautivo de Ayabaca como Patrono Regional y S\u016ambolo de la Espiritualidad Religiosa Popular Norte del Per\u0137, cuya Festividad se celebra los d\u016aas 12, 13 y 14 de octubre de cada a\u016eo.", "codigo_ley": "03618", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u0160rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u016aa", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "El\u016aas \u0143valos  Miguel \u0143ngel", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4C2069FE253C88C052583400064C0E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/648f201db60181bf052583400064c0e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30674, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL INSTITUTO NACIONAL DE CAM\u00c9LIDOS SUDAMERICANOS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30674, Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Instituto Nacional de los Cam\u00e9lidos Sudamericanos, para el fortalecimiento del instituto.", "codigo_ley": "03617", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/648F201DB60181BF052583400064C0E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84ad39d9ff5a26c00525833f00776470?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REALIZACI\u00d3N DE UN ESTUDIO SOBRE EL IMPACTO SOCIOECON\u00d3MICO AMBIENTAL DE LA INDUSTRIA DEL PL\u00c1STICO (POL\u00cdMERO) Y EVALUACI\u00d3N DE OTROS MATERIALES SUSTITUTOS Y GRADUALIDAD DE REEMPLAZO.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la realizaci\u00f3n de un estudio sobre el impacto socioecon\u00f3mico-ambiental de la industria del pl\u00e1stico (pol\u00edmero), con la finalidad de evaluar otros materiales sustitutos y gradualidad de reemplazo.", "codigo_ley": "03616", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Neyra Olaychea  Angel", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84AD39D9FF5A26C00525833F00776470?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abfb0ebfbc0ce3760525833f0077646f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO DE LA CIUDAD DE ESPINAR, DISTITO ESPINAR, PROVINCIA ESPINAR-CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del proyecto Mejoramiento y Ampliaci\u00f3n del Servicio de Agua Potable y Saneamiento de la ceiudad de Espinar, distrito de Espinar-Cusco.", "codigo_ley": "03615", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/08/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABFB0EBFBC0CE3760525833F0077646F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a43b844e5270737a0525833f0064b563?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL DESARROLLO, TECNIFICACI\u00d3N Y COMPETITIVIDAD DE LA CADENA PRODUCTIVA DE LA LECHE", "objetivo_ley": "Propone promover el mejor desarrollo, la tecnificaci\u00f3n y los mayores niveles de competitividad de la cadena productiva de la leche en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "03614", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Espinoza Cruz  Marisol", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Villanueva Mercado  Armando", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A43B844E5270737A0525833F0064B563?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/71bfe66c450c5d080525833f0064b562?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA EL SECTOR CAFETALERO", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia el sector cafetalero del pa\u00eds, como consecuencia de la enfermedad de la Roya Amarilla del Cafeto y de los bajos precios del producto en el mercado nacional e internacional, con la finalidad de promover e impulsar la continuidad del cultivo, producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y exportaci\u00f3n del caf\u00e9.", "codigo_ley": "03613", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/71BFE66C450C5D080525833F0064B562?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a5afad2f5c967e20525833f0064b561?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REVIERTE AL ESTADO LAS \u00c1REAS CONCESIONADAS DE LOS TITULARES MINEROS QUE NO REALICEN PRODUCCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 38, 40 y 59 del Decreto Supremo 014-92-EM, Texto \u00danico Ordenado de la Ley General de MIner\u00eda, que revierte al estado las \u00e1reas concesionadas de los titulares mineros que no realicen producci\u00f3n.", "codigo_ley": "03612", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/08/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A5AFAD2F5C967E20525833F0064B561?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0b3bb1bb56f1d6d0525833f0064b560?OpenDocument", "estado_ley": "Rechazado de Plano", "titulo_ley": "LEY QUE IMPIDE EL INGRESO Y PERMANENCIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DE PERSONAS PROCESADAS O CONDENADAS POR LOS DELITOS DE TRATA DE PERSONAS, TRATA DE PERSONAS AGRAVADA Y/O HOMICIDIO CALIFICADO", "objetivo_ley": "Propone ley que impide el ingreso y permanencia en las instituciones educativas de personas procesadas o condenadas por los delitos de trata de personas, trata de personas agravada y/o homicidio calificado.", "codigo_ley": "03611", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Neyra Olaychea  Angel", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0B3BB1BB56F1D6D0525833F0064B560?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/536c3d7b7d2fa9870525833f00066f87?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ADOPCI\u00d3N DE LA PERSPECTIVA DE IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES Y EXCLUYE DEL ORDENAMIENTO JUR\u00cdDICO Y LAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS TODO T\u00c9RMINO QUE HAGA REFERENCIA A LA IDEOLOG\u00cdA DE G\u00c9NERO Y A CUALQUIER OTRO QUE ATENTE CONTRA LA IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la adopci\u00f3n de la perspectiva de igualdad entre mujeres y hombres y excluye del ordenamiento jur\u00eddico y las pol\u00edticas p\u00fablicas todo t\u00e9rmino que haga referencia a la ideolog\u00eda de g\u00e9nero y a cualquier otro que atente contra la igualdad entre mujeres y hombres.", "codigo_ley": "03610", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/536C3D7B7D2FA9870525833F00066F87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29ae1cb212095aec0525833f00066f86?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "REFORMA CONSTITUCIONAL 7-B/EL DERECHO A UNA VIVIENDA DIGNA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 7-B a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, el derecho a una vivienda digna.", "codigo_ley": "03609", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29AE1CB212095AEC0525833F00066F86?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d548ee14b19a5b080525833f00066f84?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL Y LEGISLATIVA PARA AMPLIAR EL PER\u00cdODO DE MANDATO EN LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el tercer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 191 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, tiene por objeto extender el per\u00edodo de mandato de las autoridades en los gobiernos regionales y locales, a fin de cumplir sus funciones de manera eficiente, permitiendo el desarrollo y bienestar de la poblaci\u00f3n a nivel regional y municipal.", "codigo_ley": "03608", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D548EE14B19A5B080525833F00066F84?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15cce7dafc34a9500525833e00019446?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE GARANTIZA EL DERECHO DE ACCESO A UN INTERNET LIBRE Y ABIERTO", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 4 del art\u00ddculo 2 y el art\u00ddculo 14 de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica del Per\u02d9, que garantiza el derecho de acceso a un internet libre y abierto.", "codigo_ley": "03607", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["De Belaunde De C\u00dfrdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15CCE7DAFC34A9500525833E00019446?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a7f3ea01ddff96660525833e00019444?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA INTEROPERABILIDAD DE LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA Y SU PRIORIZACI\u00d3N EN EL SISTEMA DE JUSTICIA PENAL, EN LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone ley de fortalecimiento de la interoperabilidad de la administraci\u00f3n p\u00fablica y su priorizaci\u00f3n en el Sistema de Justicia Penal, en la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.", "codigo_ley": "03606", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A7F3EA01DDFF96660525833E00019444?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e04df287db5ebc1b0525833d00728b4e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 45 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 45 de la Ley 30220, Ley Universitaria.", "codigo_ley": "03605", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E04DF287DB5EBC1B0525833D00728B4E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b1fc7c41928e4420525833d00728b4c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS MUJERES EN PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA MENORES A 750 UNIDADES IMPOSITIVAS TRIBUTARIAS (UIT)", "objetivo_ley": "Propone establecer la participaci\u00f3n de las mujeres en ejecuci\u00f3n f\u00edsica de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica menores a 750 Unidades Impositivas Tributarias (UIT) que financien con transferencia de recursos p\u00fablicos de entidades del Gobierno Nacional a los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales y que son ejecutados bajo la modalidad de administraci\u00f3n directa.", "codigo_ley": "03604", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B1FC7C41928E4420525833D00728B4C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d76c64cd6b3b6db90525833d00728b4b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 36-A AL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA PARA RECONOCER A LA MESA DE MUJERES PARLAMENTARIAS PERUANAS COMO UN ESPACIO DEDICADO A PROMOVER EL DERECHO FUNDAMENTAL DE PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA DE LA MUJER", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 335-A del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica,  a fin de reconocer a la Mesa de Mujeres Parlamentarias Peruanas como un espacio dedicado a promover el derecho fundamental de partici\u00f3n pol\u00edtica de la mujer.", "codigo_ley": "03603", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Espinoza Cruz  Marisol", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D76C64CD6B3B6DB90525833D00728B4B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f467c244aa71f2060525833c007f97f3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DE INTEGRIDAD Y CONTROL DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad Nacional de Integridad y Control del Poder Judicial.", "codigo_ley": "03602", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/05/2018", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F467C244AA71F2060525833C007F97F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd94ee8cc2bb62c20525833c007f97f2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE TRANSPORTES Y COMUNICACIONES Y DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S, LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD DE TRANSPORTE URBANO PARA AREQUIPA-ATU AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio de Transportes y Comunicaciones y declara de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s, la creaci\u00f3n de la Autoridad de Transporte Urbano para Arequipa-ATU AREQUIPA.", "codigo_ley": "03601", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD94EE8CC2BB62C20525833C007F97F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f85db969af5b3c490525833c007f97f1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 37 Y 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 37 y 76 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, referente a los grupos parlamentarios.", "codigo_ley": "03600", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F85DB969AF5B3C490525833C007F97F1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/140a89ed8809680c0525833c006328d7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FOMENTO Y DESARROLLO DEL TURISMO RURAL COMUNITARIO EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el fomento y desarrollo del Turismo Rural Comunitario, como actividad socio econ\u00f3mica estrat\u00e9gica para el desarrollo de las zonas rurales, las comunidades campesinas y pueblos originarios e ind\u00edgenas del territorio nacional.", "codigo_ley": "03599", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/140A89ED8809680C0525833C006328D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b52f0e4e9c2934a50525833c0056aa01?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30724, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u00d1O 2018, EN EL EXTREMO REFERIDO A LOS MESES DE DE NOVIEMBRE Y DICIEMBRE DEL A\u00d1O 2018", "objetivo_ley": "Propone modificar el Anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30724, que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u00fablica de acuerdo con el programa de actividades operacionales de las fuerzas armadas del Per\u00fa con fuerzas armadas extranjeras correspondiente al a\u00f1o 2018, en el extremo de adicionar actividades referidas a los meses de noviembre y diciembre de 2018.", "codigo_ley": "03598", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "11/05/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B52F0E4E9C2934A50525833C0056AA01?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
