{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/716e80cf6ed1f3d9052581e7007a98e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL FOMENTO Y PROMOCION DEL USO DE VEH\u00cdCULOS H\u00cdBRIDO-EL\u00c9CTRICOS Y DE LOS EQUIPOS SURTIDORES NECESARIOS PARA SU FUNCIONAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el fomento y promoci\u00f3n del uso de veh\u00edculos h\u00edbrido-el\u00e9ctricos aut\u00f3nomos en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "02182", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/716E80CF6ED1F3D9052581E7007A98E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f12ab33e3e56bc45052581e9005ff540?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCREMENTA LA SUBVENCI\u00d3N ECON\u00d3MICA DE LOS INTERNOS Y MODIFICA EL INCISO C) DEL ART\u00cdCULO 27 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1343, PARA LA PROMOCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE C\u00c1RCELES PRODUCTIVAS", "objetivo_ley": "Prropone modificar el inciso c) del art\u00edculo 27 del Decreto Legislativo para la promoci\u00f3n e implementaci\u00f3n de c\u00e1rceles productivas, aprobado por Decreto Legislativo 1343.", "codigo_ley": "02199", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F12AB33E3E56BC45052581E9005FF540?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ecc5046ec5f223dd052581e8007ae9be?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA PARA FORTALECER LAS FUNCIONES DE LOS PARLAMENTARIOS ANDINOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 96, 97, 98, 99 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, a fin de fortalecer las funciones de los Parlamentarios Andinos.", "codigo_ley": "02198", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Vergara Pinto  Edwin", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ECC5046EC5F223DD052581E8007AE9BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd072027d36842f2052581e8007ae9bd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA PROMOCI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DEL DERECHO AL PARTO HUMANIZADO Y A LA SALUD DE LA MUJER GESTANTE Y DEL RECI\u00c9N NACIDO", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n del derecho de toda mujer gestante al parto humanizado y a la protecci\u00f3n de su salud, a trav\u00e9s de una atenci\u00f3n pre y post natal competente e integral, y a que la mujer gestante sea reconocida como sujeto de atenci\u00f3n respetuosa, contrato horizontal y valorando su opini\u00f3n y necesidades como protagonista de su propio parto.", "codigo_ley": "02197", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD072027D36842F2052581E8007AE9BD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b17a217256686db052581e8007ae9bc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 307-A Y 307-B DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 307-A y 307-B del C\u00f3digo Penal, con el objeto de establecer y mejorar los alcances del delito de miner\u00eda ilegal.", "codigo_ley": "02196", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B17A217256686DB052581E8007AE9BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/32348fde7eb3f902052581e8007ae9bb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29338, LEY DE RECURSOS H\u00cdDRICOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar los art\u00edculos 126, 127 y 128 en la Ley 29338, Ley de Recursos H\u00eddricos, con el objeto de establecer medidas necesarias para la ejecuci\u00f3n oportuna de los actos administrativos dictados por la Autoridad Nacional del Agua a fin de preservar y asegurar la sostenibilidad de los recursos h\u00eddricos.", "codigo_ley": "02195", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/32348FDE7EB3F902052581E8007AE9BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35428ea183fd2e16052581e8007ae9b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL, LA REHABILITACI\u00d3N, AMPLIACI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y REFORMULACI\u00d3N, CON ENFOQUE BIRREGIONAL, DEL SISTEMA TINAJONES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional, la rehabilitaci\u00f3n, ampliaci\u00f3n, mejoramiento y reformulaci\u00f3n, con enfoque birregional, del Sistema Tinajones, siendo su principal prop\u00f3sito el desarrollo hidroenerg\u00e9tico y de irrigaci\u00f3n de las regiones Lambayeque y Cajamarca", "codigo_ley": "02194", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35428EA183FD2E16052581E8007AE9B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d18c6484ecf4f417052581e80074e386?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO SANITARIO DE LA CIUDAD DE TARMA, DISTRITO DE TARMA, PROVINCIA DE TARMA-JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los serviccios de agua potable y alcantarillado sanitario de la ciuidad de Tarma, distrito de Tarma, provincia de Tarma-Junin.", "codigo_ley": "02193", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D18C6484ECF4F417052581E80074E386?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9aeb08a383c0862d052581e80074e385?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA DONACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PROCESAMIENTO Y SUMINISTRO DE LECHE HUMANA A TRAV\u00c9S DEL MINISTERIO DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la donaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, procesamiento y suministro de leche humana a trav\u00e9s del Ministerio de Salud.", "codigo_ley": "02192", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9AEB08A383C0862D052581E80074E385?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8026077aa7f2ba3a052581e80074e384?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPLEMENTA MEDIDAS PARA LA INCORPORACI\u00cbN AL SISTEMA DE SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD Y PENSIONES A LOS TRABAJADORES QUE PRESTAN LOS SERVICIOS DE TRANSPORTE P\u250cBLICO DE TAXI Y MOTOTAXI, Y A SUS DERECHOHABIENTES", "objetivo_ley": "Propone incorporar al sistema de Seguridad Social en Salud a los trabajadores que prestan los servicios de transporte p\u02d9blico de texi y mototaxi, conforme lo establecido en el art\u00ddculo 3 de la Ley 26790, Ley de Modernizaci\u02c7n de la Seguridad Social en Salud.", "codigo_ley": "02191", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00ddos Ocsa  Benicio", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u00dasar Henry", "Villanueva Ar\u00davalo  C\u00dasar", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8026077AA7F2BA3A052581E80074E384?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ee6a1fe495da6f3052581e8006a9c19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE QUE LAS ENTIDADES QUE CONFORMAN EL SISTEMA NACIONAL DE BIENES ESTATALES DONEN BIENES INMUEBLES EN FAVOR DE CENTROS EDUCATIVOS P\u250cBLICOS CON INFRAESTRUCTURAS CALIFICADAS DE ALTO RIESGO POR INDECI", "objetivo_ley": "Propone que las entidades que conforman el Sistema Nacional de Bienes Estatales, comprendidas en la Ley 29151, Ley General del Sistema Nacional de Bienes Estatales, donen bienes inmuebles en favor de centros educativos p\u00b7blicos con infraestructuras calificadas de alto riesgo por el Instituto Nacional de Defensa Civil-INDECI.", "codigo_ley": "02190", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u0137sar Henry", "Villanueva Ar\u0137valo  C\u0137sar", "R\u0112os Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6EE6A1FE495DA6F3052581E8006A9C19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Vivienda y Construcci\u00ben"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74a5dbde8f5ffbb9052581e8006a9c18?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA EJECUCI\u00d3N DE PROYECTOS EN INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y TECNOL\u00d3GICA E INFRAESTRUCTURA EN INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR NACIONAL A TRAV\u00c9S DEL USO DEL CANON, COMO MECANISMO PARA POTENCIAR SU DESARROLLO", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la ejecuci\u00f3n de proyectos en investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica e infraestructura en institutos y escuelas de educaci\u00f3n superior nacional, a trav\u00e9s de la entrega oportuna del 10% del canon por parte del gobierno regional, establecido en el numeral 6.2 del art\u00edculo 6 de la Ley 27506, como mecanismo para potenciar su desarrollo", "codigo_ley": "02189", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74A5DBDE8F5FFBB9052581E8006A9C18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a62a77eccbe4907052581e8006a9c17?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA REALIZACI\u00d3N DE EX\u00c1MENES M\u00c9DICOS DE DESPISTAJE DE C\u00c1NCER DE CUELLO UTERINO Y DE MAMA, EN LAS MADRES QUE TENGAN HIJOS EN EDAD ESCOLAR", "objetivo_ley": "Propone promover de manera paulatina, la realizaci\u00f3n de ex\u00e1menes m\u00e9dicos de despistaje de c\u00e1ncer de cuello uterino y de mama, por parfe de las madres que tengan hijos en edad escolar.", "codigo_ley": "02188", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A62A77ECCBE4907052581E8006A9C17?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/175e6bca006e8c17052581e8006a9c16?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE TAMBO DEL ENE EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Tambo del Ene en la provincia de la Convenci\u00f3n del departamento de Cusco.", "codigo_ley": "02187", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/175E6BCA006E8C17052581E8006A9C16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efbe2d2de9eee2c2052581e8006a9c15?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE SISTEMAS TELEF\u00c9RICOS EN LA ZONA ARQUEOL\u00d3GICA DE CHOQUEQUIRAO, EN EL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n de sistema telef\u00e9ricos en la zona arqueol\u00f3gica de Choquequirao, ubicado en el departamento de Cusco.", "codigo_ley": "02186", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFBE2D2DE9EEE2C2052581E8006A9C15?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54de1b296f9201a1052581e8006a9c14?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO TAMBOG\u00c1N, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Tambog\u00e1n, en la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "02185", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54DE1B296F9201A1052581E8006A9C14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69ac71b92420b026052581e80008b039?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DIVERSAS MODIFICACIONES A LA LEY 27669, LEY DEL TRABAJO DE LA ENFERMERA(O)", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 7, 9, 13, 16 y Tercera Disposici\u00f3n Final de la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera(o)", "codigo_ley": "02184", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69AC71B92420B026052581E80008B039?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db1b028031943856052581e70068563c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE PROVISIONALMENTE LA MIGRACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DEL RENIEC BAJO EL R\u00c9GIMEN CAS AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Propone establecer provisionalmente la migraci\u00f3n de los trabajadores del RENIEC que se encuentran bajo el R\u00e9gimen del Contrato Administrativo de Servicios (CAS) al R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, sin transgredir las normas del servicio civil ni la jurisprudencia del Tribunal Constitucional sobre la materia.", "codigo_ley": "02181", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB1B028031943856052581E70068563C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b579a6dafc80310052581e70068563b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30512, Ley de Instituto y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus Docentes, con la finalidad que el personal civil docente que labora en los Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior del Sector Defensa, ingresen a la carrera p\u00fablica regulada en el Cap\u00edtulo IX de la Ley 30512, Ley de Instituto y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus Docentes, para que adquieran, seg\u00fan corresponda, los derechos y obligaciones regulados en dicho cap\u00edtulo.", "codigo_ley": "02180", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B579A6DAFC80310052581E70068563B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5313e0a7df33a1a052581e70068563a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u2550CULO 63 DE LA LEY 29944, LEY DE REFORMA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 63 del Cap\u00ddtulo XII sobre asignaciones e incentivos de la Ley 29944, Ley de Reforma Magisterial, para el c\u00dflculo de la CTS sobre el 100% de la remuneraci\u02c7n y por el total de a\u02ddos servidos.", "codigo_ley": "02179", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u00darico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Canzio \u2534lvarez  Mario Jos\u00da", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Zeballos Patr\u02c7n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5313E0A7DF33A1A052581E70068563A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/685fcb8bc61cb8d3052581e70065cc94?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 88 INCISO D) DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 88 inciso d) del Reglamento del Congreso, facilita el trabajo de las comisiones investigadoras dot\u00e1ndoles de herramientas a fin de que se obtenga la informaci\u00f3n que se requiera con la finalidad de esclarecer los hechos materia de investigaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02178", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/685FCB8BC61CB8D3052581E70065CC94?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec5438c3871b2a3e052581e700607e55?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PUERTO PIZARRO EN LA PROVINCIA DE TUMBES, DEPARTAMENTO DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Puerto Pizarro en la provincia de Tumbes, departamento de Tumbes, por razones de Seguridad Nacional e Intangibilidad del territorio.", "codigo_ley": "02177", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC5438C3871B2A3E052581E700607E55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14d9a2987dac8481052581e700607e54?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA S\u00c9TIMA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1132, QUE AUTORIZA LA ENTREGA DEL BENEFICIO QUE OTORGA EL FONDO DE SEGURO DE RETIRO, COMPENSACI\u00d3N Y CESACI\u00d3N A FAVOR DEL PERSONAL DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar la s\u00e9tima disposici\u00f3n complementaria final del Decreto Legislativo 1132, que autoriza la entrega del beneficio que otorga el fondo de seguro de retiro, compensaci\u00f3n y cesaci\u00f3n a favor del personal de las Fuerzas Armadas y Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02176", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14D9A2987DAC8481052581E700607E54?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cf65cdc0035f02c052581e700607e53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AFIANZA LA PROTECCI\u00d3N DE LA CRIANZA DE CAM\u00c9LIDOS SUDAMERICANOS MEDIANTE LA CONSTRUCCI\u00d3N DE COBERTIZOS EN LAS ZONAS ALTO ANDINAS DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone afianzar la protecci\u00f3n de la crianza de cam\u00e9lidos sudamericanos. asi como el ganado ovino, vacuno y otros, mediante acciones de implementaci\u00f3n y construcci\u00f3n de cobertizos en la zonas alto andinas del pa\u00eds, con la finalidad de mitigar la mortandad por efecto de la bajas temperaturas ocasionadas por el fen\u00f3meno de las heladas, nevadas y el friaje.", "codigo_ley": "02175", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CF65CDC0035F02C052581E700607E53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c65ae0a4536da5e052581e700607e52?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA REPARACI\u00d3N CIVIL A FAVOR DE LAS V\u00cdCTIMAS E INCREMENTA LAS PENAS PRIVATIVAS DE LIBERTAD EN LOS DELITOS CONTRA LA LIBERTAD SEXUAL EN EL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Penal, tiene como objeto garantizar el pago de la reparaci\u00f3n civil a favor de las v\u00edctimas e incremeneta las penas privativas de libertad en los delitos contra la libertad sexual en el C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "02174", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C65AE0A4536DA5E052581E700607E52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/893505dd96387733052581e700607e51?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA BOLSA DE TRABAJO JUVENIL CON FONDOS DEL CANON", "objetivo_ley": "Propone destinar un porcentaje del canon a las universidades nacionales, institutos y escuelas de educaci\u00f3n superior p\u00fablica para el funcionamiento de una Bolsa de Trabajo Juvenil que promueva el acceso al empleo de los estudiantes de dichos centros superiores de estudio.", "codigo_ley": "02173", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/893505DD96387733052581E700607E51?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d701420e8a946313052581e70056186a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27157-LEY DE REGULARIZACI\u00d3N DE EDIFICACIONES DEL PROCEDIMIENTO PARA LA DECLARATORIA DE F\u00c1BRICA Y DEL R\u00c9GIMEN DE UNIDADES INMOBILIARIAS DE PROPIEDAD EXCLUSIVA Y DE PROPIEDAD COM\u00daN", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27157-Ley de Regularizaci\u00f3n de Edificaciones, del procedimiento para la Declaratoria de F\u00e1brica y del R\u00e9gimen de Unidades Inmobiliarias de propiedad exclusiva y de propiedad com\u00fan.referente a la regularizaci\u00f3n de edificaciones.", "codigo_ley": "02172", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/29/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D701420E8A946313052581E70056186A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91918b2224deb2c3052581e600813d59?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA ACCESO A LA SEGURIDAD SOCIAL A LOS TRABAJADORES DEDICADOS AL TRANSPORTE P\u00daBLICO ESPECIAL DE PASAJEROS EN VEH\u00cdCULOS MENORES", "objetivo_ley": "Propone otorgar el acceso a la seguridad social a los trabajadores dedicados al transporte p\u00fablico previsto en la Ley 27189, Ley de Transporte P\u00fablico Especial de Pasajeros en Veh\u00edculos Menores.", "codigo_ley": "02171", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91918B2224DEB2C3052581E600813D59?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78892d16e8f7e5e8052581e600813d58?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO DE LOS TRABAJADORES DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone Ley que autoriza el nombramiento de los trabajadores de la salud", "codigo_ley": "02170", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78892D16E8F7E5E8052581E600813D58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d3ccc233bf0190d052581e600813d57?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL R\u00c9GIMEN LABORAL DE LAS MUNICIPALIDADES Y SUS TRABAJADORES", "objetivo_ley": "Propone precisar que las municipalidades, como organismos aut\u00f3nomos, y sus trabajadores, se rigen por el r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728 o el Decreto Legislativo 276, seg\u00fan corresponda, no estando comprendidos en los alcances de la normativa que regula la gesti\u00f3n de recursos humanos del servicio civil.", "codigo_ley": "02169", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D3CCC233BF0190D052581E600813D57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ddac9786c914f03052581e600813d56?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICAS LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL PARQUE CIENT\u00cdFICO-TECNOL\u00d3GICO DEL CENTRO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablicas la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Parque Cient\u00edfico-Tecnol\u00f3gico del Centro, cuya sede principal se ubica en el distrito El Tambo, provincia Huancayo, regi\u00f3n Jun\u00edn, bajo la administraci\u00f3n de la Universidad Nacional del Centro del Per\u00fa.", "codigo_ley": "02168", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4DDAC9786C914F03052581E600813D56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eff792de5485c9d1052581e60077e944?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28687, LEY DE DESARROLLO Y COMPLEMENTARIA DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, 16 de la Ley 28687, Ley de desarrollo y complementaria de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal, acceso al suelo y dotaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos", "codigo_ley": "02167", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFF792DE5485C9D1052581E60077E944?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2debe076c3ae2d4d052581e60076463e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO NACIONAL DEL CACAO PERUANO (INCAPE) CON SEDE EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Instituto Peruano del Cacao Peruano (INCAPE), con sede principal en el departamento de Cusco.", "codigo_ley": "02166", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Saavedra Vela  Esther", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Figueroa Minaya  Modesto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2DEBE076C3AE2D4D052581E60076463E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76e125fd0e97e7b3052581e60070e0da?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUMENTA LAS PENAS PRIVATIVAS DE LA LIBERTAD EN LA VIOLACI\u00cbN SEXUAL Y VIOLACI\u00cbN SEXUAL DE MENOR DE EDAD, MODIFICANDO LOS ART\u2550CULOS 170, 173 Y ADICIONANDO EL ART\u2550CULO 173-B DEL C\u00cbDIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone aumentar las penas privativas de la libertad en la violaci\u02c7n sexual de menor de edad modiicando los art\u00ddculos 170, 173 y adicionando el art\u00ddculo 173-B del C\u02c7digo Penal.", "codigo_ley": "02165", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00dda Jim\u00danez  Maritza Matilde", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u00dda Cristina", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00danez  Liliana Milagros", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76E125FD0E97E7B3052581E60070E0DA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df187656f8252af3052581e60070e0d9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL, NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA EL ESTUDIO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA CANCHAQUE-HUANCABAMBA EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA SIN AFECTAR LAS \u00c1REAS NATURALES Y ARQUEOL\u00d3GICAS PROTEGIDAS, AS\u00cd COMO EL MEDIO AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el estudio y asfaltado de la carretera Canchaque-Huancabamba en el distrito de Canchaque, provincia de Huancabamba, en el departamento de Piura, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02164", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF187656F8252AF3052581E60070E0D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e438d85cfb20c7d052581e60070e0d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL \"\"DOMINGO OLAVEGOYA, DE LA PROVINCIA DE JAUJA. DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la  infraestructura y equipamiento del Hospital \"\"Doningo OLavegoya.", "codigo_ley": "02163", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pariona Galindo  Federico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E438D85CFB20C7D052581E60070E0D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4085cf8fc4262b95052581e6005ef042?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA PRIORIZACI\u00d3N DEL PROYECTO DE MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS POLICIALES DEL COMPLEJO POLICIAL N\u1e1e 1, DE LA DIVIS\u00d3N POLICIAL DE ORDEN Y SEGURIDAD DE JULIACA, PROVINCIA DE SAN RAM\u00d3N, DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la priorizaci\u00f3n del proyecto de Mejoramiento de los servicios policiales del Complejo Policial N\u1e1e 1 de la Divisi\u00f3n de Orden y Seguridad de Juliaca, provincia de San Ram\u00f3n, departamento de Puno, la misma que est\u00e1 a cargo del Ministerio del Interior y aprobado en el C\u00f3digo SNIP 336613, en beneficio de la pol\u00edtica de fortalecimiento de la lucha contra la corrupci\u00f3n y la seguridad ciudadana.", "codigo_ley": "02162", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4085CF8FC4262B95052581E6005EF042?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e7df8e76461efec052581e6005432b8?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA ASIMILACI\u00d3N COMO OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da A LOS PROFESIONALES CIVILES NOMBRADOS ENFERMERAS", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio del Interior la asimilaci\u00f3n como Oficiales de Servicios de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa al personal civil nombrado enfermeras (os), que hayan egresado de la Escuela de Enfermer\u00eda y Laboratorio Cl\u00ednico de la Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, integrantes de las propomociones 1998, 1999 y 2000.", "codigo_ley": "02161", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/28/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E7DF8E76461EFEC052581E6005432B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/853b02db4900d645052581e6005432b6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 153-C  \"\"ESCLAVITUD Y OTRAS FORMACI\u00d3N DE EXPLOTACI\u00d3N\"\" Y 168-B \"\"TRABAJO FORZOSO\"\" DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 153-C \"\"esclavaitud y otras formas de explotaci\u00f3n y 168-B \"\" trabajo forzoso\"\" del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "02160", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/27/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/853B02DB4900D645052581E6005432B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/57c56a87f7ca9070052581e6005432b4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONALL EL RECONOCIMIENTO, CATASTRO, DELIMITACI\u00d3N, RESTAURACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR, PROMOCI\u00d3N Y DIFUSI\u00d3N DEL COMPLEJO ARQUEOL\u00d3GICO MONUMENTAL EL GRAN SAPOSOA, Y SU, DECLARATORIA COMO PARTE DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el reconocimiento, declaraci\u00f3n, catastro, delimitaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, puesta en valor, promoci\u00f3n y difusi\u00f3n del Complejo Arqueol\u00f3gico Monumental El Gran Saposoa, su declaratoria como parte del Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n,", "codigo_ley": "02159", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/27/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Pariona Galindo  Federico", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/57C56A87F7CA9070052581E6005432B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0931aadbe21bc1c052581e5007791db?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE EXCLUYE A LOS TRABAJADORES DEL PODER JUDICIAL DEL R\u00c9GIMEN DE LA LEY 30057 LEY DEL SERVICIO CIVIL Y PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DE SU R\u00c9GIMEN LABORAL", "objetivo_ley": "Propone Ley que excluye a los trabajadores del Poder Judicial del r\u00e9gimen de la Ley 30057 Ley del Servicio Civil y promueve la creaci\u00f3n de su r\u00e9gimen laboral.", "codigo_ley": "02158", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/27/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Pariona Galindo  Federico", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Vergara Pinto  Edwin", "Figueroa Minaya  Modesto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0931AADBE21BC1C052581E5007791DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a66372ed7c795f84052581e500766f81?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DE LA LEY 29701 QUE DISPONE BENEFICIOS A FAVOR DE LOS INTEGRANTES DE LAS JUNTAS VECINALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 de la Ley 29701 que dispone beneficios a favor de los integrantes de las Juntas Vecinales.", "codigo_ley": "02157", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/27/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A66372ED7C795F84052581E500766F81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d47c0134efdecb0052581e200781224?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL CINE IND\u00cdGENA U ORIGINARIO", "objetivo_ley": "Propone incentivar la creaci\u00f3n, producci\u00f3n, difusi\u00f3n, exhibici\u00f3n y registro de obras cinematogr\u00e1ficas ind\u00edgenas u originarias en el Per\u00fa", "codigo_ley": "02156", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D47C0134EFDECB0052581E200781224?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3470d297e514a614052581e00075ce66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPULSA LA EJECUCI\u00d3N DE PROYECTOS DE TRATAMIENTO DE AGUAS Y LA POL\u00cdTICA DE INTEGRACI\u00d3N EN SANEAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone la Ley que Impulsa la Ejecuci\u00f3n de Proyectos de Tratamiento de Aguas y la Pol\u00edtica de Integraci\u00f3n en Saneamiento.", "codigo_ley": "02155", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/22/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3470D297E514A614052581E00075CE66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31ed7810885dd3c7052581df007a69ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA AUTORIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PROYECTO DE IRRIGACI\u00d3N DE LA SUBCUENCA DEL R\u00cdO ARMA", "objetivo_ley": "Propone crear la Autoridad Aut\u00f3noma del Proyecto de Irrigaci\u00f3n de la Subcuenca del R\u00edo Arma en la Regi\u00f3n Arequipa.", "codigo_ley": "02154", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Vergara Pinto  Edwin", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31ED7810885DD3C7052581DF007A69AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76e5165a360f45de052581df006d1740?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA FEDERACI\u00d3N DEPORTIVA NACIONAL PERUANA DE F\u00daTBOL", "objetivo_ley": "Propone Ley de Fortalecimiento de la Federaci\u00f3n Deportiva Nacional Peruana de F\u00fatbol", "codigo_ley": "02153", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76E5165A360F45DE052581DF006D1740?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb4d137931b65d58052581df005e0fc1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON CLAUDIO GARFIAS VILLEGAS, POR SU DESTACADA LABOR COMO COMPOSITOR E INT\u00c9RPRETE DE LA M\u00daSICA VERNACULAR, POR SU CONTRIBUCI\u00d3N EN LA DIFUSI\u00d3N DEL FOLCLORE, EN PARTICULAR DEL CARNAVAL ABANQUINO T\u00cdPICO DE ABANCAY", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Claudio Garfias Villegas ascendente a DOS (02) REMUNERACIONES  M\u00cdNIMAS VITALES mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "02151", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/21/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB4D137931B65D58052581DF005E0FC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db827b1d6693f55e052581df005e0fbf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "CREACI\u00d3N DE LA UNIDAD EJECUTORA DE SALUD EN LA PROVINCIA DE CELEND\u00cdN, EN EL PLIEGO 445 GOBIERNO REGIONAL CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de la Unidad Ejecutora de Salud  en la provincia de Celend\u00edn en el Pliego 445 Gobierno Regional de Cajamarca.", "codigo_ley": "02150", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/20/2017", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB827B1D6693F55E052581DF005E0FBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22b46c15cff08a5f052581de007daeed?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL C\u00c1LCULO DE LA COMPENSACI\u00d3N POR TIEMPO DE SERVICIOS PARA LOS TRABAJADORES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD QUE PERTENECEN AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 276", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa el c\u00e1lculo de la Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios (CTS) que se otorga al momento del cese a los trabajadores del Seguro Social de Salud-Essalud pertenecientes al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 276 y su modificatoria Ley 25224, deber\u00e1 tomarse en cuenta el 100% del ingreso percibido (Remuneraci\u00f3n Principal y Bonificaci\u00f3n por Productividad de acuerdo a lo establecido en la Resoluci\u00f3n de Gerencia General 298-GG-IPSS-97, Resoluciones Supremas 018-97-EF y 019-97-EF), que fueron generadas por las Leyes 26553, 26706 y el Decreto Ley 25926.", "codigo_ley": "02149", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22B46C15CFF08A5F052581DE007DAEED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/447014c5e9fca28e052581de007daeec?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 24656, LEY GENERAL DE COMUNIDADES CAMPESINAS PARA FORTALECER LA PARTICIPACI\u00d3N DE LA MUJER EN LAS DIRECTIVAS COMUNALES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, 6 y 19 de la Ley 24656, Ley General de Comunidades, para fortalecer la participaci\u00f3n de la mujer en las directivas comunales.", "codigo_ley": "02148", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/447014C5E9FCA28E052581DE007DAEEC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ded607c2870fc61052581de007daeeb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27943, LEY DEL SISTEMA PORTUARIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los numerales 10.2 y 10.3 del art\u00edculo 10 de la Ley 27943, Ley del Sistema Portuario Nacional, lo cual permitir\u00e1 contar con un marco legal coherente en materia de promoci\u00f3n de inversi\u00f3n privada de infraestructura portuaria bajo la modalidad de Asociaciones P\u00fablica Privadas, en concordancia con lo regulado por el TUO del Decreto Legislativo 1224.", "codigo_ley": "02147", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/20/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1DED607C2870FC61052581DE007DAEEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0db866eaf789403c052581de007daee9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MINISTERIO DE LA JUVENTUD/CREACI\u00d3N DEL...", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Ministerio de la Juventud, como ente rector de la implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas en materia de juventudes del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02146", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0DB866EAF789403C052581DE007DAEE9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/82e0dd3a3870149e052581db0075a2bc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26221, LEY ORG\u00c1NICA DE HIDROCARBUROS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 26221, Ley Org\u00e1nica de Hidrocarburos, tiene por objeto promover la industria de Hidrocarburos en el pa\u00eds, a trav\u00e9s del establecimiento de un marco normativo que incentive el desarrollo de las actividades de exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de Hidrocarburos en el territorio nacional.", "codigo_ley": "02145", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/17/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/82E0DD3A3870149E052581DB0075A2BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04500fa1dc1ba67d052581db0075a2ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29370, LEY DE ORGANIZACI\u00d3N Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DE TRANSPORTES Y COMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29370, Ley de Organizaci\u00f3n y Funciones del Ministerio de Transportes y Comunicaciones, determina y regula el \u00e1mbito de competencias, las funciones y la estructura org\u00e1nica b\u00e1sica del Ministerio de Transportes y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n.", "codigo_ley": "02144", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/17/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04500FA1DC1BA67D052581DB0075A2BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb7cc044b4cc3290052581db0075a2b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL FONDO ECON\u00d3MICO PARA EL INCREMENTO SOLIDARIO DE PENSIONES DE JUBILACI\u00d3N DEL R\u00c9GIMEN DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone crear el fondo econ\u00f3mico para el incremento solidario de pensiones por Jubilaci\u00f3n de los ciudadanos inmersos en el r\u00e9gimen del Decreto Ley 19990.", "codigo_ley": "02143", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB7CC044B4CC3290052581DB0075A2B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9aaa267e2a2e0ae052581db0066d061?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE REFORMA LOS ART\u00cdCULOS 5, 77 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5 y 77 del Reglamento del Congreso, que permitir\u00e1 que en el quehacer legislativo, incrementar el nivel de cautela de los derechos que le corresponden a los miembros de los Pueblos Ind\u00edgenas en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "02142", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9AAA267E2A2E0AE052581DB0066D061?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c9c2fc80404dfeb052581db0066d060?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INSTITUCIONALIZA ESPACIOS MULTISECTORIALES CON PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA EN GOBIERNOS SUBNACIONALES EN MATERIAS DE NI\u0143OS, NI\u0143AS Y ADOLESCENTES, J\u00d3VENES, MUJERES, PERSONAS CON DISCAPACIDAD, PERSONAS ADULTAS MAYORES, V\u00cdCTIMAS DE LA VIOLENCIA 1980-2000 Y PUEBLOS IND\u00cdGENAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal h) del art\u00edculo 60 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales y sus modificatorias, referente a institucionalizar los espacios multisectoriales con participaci\u00f3n ciudadana para la coordinaci\u00f3n, di\u00e1logo, concertaci\u00f3n y seguimiento de las pol\u00edticas del Estado en los gobiernos subnacionales en materias de ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes, j\u00f3venes, mujeres, personas con discapacidad, personas adultas mayores, v\u00edctimas de la violencia 1980-2000 y pueblos ind\u00edgenas.", "codigo_ley": "02141", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C9C2FC80404DFEB052581DB0066D060?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/695cddd797410dca052581db005aefc8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA FOMENTAR LA INVESTIGACI\u00d3N DE LOS ESTUDIANTES DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica fomentar la investigaci\u00f3n de los estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica, a fin de priorizar el acceso a becas educativas nacionales.", "codigo_ley": "02140", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/695CDDD797410DCA052581DB005AEFC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/96e4d42c9f25e965052581db005aefc7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA CAUSAL DE INIMPUTABILIDAD EN EL CONSENTIMIENTO V\u00c1LIDO DEL TITULAR SOBRE EL BIEN JUR\u00cdDICO DE SALUD E INTEGRIDAD F\u00cdSCA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 10) del art\u00edculo 20 del C\u00f3digo Penal, referente a la causal de inimputibilidad en el consentimiento v\u00e1lido del titular sobre el bien jur\u00eddico de salud e integridad f\u00edsica.", "codigo_ley": "02139", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/96E4D42C9F25E965052581DB005AEFC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0afe3f191338938052581db005aefc6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL NUEVO HOSPITAL JOS\u00c9 AGURTO TELLO DE CHOSICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y equipamiento del Nuevo Hospital Jos\u00e9 Agurto Tello de Chosica, del distrito de Lurigancho, Chosica, provincia y departamento de Lima, con el objeto de satisfacer eficientemente las necesidades y requerimientos de atenci\u00f3n en salud que demanda la poblaci\u00f3n de la Zona Este de Lima.", "codigo_ley": "02138", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0AFE3F191338938052581DB005AEFC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7102f13a8011ae7e052581db005aefc5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA INSCRIPCI\u00cbN Y LIBRE ELECCI\u00cbN DE APELLIDOS DE LAS PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 20 y 22 del Decreto Legislativo 295, C\u02c7digo Civil, referente a la inscripci\u02c7n y libre elecci\u02c7n de apellidos de las personas.", "codigo_ley": "02137", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7102F13A8011AE7E052581DB005AEFC5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u02c7n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5faeb15f4551c483052581db0053ebe5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN HOSPITAL PEDI\u00c1TRICO ONCOL\u00d3GICO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de un Hospital Pedi\u00e1trico Oncol\u00f3gico con el fin de prevenir, detectar y brindar el tratamiento especializado a los ni\u0144os y adolescentes con c\u00e1ncer infantil menores de 18 a\u0144os, el cual estar\u00e1 a cargo del Ministerio de Salud, como \u00f3rgano rector y del Instituto Nacional de Enfermedades Neopl\u00e1sicas-INEN.", "codigo_ley": "02136", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FAEB15F4551C483052581DB0053EBE5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42aa1d84b50e7b3a052581db0053ebe3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 54, 56 DE LA LEY DEL IMPUESTO A LA RENTA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 54 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto a la Renta, que regula el impuesto a la renta, con la finalidad de incentivar en las universidades publicas la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica.", "codigo_ley": "02135", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42AA1D84B50E7B3A052581DB0053EBE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef6ed5f187c8be37052581db0053ebe2?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30112, LEY DEL EJERCICIO PROFESIONAL DEL TRABAJADOR SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar la Quinta Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30112, Ley del Ejercicio Profesional del Trabajador Social.", "codigo_ley": "02134", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Saavedra Vela  Esther", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF6ED5F187C8BE37052581DB0053EBE2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13693537789c5c5f052581d9006937e1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL GASTO DE PUBLICIDAD DEL ESTADO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28874, ley que regula la publicidad estatal, estableciendo limitaciones a la publicidad estatal a efectos de poder optimizar el uso de los recursos del Estado.", "codigo_ley": "02133", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00dalula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00dfsquez Quesqu\u00dan  Angel Javier", "Rodr\u00ddguez Zavaleta  El\u00ddas Nicol\u00dfs"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13693537789C5C5F052581D9006937E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c4b5be0726d66af052581d800811fa0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL PROYECTO ESPECIAL CUENCA RAMIS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Proyecto Especial Cuenca Ramis, como entidad adscrita al Ministerio de Ambiente y con sede en la localidad de Az\u00e1ngaro, departamento de Puno.", "codigo_ley": "02132", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C4B5BE0726D66AF052581D800811FA0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a9eb36a74cc191b052581d8006c4c1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "D\u00cdA NACIONAL DEL SANTO PERUANO \"\"SAN MART\u00cdN DE PORRES\"\"/DECLARA EL 03 DE NOVIEMBRE COMO....", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional que el Ministerio de Cultura viabilice el reconocimiento del Santo Peruano San Mart\u00edn de Porres como s\u00edmbolo de la peruanidad e identidad nacional, por ser portador de unificaci\u00f3n de todas las razas.", "codigo_ley": "02131", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A9EB36A74CC191B052581D8006C4C1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/daa6163bcd8e4333052581d8006c4c19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 547 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 547 del Texto \u00danico Ordenado del C\u00f3digo Procesal Civil, aprobado por Resoluci\u00f3n Ministerial 010-93-JUS, referente a competencia.", "codigo_ley": "02130", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DAA6163BCD8E4333052581D8006C4C19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/906e0f1560d66fe9052581d8006c4c18?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY COMPLEMENTARIA DEL CAP\u00cdTULO IV DEL DECRETO LEGISLATIVO 1275, QUE APRUEBA EL MARCO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone aprobar normas complementarias al Cap\u00edtulo IV de la Restructuraci\u00f3n de la Deuda de los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales del Decreto Legislativo 1275, que aprueba el Marco de la responsabilidad y transparencia fiscal de los Gobiernos Regionales y Locales.", "codigo_ley": "02129", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/906E0F1560D66FE9052581D8006C4C18?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84e7a30201108eac052581d8006c4c16?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA TUR\u00cdSTICA B\u00c1SICA EN LAS ZONAS ECOTUR\u00cdSTICAS DE TAMBOPATA, PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica le ejecuci\u00f3n de la infraestructura tur\u00edstica b\u00e1sica en las zonas ecotur\u00edsticas de la provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios, a fin de promover un mejor  flujo tur\u00edstico y la satisfacci\u00f3n tur\u00edstica de los visitantes.", "codigo_ley": "02128", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84E7A30201108EAC052581D8006C4C16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46d7f9b72dc28f70052581d8005a9b01?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DESARROLLA Y COMPLEMENTA EL INCISO M) DEL ART\u00cdCULO 5 DE LA LEY 28303, LEY MARCO DE CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N TECNOL\u00d3GICA, DESDE LA PERSPECTIVA DE ENFOQUE DE DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone desarrollar y complementar el inciso m) del art\u00edculo 5 de la Ley 28303, Ley Marco de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica, aplicando el enfoque de discapacidad, a fin de garantizar la inclusi\u00f3n de la persoina con discapacidad, en igualdad de condiciones que los dem\u00e1s.", "codigo_ley": "02127", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46D7F9B72DC28F70052581D8005A9B01?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/26ec9518e31ec1a9052581d700772b3d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE LA DEFENSA RIBERE\u0143A, DESCOLMATACI\u00d3N Y DESCONTAMINACI\u00d3N DEL CAUCE DEL R\u00cdO CHOTANO DEL DISTRITO Y PROVINCIA DE CHOTA DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del Proyecto de defensa ribere\u0144a, descolmataci\u00f3n y descontaminaci\u00f3n del cause del R\u00edo Chotano, ubicado en el distrito y provincia de Chota, regi\u00f3n Cajamarca.", "codigo_ley": "02126", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/26EC9518E31EC1A9052581D700772B3D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7915efcaefb9ca7f052581d700610605?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA EL DERECHO AL DEPORTE EN LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar un segundo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa para consagrar el derecho de acceso a la pr\u00e1ctica del deporte como un derecho fundamental.", "codigo_ley": "02125", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7915EFCAEFB9CA7F052581D700610605?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/502707267a2ed522052581d700610604?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DE CONTENIDOS CURRICULARES REFERIDOS AL TERRORISMO EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la incorporaci\u00f3n de contenidos curriculares referidos al terrorismo en el Per\u00fa, de manera objetiva, a fin de generar conciencia sobre el per\u00edodo de violencia terrorista que aconteci\u00f3 en nuestro pais, de conformidad con el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y el art\u00edculo 33 y 80 de la Ley General de Educaci\u00f3n, Ley 28044.", "codigo_ley": "02124", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/502707267A2ED522052581D700610604?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cfa7bd899c3b34e7052581d4007d6a02?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROH\u00cdBE AL ESTADO LA ADQUISICI\u00d3N DE PASAJES \u00c1REOS Y CARGA NACIONAL A  AEROL\u00cdNEAS PROVENIENTES DE PA\u00cdSES CON LOS QUE NO SE HAYA SUSCRITO CONVENIOS SOBRE DERECHOS AERON\u00c1UTICOS DE ACUERDO A LA CONSTITUCI\u00d3N.", "objetivo_ley": "Propone la prohibici\u00f3n a todas las entidades del sector p\u00fablico, para la adquisici\u00f3n de pasajes a\u00e9reos y carga nacional a compa\u0144\u00edas provenientes de pa\u00edses con los que el Per\u00fa no ha suscrito tratados de servicios a\u00e9reos de acuerdo a la constituci\u00f3n.", "codigo_ley": "02123", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Pariona Galindo  Federico", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFA7BD899C3B34E7052581D4007D6A02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a48c4ca756d4cf86052581d4007d6a01?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 7.4 DEL ART\u00cdCULO 7 DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CAR\u00c1CTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 7.4 del art\u00edculo 7 de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "02122", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Saavedra Vela  Esther", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A48C4CA756D4CF86052581D4007D6A01?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6024b0311c1c54f8052581d4007d6a00?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN ESTABLECIMIENTO DE SALUD DE PRIMER NIVEL CATEGOR\u00cdA I-1, EN EL CENTRO POBLADO DE VILLA DE BETANZOS, UBICADO EN EL DISTRITO DE ARAPA, PROVINCIA DE AZ\u00c1NGARO DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n, equipamiento y funcionamiento de un establecimiento de salud de primer nivel categor\u00eda I-1 en el Centro Poblado de Villa de Betanzos, ubicado en el distrito de Arapa, provincia de Az\u00e1ngaro del departamento de Puno.", "codigo_ley": "02121", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6024B0311C1C54F8052581D4007D6A00?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/953f8efd4860eee0052581d4007d69ff?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO NACIONAL DE DANZAS FOLKL\u201dRICAS T\u00d5PICAS DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u016fn de un Registro Nacional de Danzas Folkl\u016fricas T\u016apicas del Per\u0137, donde se encuentren inscritas todas las danzas folkl\u016fricas, su historia, m\u0137sica e instrumentos y vestimenta t\u016apica propias del lugar donde se desarrollan.", "codigo_ley": "02120", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u0143vila Rojas  Lucio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u0160 Mateo  Percy Eloy", "Dipas Huam\u0160n  Miky Joaqu\u016an", "Figueroa Minaya  Modesto", "Palma Mendoza  Jos\u0165 Marv\u016an", "Ram\u016arez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/953F8EFD4860EEE0052581D4007D69FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/49f1d53b7d769355052581d4007d69fe?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCREMENTA LAS PENAS DE LOS DELITOS DE VIOLACI\u00d3N DE LA LIBERTAD SEXUAL PREVISTOS EN EL CAPITULO IX DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 170, 171, 172, 173 y 174 del C\u00f3digo Penal, incrementa las penas de los delitos de violaci\u00f3n de la libertad sexual.", "codigo_ley": "02119", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/49F1D53B7D769355052581D4007D69FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a2c20a54760979a052581d4007d69fd?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 DE LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 de la Ley 27360-Ley que aprueba las normas de Promoci\u00f3n del Sector Agrario.", "codigo_ley": "02118", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A2C20A54760979A052581D4007D69FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c95fbb0b6b83e231052581d4005f40e9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE HOMOLOGA LA OPORTUNIDAD DEL RETIRO DE LA COMPENSACI\u00d3N POR TIEMPO DE SERVICIOS DE LOS TRABAJADORES PESCADORES", "objetivo_ley": "Propone homologar la oportunidad y forma de retiro de la Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios de los Trabajadores Pescadores, con el r\u00e9gimen general previsto por el Decreto Legislativo 650, Ley de Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios.", "codigo_ley": "02117", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C95FBB0B6B83E231052581D4005F40E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8937191e338fee87052581d4005f40e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL  38-B/EXTRACCI\u00d3N ILEGAL DE ESPECIES ACU\u00c1TICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 308-B del C\u00f3digo Penal, a fin de resguardar al pescador artesanal.", "codigo_ley": "02116", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8937191E338FEE87052581D4005F40E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e5f805ecc2b66ec052581d4005f40e6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUMENTA LAS PENA PRIVATIVAS DE LA LIBERTAD E INCORPORA LA SANCI\u00d3N DE CASTRACI\u00d3N QU\u00cdMICA COMO SANCI\u00d3N COMPLEMENTARIA PARA DELITOS DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 28 del C\u00f3digo Penal, referido a la clases de pena aplicables a hechos delictivos de acceso carnal sexual.", "codigo_ley": "02115", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E5F805ECC2B66EC052581D4005F40E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07bc4cbc02ad9d29052581d4005f40e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO: PENAL 80/INCORPORANDO LOS DELITOS SUJETOS A IMPRESCRIPTIBILIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 80 del C\u00f3digo Penal, incorporando los delitos sujetos a imprescriptibilidad.", "codigo_ley": "02114", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07BC4CBC02AD9D29052581D4005F40E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a118827f0971a861052581d4005f40e4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N EFECTIVA DE LAS MUJERES Y J\u00d3VENES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 26 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, el art\u00edculo 116 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, el art\u00edculo 12 de la Ley 27683 Ley de Elecciones Regionales, y el art\u00edculo 10 de la Ley 26864, Ley de Elecciones Municipales, con el objeto de promover la participaci\u00f3n efectiva de las mujeres y j\u00f3venes.", "codigo_ley": "02113", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A118827F0971A861052581D4005F40E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8aec627494786b8052581d4005f40e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL ACCESO DE LOS HIJOS A FINES A LOS SEGUROS DE SALUD P\u00daBLICOS O PRIVADOS, A TRAV\u00c9S DE SUS PADRES AFINES", "objetivo_ley": "Propone Ley que reconoce el acceso de los hijos afines a los seguros de salud p\u00fablicos o privados a trav\u00e9s de sus padres afines, comprendidos en el art\u00edculo 4 de la Ley 27056, Ley de Creaci\u00f3n del Seguro Social de Salud, as\u00ed como lo establecido en la Ley 29946 Ley del Contrato de Seguro.", "codigo_ley": "02112", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8AEC627494786B8052581D4005F40E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/729c552812ee8e61052581d4005f40e2?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE LA RESERVA DIARIA Y PERMANENTE PARA EXPENDI\u00d3 AL P\u00daBLICO, DE PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS GEN\u00c9RICOS EN LAS FARMACIAS Y BOTICAS DEL TERRITORIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone establecer la obligatoriedad de la reserva diaria y permanente para expendi\u00f3 al p\u00fablico de productos farmac\u00e9uticos gen\u00e9ricos en las farmacias y boticas del territorio nacional.", "codigo_ley": "02111", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/729C552812EE8E61052581D4005F40E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b13dcfe3413721c8052581d4005f40e0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 111 DEL C\u00d3DIGO DE LOS NI\u0143OS Y ADOLESCENTES, DEJANDO SIN EFECTO LA OBLIGACI\u00d3N DE LA AUTORIZACI\u00d3N NOTARIAL DEL PADRE O MADRE PARA EL VIAJE DE NI\u0143OS O ADOLESCENTES FUERA DEL PA\u00cdS, QUE SEAN DEUDORES ALIMENETARIOS MOROSOS INSCRITOS EN EL REDAM, EST\u00c9N SENTENCIADOS POR DELITOS EN AGRAVIO DE SUS HIJOS, O EST\u00c9N CUMPLIENDO SENTENCIA CONSENTIDA FIRME POR CUALQUIER DELITO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 111 del C\u00f3digo de los Ni\u0144os y Adolescentes, dejando sin efecto la obligaci\u00f3n de autorizar el permiso de viaje de ni\u0144os o adolescentes que viajen fuera del pa\u00eds por parte del padre o madre que se encuentren inscritos en el Registro de Deudores Alimentarios REDAM, que est\u00e9n sentenciados por delito doloso cometido en agravio de sus hijos o en perjuicio de los mismos, o que est\u00e9n cumpliendo sentencia consentida firme por cualquier delito.", "codigo_ley": "02110", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Pariona Galindo  Federico", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B13DCFE3413721C8052581D4005F40E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8fe54b38f859b1f052581d40013cbdd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA REGULARIZACI\u00d3N DE LAS DEUDAS PREVISIONALES DE LOS TRABAJADORES PR\u00d3XIMOS A JUBILARSE Y DE LOS PENSIONISTAS DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES POR APORTES RETENIDOS Y NO PAGADOS POR ENTIDADES P\u00daBLICAS Y EMPRESAS PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone la regularizaci\u00f3n de las deudas previsionales por parte de las entidades deudoras al Sistema Privado de Pensiones y beneficiar\u00e1 a los pensionistas y los trabajadores pr\u00f3ximos a jubilarse.", "codigo_ley": "02109", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8FE54B38F859B1F052581D40013CBDD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/655222185a24afe0052581d40013cbdc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA PENSI\u00d3N M\u00cdNIMA SIMILAR A UNA REMUNERACI\u00d3N M\u00cdNIMA VITAL", "objetivo_ley": "Propone la pensi\u00f3n m\u00ednima similar a una remuneraci\u00f3n m\u00ednima vital.", "codigo_ley": "02108", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/655222185A24AFE0052581D40013CBDC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9bfc465a6032dc24052581d40013cbda?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 45 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, incorporando sanciones efectivas para las autoridades regionales y locales elegidas por elecci\u00f3n popular.", "codigo_ley": "02107", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9BFC465A6032DC24052581D40013CBDA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ddbf3e28a2d9b12052581d300698f2d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ADICIONA EN EL LIBRO CUARTO, DEL T\u00cdTULO II, EL CAP\u00cdTULO XI, LAS MEDIDAS SANCIONADORAS EN EL C\u00d3DIGO DE NI\u0143OS Y ADOLESCENTES LEY 27337", "objetivo_ley": "Propone adicionar en el libro cuarto, del t\u00edtulo II, el cap\u00edtulo XI las medidas sancionadoras, en el C\u00f3digo de Ni\u0144os y Adolescentes Ley 27333 que regule el ingreso de menores de edad a establecimientos de hoteles, moteles, o establecimiento  similar sin la compa\u0144\u00eda de alguno de sus padres o de la autorizaci\u00f3n respectiva.", "codigo_ley": "02106", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Pariona Galindo  Federico", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DDBF3E28A2D9B12052581D300698F2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8c76ee3e36590a38052581d3006742e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA PRIORIZACI\u00d3N DE LA DECLARATORIA DE LAS PELEAS DE TOROS COMO PARTE DEL PATRIMONIO HIST\u00d3RICO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N POR EL MINISTERIO DE CULTURA", "objetivo_ley": "Propone la priorizaci\u00f3n de la declaratoria de las peleas de toros como parte del patrimoniio hist\u00f3rico cultural de la Naci\u00f3n por el Ministerio de Cultura, desarrollando ferias para su promoci\u00f3n e incorporaci\u00f3n al cronograma de las actividades de promoci\u00f3n tur\u00edstica y cultural como parte de la pol\u00edtica de fortalecimiento de la identidad y cosmovisi\u00f3n del pa\u00eds.", "codigo_ley": "02105", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Saavedra Vela  Esther", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8C76EE3E36590A38052581D3006742E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69b26844f9f4532f052581d3005a147a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PENSI\u00d3N:DE GRACIA A DON ALEJANDRO GUILLERMO ROMERO C\u00c1CERES/CONCEDE...", "objetivo_ley": "Propone conceder pensi\u00f3n de gracia a don Alejandro Guillermo Romero C\u00e1ceres, por su destacada labor como comediante, actor y cantante.", "codigo_ley": "02104", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69B26844F9F4532F052581D3005A147A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/630d468aa93a509d052581d3005a1479?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PENSI\u00d3N:DE GRACIA A DON HONORATO ONCEBAY CORAS/CONCEDE...", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Honorato Oncebay Coras, reconocido maestro en el arte del tejido a telar.", "codigo_ley": "02103", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/630D468AA93A509D052581D3005A1479?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/83c96652a649b006052581d3005a1478?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PENSI\u00c6N:DE GRACIA A DON EUSEBIO GRADOS ROBLES/CONCEDE..", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00b5n de Gracia a don Eusebio Grados Robles, por su destacada labor como compositor e int\u00d5rprete de la m\u00basica andina.", "codigo_ley": "02102", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/09/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/83C96652A649B006052581D3005A1478?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00b5n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8dacde6c593eb06052581d2007a6152?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LOS HUMEDALES DE VILLA MAR\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los Humedales de Villa Mar\u00eda, ubicados en los distritos de Chimbote y Nuevo Chimbote, provincia del Santa, departamento de Ancash", "codigo_ley": "02101", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8DACDE6C593EB06052581D2007A6152?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c58971b8216c199a052581d2007a6151?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE INVERSI\u00d3N Y DESARROLLO DE LORETO A TRAV\u00c9S DE LA SUSTITUCI\u00d3N DEL REINTEGRO TRIBUTARIO DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS", "objetivo_ley": "Propone promover el desarrollo del departamento de Loreto a trav\u00e9s del incremento de la inversi\u00f3n p\u00fablica mediante la transferencia de los recursos que se generen por la sustituci\u00f3n del Reintegro Tributario del Impuesto General a las Ventas a que se refiere la presente ley.", "codigo_ley": "02100", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C58971B8216C199A052581D2007A6151?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a0ab2fe481d797b052581d2007a614f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LAS ENTIDADES DEL ESTADO A DESTINAR V\u00cdA DONACI\u00d3N LOS BIENES MUEBLES DE SU PROPIEDAD DADOS DE BAJA, A FAVOR DE LOS CENTROS EDUCATIVOS ESTATALES UBICADOS EN LAS ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA COMO CONSECUENCIA DE LAS PRECIPITACIONES PLUVIALES EN EL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone autorizar de manera excepcional a las entidades p\u00fablicas que conforman el Sistema Nacional de Bienes Estatales, a destinar v\u00eda donaci\u00f3n los bienes muebles de su propiedad dados de baja conforme a las normas vigentes, a favor de los Centros Educativos Estatales  ubicados en zonas declaradas en estado de emergencia debido a las precipitaciones pluviales, siempre y cuando puedan ser \u00fatiles para el sistema educativo.", "codigo_ley": "02099", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A0AB2FE481D797B052581D2007A614F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd487491e25e0e6c052581d2005ecb7d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA PROMOVER LA PARTICIPACI\u00d3N IND\u00cdGENA EN ELECCIONES REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8, numeral 3, de la Ley de Elecciones Regionales, referente a establecer mecanismos para garantizar la participaci\u00f3n efectiva de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena en las Elecciones Regionales.", "codigo_ley": "02098", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD487491E25E0E6C052581D2005ECB7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c760cbcca7b7a35052581d2006edb56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL P\u00c1RRAFO 7.7. EN EL ART\u00cdCULO 7 DE LA LEY 30556, LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES DE CAR\u00c1CTER EXTRAORDINARIO PARA LAS INTERVENCIONES DEL GOBIERNO NACIONAL FRENTE A DESASTRES Y QUE DISPONE LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n del p\u00e1rrafo 7.7 en el art\u00edculo 7 de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "02097", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C760CBCCA7B7A35052581D2006EDB56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e1d0b2d65b63cb1052581d1007e548d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL VIADUCTO BICENTENARIO, UBICADO EN LA PROVINCIA DE HUAMANGA, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del viaducto Bicentenario, ubicado entre la Av. Ciro Alegr\u00eda-V\u00eda Evitamiento de los distritos de Jes\u00fas Nazareno y Andr\u00e9s Avelino C\u00e1ceres, provincia de Huamanga, departamento de Ayacucho, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "02096", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Figueroa Minaya  Modesto", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Saavedra Vela  Esther", "Ush\u00f1ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E1D0B2D65B63CB1052581D1007E548D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b49e195f30b5508052581d1007e548c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA TRANSPARENCIA Y EFICIENCIA EN LAS CONTRATACIONES DE GOBIERNO A GOBIERNO", "objetivo_ley": "Propone establecer el procedimiento de contrataci\u00f3n de gobierno a gobierno a fin de que se efect\u00faen cumpliendo las condiciones orientadas a transparentar las contrataciones. Los organismos internacionales se regulan por la Ley 30356 acorde con el principio de transparencia.", "codigo_ley": "02095", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B49E195F30B5508052581D1007E548C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0405509d81bbb95052581d1007e548b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FOMENTO DEL CINE REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone fomentar el Cine Regional, disponiendo que el Ministerio de Cultura cumpla con realizar acciones para la promoci\u00f3n de la actividad cinematrogr\u00e1fica y audiovisual que se lleva a cabo en cualquier lugar del territorio nacional, a excepci\u00f3n de las provincias de Lima y Callao.", "codigo_ley": "02094", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0405509D81BBB95052581D1007E548B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec1f4dffb090c084052581d1007e548a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PALMA REAL EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Palma Real en la provincia de la Convenci\u00f3n del departamento de Cusco.", "codigo_ley": "02093", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Vergara Pinto  Edwin", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC1F4DFFB090C084052581D1007E548A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91dfdb196eaa1d82052581d1007e5489?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29158, LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER EJECUTIVO PARA INCORPORAR LA RESPONSABILIDAD POL\u00cdTICA DEL PRESIDENTE DEL CONSEJO DE MINISTROS CUANDO OMITE REGLAMENTAR LA LEY", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 13, 19 de la Ley 29158, Ley Org\u00e1nica del Poder Ejecutivo, para incorporar el inciso 4) en el art\u00edculo 13 y el inciso 15) en el art\u00edculo 19, responsabilidad pol\u00edtica del Presiente del Consejo de Ministros cuando omite reglamentar la ley.", "codigo_ley": "02092", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91DFDB196EAA1D82052581D1007E5489?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3217ad80a1ebc50052581d1007913bf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica el cual recoge el control pol\u00edtico sobre el ejercicio de la potestad reglamentaria por parte del Presidente de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "02091", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3217AD80A1EBC50052581D1007913BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31b9e9c5f7aff72f052581d1007913be?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL PLAZO PARA LA INSCRIPCI\u00d3N EN EL REGISTRO INTEGRAL DE FORMALIZACI\u00d3N MNERA DE LAS PERSONAS NATURALES QUE SE ENCUENTREN DESARROLLANDO LA ACTIVIDAD DE EXPLOTACI\u00d3N EN EL SEGMENTO DE PEQUE\u00d1A MINERIA O DE MINER\u00cdA ARTESANAL", "objetivo_ley": "Propone Ley que ampl\u00eda el plazo para la inscripci\u00f3n en el Registro Integral de Formalizaci\u00f3n Minera de las personas naturales que se encuentren desarrollando la actividad de explotaci\u00f3n en el segmento de peque\u00f1a miner\u00eda o de miner\u00eda artesanal.", "codigo_ley": "02090", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31B9E9C5F7AFF72F052581D1007913BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ab8f6ccb0734e6b052581d1007913bd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 26918, LEY DE CREACI\u00d3N DEL SISTEMA NACIONAL PARA LA POBLACI\u00d3N EN RIESGO Y REGULACI\u00d3N DE FUNCIONES DE SOCIEDADES DE BENEFICENCIA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2, 3, 9, 10 de la Ley 26918, Ley de Creaci\u00f3n del Sistema Nacional para la Poblaci\u00f3n en Riesgo y regulaci\u00f3n de funciones de Sociedades de Beneficencia P\u00fablica.", "codigo_ley": "02089", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AB8F6CCB0734E6B052581D1007913BD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f10d722f36331fe1052581d0007e9d21?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA AYACUCHO CAPITAL DE LA PAZ EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar a Ayacucho como Capital de la Paz en el Per\u00fa", "codigo_ley": "02088", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F10D722F36331FE1052581D0007E9D21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/192b0a0c87673330052581d00070ee27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL TRABAJADOR SOCIAL EN LA LEY 29179, LEY QUE PROMUEVE LA CONVIVENCIA SIN VIOLENCIA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS", "objetivo_ley": "Propone incorporar al trabajador social en cada instituci\u00f3n educativa para detectar y prevenir conductas de riesgo que puedan atentar contra la sana convivencia democr\u00e1tica, contribuyendo a la soluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y a la construcci\u00f3n de un entorno seguro y protector a fin de promover, favorecer y reforzar el desarrollo integral del estudiante, oriet\u00e1ndolo a usar sus potencialidades a favor de la construcci\u00f3n de un exitoso proyecto de vida.", "codigo_ley": "02087", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/192B0A0C87673330052581D00070EE27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e101572b5eb24fbd052581d00057d0cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCLUSI\u00d3N DE CONTENIDOS CURRICULARES REFERIDOS A LA DEFENSA NACIONAL EN EL CURR\u00cdCULO DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR EN EL NIVEL DE SECUNDARIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la inclusi\u00f3n de contenidos curriculares, referidos a la Defensa Nacional en el curr\u00edculo de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular en el Nivel de Secundaria.", "codigo_ley": "02086", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Arimborgo Guerra  Tamar", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E101572B5EB24FBD052581D00057D0CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b5d7fc583753891b052581cd007ef9b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 13 DE LA LEY 29571, DEL C\u00d3DIGO DE PROTECCI\u00d3N Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR Y PROMUEVE LA CORRECTA INFORMACI\u00d3N A LOS CONSUMIDORES RESPECTO A LOS ALIMENTOS CONSISTENTES EN CARNES, PESCADOS Y MARISCOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31 de la Ley 29571, del C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor y promueve la correcta informaci\u00f3n a los consumidores respecto a los alimentos consistentes en carnes, pescados y mariscos.", "codigo_ley": "02085", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B5D7FC583753891B052581CD007EF9B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/225ebbc804482ed2052581cd00798013?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO MODIFICA EL ART\u00cdCULO 86 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el inciso e) del art\u00edculo 86 del Reglamento del Congreso, referente a la moci\u00f3n de censura y cuesti\u00f3n de confianza.", "codigo_ley": "02084", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/225EBBC804482ED2052581CD00798013?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2032c3485b3db5bd052581cd0062e1b4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL INCISO F) AL ART\u00cdCULO 30 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA COMO CAUSAL DE VACANCIA", "objetivo_ley": "Propone incorporar en el art\u00edculo 30 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, el inciso f) falta de solvencia e idoneidad moral y \u00e9tica en el cargo.", "codigo_ley": "02083", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2032C3485B3DB5BD052581CD0062E1B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/81e5ce9939fd03b0052581cd0062e1b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA REHABILITACI\u00d3N DE LA V\u00cdA F\u00c9RREA HIDROEL\u00c9CTRICA DE MACHUPICCHU-QUILLABAMBA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea del tramo hidroel\u00e9ctrica de Machupicchu-Quillabamba.", "codigo_ley": "02082", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/81E5CE9939FD03B0052581CD0062E1B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3ee95cf5b58ffaa052581cd0062e1b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXCEPT\u00daA A LOS PENSIONISTAS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da Y DE LAS FUERZAS ARMADAS DE LA PROHIBICI\u00d3N ESTABLECIDA EN LA \u00daNICA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO DE URGENCIA 007-2007", "objetivo_ley": "Propone ley que except\u00faa a los pensionistas de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa y de las Fuerzas Armadas de la prohibici\u00f3n establecida en la \u00fanica disposici\u00f3n complementaria final del Decreto de Urgencia 007-2007", "codigo_ley": "02081", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3EE95CF5B58FFAA052581CD0062E1B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db8883e59944b5ad052581cd0062e1af?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA BENEFICIOS LABORALES PARA LOS TRABAJADORES DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7.2 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoci\u00f3n del sector agrario.", "codigo_ley": "02080", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB8883E59944B5AD052581CD0062E1AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/818b31f047cf7c1f052581cd0062e1ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA TRANSFERENCIA Y SANEAMIENTO DE LAS PROPIEDADES P\u00daBLICAS UBICADAS EN TERRITORIOS AFECTADOS POR NUEVA DEMARCACI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone regular los procedimientos y acciones de saneamiento de los bienes de propiedad p\u00fablica registrados a nombre de los gobiernos regionales, municipalidades provinciales y distritales afectados por Acciones T\u00e9cnicas de Demarcaci\u00f3n Territorial, derivadas de la creaci\u00f3n, fusi\u00f3n, delimitaci\u00f3n y redelimitaci\u00f3n territorial, anexiones de circunscripciones y soluci\u00f3n de conflictos territoriales, en favor de gobiernos regionales, municipalidades provinciales y distritales que asumen la administraci\u00f3n del territorio en reemplazo de la anterior administraci\u00f3n.", "codigo_ley": "02079", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/818B31F047CF7C1F052581CD0062E1AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb8fb176c91735be052581cd00154b40?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "EXPROPIACIONES:L.27117/MODIFICA ART.15 DE LEY GENERAL DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 15 de la Ley 27117, Ley General de Expropiaciones, con el fin de fortalecer el derecho de propiedad y garantizar la indemnidad patrimonial del expropiado.", "codigo_ley": "02078", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB8FB176C91735BE052581CD00154B40?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/39792d6b418413dd052581cd00148a3d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 326 DEL C\u00d3DIGO CIVIL Y EL ART\u00cdCULO 46 DE LA LEY 26662, LEY DE COMPETENCIA NOTARIAL EN ASUNTOS NO CONTENCIOSOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 326 del C\u00f3digo Civil y el art\u00edculo 46 de la Ley 26662, Ley de competencia notarial en asuntos no contenciosos, con el fin de preservar la voluntad de los convivientes sobre la propiedad de los bienes que se adquieren en las uniones de hecho.", "codigo_ley": "02077", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/39792D6B418413DD052581CD00148A3D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7faf614ff943f125052581cd0013c9d9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE IMPIDE LA POSTULACI\u00d3N DE PERSONAS QUE HAYAN SIDO CONDENADOS POR DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N, NARCOTR\u00c1FICO, LAVADO DE ACTIVOS Y TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el inciso i) en el art\u00edculo 107 de la Ley 26859 Ley Org\u00e1nica de Elecciones, el inciiso f) en el art\u00edculo 14 de la Ley 27683 Ley de Elecciones Regionales y el inciso g) en el art\u00edculo 8 de la Ley 26864 Ley de Elecciones Municipales.", "codigo_ley": "02076", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FAF614FF943F125052581CD0013C9D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc63935f367c58b8052581cd00130237?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL DERECHO A LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA DE LOS TRABAJADORES DE LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone ley que regula el derecho a la negociaci\u00f3n colectiva de los trabajadores de la Administraci\u00f3n P\u00fablica.", "codigo_ley": "02075", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC63935F367C58B8052581CD00130237?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/272496a7f547b536052581cd00130236?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA 5 DE NOVIEMBRE DE CADA A\u0143O COMO D\u00cdA DEL TRABAJADOR MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone declarar el d\u00eda 5 de noviembre de cada a\u0144o como el \"\"D\u00eda del Trabajador Municipal\"\".", "codigo_ley": "02074", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/272496A7F547B536052581CD00130236?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b0cc92ce667f004052581cd00085a07?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA MORATORIA PARA LA CREACI\u00d3N DE UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS Y PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone prorrogar por un plazo de tres (3) a\u0144os la vigencia del art\u00edculo 1 de la Ley 29971, Ley que establece la moratoria de creaci\u00f3n de universidades p\u00fablicas y privadas por un per\u00edodo de cinco a\u0144os.", "codigo_ley": "02073", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B0CC92CE667F004052581CD00085A07?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6013b1542bfee2b6052581cd00076b04?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE TUTELA LA ATENCI\u00d3N ID\u00d3NEA DE LA MUJER V\u00cdCTIMA DE VIOLENCIA Y CREA EL REGISTRO P\u00daBLICO DE CONDENADOS POR DELITOS DE VIOLENCIA COMETIDOS EN SU CONTRA", "objetivo_ley": "Propone asegurar la atenci\u00f3n y protecci\u00f3n id\u00f3neas de las mujeres v\u00edctimas de violencia en las comisar\u00edas, y crea el Registro P\u00fablico de Condenados por Delitos de Violencia contra la Mujer, de conformidad con la tutela especial que la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica le brinda a la mujer en su art\u00edculos 2 y 4.", "codigo_ley": "02072", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6013B1542BFEE2B6052581CD00076B04?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e127e078ee8d78e6052581cd00076b03?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 407 DEL C\u00d3DIGO PENAL PARA AGRAVAR LA PENA POR OMISI\u00d3N DE DENUNCIA CUANDO SE TRATE DE PADRE, MADRE O TUTOR DE UN MENOR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 407 del C\u00f3digo Penal, para agravar la pena por omisi\u00f3n de denuncia cuando se trate de padre, madre o tutor de un menor.", "codigo_ley": "02071", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E127E078EE8D78E6052581CD00076B03?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3de888154d8a4a3f052581cd00076b01?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA FORTALECER LA SANCI\u00d3N PENAL FRENTE A LOS DELITOS CONTRA LA LIBERTAD E INDEMNIDAD SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Penal, tiene por objeto mejorar la protecci\u00f3n penal regulada en el C\u00f3digo Penal, Decreto Legislativo 635, frente a los delitos contra la libertad sexual.", "codigo_ley": "02070", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3DE888154D8A4A3F052581CD00076B01?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f98a79203735f50f052581cc00808d02?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 140 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PERU SOBRE APLICACI\u00d3N DE LA PENA DE MUERTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 140 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin que la pena de muerte se aplique tambi\u00e9n por el delito de violaci\u00f3n de la libertad sexual cometido contra menores de edad de siete a\u00f1os de edad seguido de muerte.", "codigo_ley": "02069", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Vergara Pinto  Edwin", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F98A79203735F50F052581CC00808D02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/67062fb21cdbd82a052581cc007d7473?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCC\u00cd\u00d3N DE LA PLANTA DE FRACCIONAMIENTO DEL LGN EN LA PROVINCIA LA CONVENCI\u00d3N UBICADO EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la Planta de Fraccionamiento de LGN en la provincia La Convenci\u00f3n ubicado en el departamento del Cusco.", "codigo_ley": "02068", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/67062FB21CDBD82A052581CC007D7473?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/589424d0c18d19f6052581cc00731f7e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA DESCOLMATACI\u00d3N, CONSTRUCCI\u00d3N DE MUROS DE CONTENCI\u00d3N Y TECHADO DEL R\u00cdO TOROCOCHA EN LA ZONA URBANA DEL DISTRITO DE JULIACA, PROVINCIA DE SAN ROM\u00c1N DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la descolmataci\u00f3n, construcci\u00f3n de muros de contenci\u00f3n y techado del r\u00edo Torococha en la zona urbana del distrito de Juliaca, provincia de San Rom\u00e1n, departamento de Puno.", "codigo_ley": "02067", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/589424D0C18D19F6052581CC00731F7E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84dc985b0c813c43052581cc00731f7d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL QUE EL MINISTERIO DE CULTURA PREVEA LA PUESTA EN VALOR Y EL RECONOCIMIENTO DE LA M\u00daSICA Y DANZA K'AJELO DEL DISTRITO DE PICHACANI-LARAQUERI DEL DEPARTAMENTO DE PUNO COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional que el Ministerio de Cultura prevea la puesta en valor y el reconocimiento de la m\u00fasica y danza K'ajelo del distrito de Pichacani-Laraqueri del departamento de Puno como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "02066", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84DC985B0C813C43052581CC00731F7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abd2f5aaf0c4239d052581cc00650b8f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 30436, QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA OBRA MUNICIPAL DENOMINADA NUEVO Y MODERNO MERCADO MODELO DE CHICLAYO, AS\u00cd COMO LA EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLES PARA LA EJECUCI\u00d3N DE LA OBRA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 30436, Ley que declara de necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la obra municipal denominada nuevo y moderno mercado modelo de Chiclayo, as\u00ed como la expropiaci\u00f3n de inmuebles para la ejecuci\u00f3n de la obra.", "codigo_ley": "02065", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABD2F5AAF0C4239D052581CC00650B8F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8454b67555f11148052581cc00650b8e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO CIUDAD DE DIOS, EN LA PROVINCIA DE PASCASMAYO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico nacional, la creaci\u00f3n del distrito \"\"Ciudad de Dios\"\", en la provincia de Pacasmayo, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "02064", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8454B67555F11148052581CC00650B8E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9711282847f7b475052581cc00650b8d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA EL DESARROLLO Y LA INTEGRACI\u00d3N EFECTIVA DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 29973, Ley de Personas con discapacidad, fortaleciendo con ello el marco mormativo existente que promueve, protege y busca la realizaci\u00f3n, en condiciones de igualdad, de las personas con discapacidad para adem\u00e1s promover su desarrollo as\u00ed como lograr su integraci\u00f3n efectiva y plena en la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica, social, cultural y tecnol\u00f3gica.", "codigo_ley": "02063", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9711282847F7B475052581CC00650B8D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b57675a83004294e052581cc00650b8c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE GASTOS OPERATIVOS A JUECES Y FISCALES PROVISIONALES POR EJERCER LAS MISMAS FUNCIONES Y RESPONSABILIDADES FUNCIONALES QUE LOS TITULARES", "objetivo_ley": "Propone equiparar la situaci\u00ben legal de los jueces y fiscales provisionales con la de sus pares titulares, asign\u00dfndoles los gastos operativos otorgados por el art\u0112culo 1 del Decreto de Urgencia 114-2001, en tanto ejercen las mismas funciones y tienen las misma responsabilidad civil, penal y administrativa, as\u0112 como las mismas restricciones constitucionalaes y de hecho, relacionadas con la infraestructura del Sistema de Justicia y de gesti\u00ben del Ministerio P\u00b7blico.", "codigo_ley": "02062", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u0112nguez Herrera  Carlos Alberto", "Del \u2534guila C\u00dfrdenas  Juan Carlos", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Ram\u0112rez Gamarra  Os\u0112as", "Alcal\u00df Mateo  Percy Eloy", "Echevarr\u0112a Huam\u00dfn  Sonia Rosario", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B57675A83004294E052581CC00650B8C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00ben de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00b7blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23b89fa802baa608052581cc00650b8b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PRIORITARIO INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA FORMULACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL PLAN INTEGRAL PARA LA INVESTIGACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR Y DESARROLLO DE LAS LAGUNAS LAS HUARINGAS Y SU \u00c1REA DE INFLUENCIA, EN LAS PROVINCIAS DE HUANCABAMBA Y AYABACA, EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de prioritario inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la formulaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un Plan Integral para la investigaci\u00f3n, conservacion, puesta en valor y desarrollo del ecosistema de las lagunas Las Huaringas, as\u00ed como de las cuencas de su \u00e1rea de influencia, ubicado en los p\u00e1ramos de la cordillera Huaman\u00ed, en el distrito Carmen de la Frontera, provincia de Huancabamba y en el distrito de Pacaipampa, provincia de Ayabaca, departamento de Piura.", "codigo_ley": "02061", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23B89FA802BAA608052581CC00650B8B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a366fb0b78af72a052581cc00650b8a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y REGULA LOS SERVICIOS VETERINARIOS ASISTENCIALES EN LAS VETERINARIAS MUNICIPALES", "objetivo_ley": "Propone regular los servicios veterinarios asistenciales que pueden ofrecer los gobiernos locales a trav\u00e9s de las veterinarias municipales en sus jurisdicciones como acciones de protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica y de cuidado y bienestar de los animales.", "codigo_ley": "02060", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A366FB0B78AF72A052581CC00650B8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5094ce16d0e00553052581cc00609e6f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANTIAGO DE LLAC\u00d3N, EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Santiago de Llac\u00f3n, en la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "02059", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5094CE16D0E00553052581CC00609E6F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ea6c6b4cfaeff5e052581cc005cf41f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA INSTALACI\u00d3N DEL SERVICIO DE AGUA DEL SISTEMA DE RIEGO TINKURI, TARCUYOC, PLATANAL Y MERCEDESNIYOC", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la instalaci\u00f3n del servicio de agua de sistema de riego Tinkuri, Tarcuyoc, Platanal y Mercedesniyos, del distrito de Quellouno en la provincia de La Convenci\u00f3n del departamento de Cusco.", "codigo_ley": "02058", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "11/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2EA6C6B4CFAEFF5E052581CC005CF41F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
