{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c86af07121e429420525807c0052b828?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "NUEVA LEY DEL TRABAJO DEL BI\u00d3LOGO", "objetivo_ley": "Propone regular el trabajo del profesional bi\u00f3logo para su desarrollo profesional y de su carrera en su centro laboral, sea p\u00fablico o privado, as\u00ed como en beneficio de la comunidad, de acuerdo a su r\u00e9gimen de trabajo establecido en la respectiva ley, debidamente colegiado y habilitado por el Colegio de Bi\u00f3logos del Per\u00fa.", "codigo_ley": "00723", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/30/2016", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C86AF07121E429420525807C0052B828?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6abb27a9be8aa7f30525807c0052b827?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 8 DE LA LEY 24300 Y DEROGA LA LEY 26385 RESTABLECIENDO EL 12% DEL CANON PETROLERO DE LAS REGIONES LORETO Y UCAYALI PARA LA PROMOCI\u00d3N DE LA AGRICULTURA, GANADER\u00cdA, PISCICULTURA, AGROFOREST\u00cdA Y GESTI\u00d3N SOSTENIBLE DE BOSQUES", "objetivo_ley": "Propone restablecer el 12% del Canon Petrolero de la Regiones Loreto y Ucayali para la promoci\u00f3n de la agricultura, ganader\u00eda, piscicultura, agroforest\u00eda y gesti\u00f3n sostenible de los bosques.", "codigo_ley": "00722", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6ABB27A9BE8AA7F30525807C0052B827?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2677c14a62cb626d0525807c0052b825?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL USO DEL SISTEMA DE IDENTIFICACI\u201dN BIOM\u2026TRICA EN TODAS LAS NOTARIAS DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone evitar la suplantaci\u016fn de identidad y la comisi\u016fn de actos fraudulentos, a trav\u0165s del uso obligatorio del sistema de identificaci\u016fn biom\u0165trica en todas las notar\u016aas del Per\u0137.", "codigo_ley": "00721", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Echevarr\u016aa Huam\u0160n  Sonia Rosario", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Del \u0143guila C\u0160rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2677C14A62CB626D0525807C0052B825?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a49e78e8e307492c0525807c0052b824?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA COMISI\u00d3N DE PREVENCI\u00d3N Y LUCHA CONTRA EL IMPACTO OCASIONADO POR HELADAS Y FRIAJE QUE AFECTAN A LA POBLACI\u00d3N DE LAS ZONAS ALTO ANDINAS Y DE LA SELVA", "objetivo_ley": "Propone crear la comisi\u00f3n de lucha contra el impacto ocasionado por heladas y \"\"friaje\"\" que afectan a la poblaci\u00f3n de las zonas alto andinas y de la selva.", "codigo_ley": "00720", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A49E78E8E307492C0525807C0052B824?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a71a1f49994e966d0525807b0062637b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL DESARROLLO INTEGRAL DE LA REGI\u00d3N DE AYACUCHO Y ATENCI\u00d3N PREFERENTE EN MARCO DEL BICENTENARIO DE LA INDEPENDENCIA 2021 Y 2024", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el Desarrollo Integral la regi\u00f3n Ayacucho y atenci\u00f3n preferente en marco del bicentenario de la independencia 2021y 2024.", "codigo_ley": "00719", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A71A1F49994E966D0525807B0062637B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2a98d0b89c3ab3fb0525807b0062637a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA UNI\u00d3N CIVIL", "objetivo_ley": "Propone Ley que establece la Uni\u00f3n Civil", "codigo_ley": "00718", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2A98D0B89C3AB3FB0525807B0062637A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d35b62e317e25ea0525807b00577cc6?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL NUMERAL 5.5 EN EL ART\u00cdCULO 5 DE LA LEY 29852, QUE CREA EL SISTEMA DE SEGURIDAD ENERG\u00c9TICA EN HIDROCARBUROS Y EL FONDO DE INCLUSI\u00d3N SOCIAL ENERG\u00c9TICO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 5.5 al art\u00edculo 5 de la Ley 29852, Ley que crea el Sistema de Seguridad Energ\u00e9tica en Hidrocarburos y el Fondo de Inclusi\u00f3n Social Energ\u00e9tico.", "codigo_ley": "00717", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D35B62E317E25EA0525807B00577CC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1b6bc0c772d41c30525807b00577cc4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA Y DE PREFERENTE INTER\u2026S NACIONAL LA CREACI\u201dN DEL PRIMER PUERTO SECO DEL PER\u0155 EN EL DISTRITO DE DESAGUADERO EN LA PROVINCIA DE CHUQUITO DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica y de preferente inter\u0165s nacional la creaci\u016fn del primer puerto seco del Per\u0137, ubicado en el distrito de Desaguadero, provincia de Chuquito, departamento de Puno, con la finalidad de impulsar el crecimiento econ\u016fmico de la regi\u016fn sur andino del pa\u016as y promover el desarrollo de las actividades vinculadas al transporte de carga.", "codigo_ley": "00716", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u016f\u016eez  Justiniano R\u016fmulo", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u0165s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Morales Ram\u016arez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1B6BC0C772D41C30525807B00577CC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u016fn  Regionalizaci\u016fn  Gobiernos Locales y Modernizaci\u016fn de la Gesti\u016fn del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/759c4ce6f40ece980525807a00792725?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL PAGO DE LA DEUDA SOCIAL POR PREPARACI\u00d3N DE CLASES Y EVALUACI\u00d3N DEL SECTOR EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el pago de la deuda social que el Estado mantiene con los docentes cesantes, jubilados y activos por concepto de preparaci\u00f3n de clases y evaluaci\u00f3n del sector educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "00715", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/759C4CE6F40ECE980525807A00792725?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09c037145e675dc20525807a00792724?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA E INCREMENTA LAS PENAS PARA EL DELITO DE APOLOG\u00cdA DEL TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 316-A al C\u00f3digo Penal, precisa e incrementa  las penas para el delito de Apolog\u00eda del Terrorismo.", "codigo_ley": "00714", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09C037145E675DC20525807A00792724?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bb20b13e5f10f560525807a00792721?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 23955", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2 de la Ley 23955, decl\u00e1rase Acci\u00f3n de Gloria para las Armas Peruanas la Batalla de \"\"El C\u00e1rcamo\"\" que tuvo lugar el 18 de setiembre de 1883, en el distrito de Miracosta de la provincia de Chota, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "00713", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BB20B13E5F10F560525807A00792721?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2852173142b4da9e0525807a0079271f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u2044BLICA LA INVESTIGACI\u201dN, CONSERVACI\u201dN Y PUESTA EN VALOR COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u201dN A LOS YACIMIENTOS RUPESTRES DE LA CUENCA DEL ALTO MARA\u2014\u201dN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u02d9blica y de inter\u00c8s nacional la investigaci\u00dbn, conservaci\u00dbn y puesta en valor como patrimonio cultural de la naci\u00dbn a los Yacimientos Rupestres de la cuenca del Alto Mara\u00d2\u00dbn, as\u00cc mismo otorgar prioridades para realizar actividades de delimitaci\u00dbn, se\u00d2alizaci\u00dbn, identificaci\u00dbn y seguridad.", "codigo_ley": "00712", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Re\u00b7tegui Flores  Rolando", "Castro Gr\u00b7ndez  Miguel Antonio", "Del \u00a1guila C\u00b7rdenas  Juan Carlos", "Herrera Ar\u00c8valo  Marita", "L\u00dbpez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00ccrez Tandazo  Bienvenido", "Ventura \u00a1ngel  Roy Ernesto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2852173142B4DA9E0525807A0079271F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8912d739db5bb6820525807a0057b33c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL CABOTAJE EN LAS OPERACIONES DE COMERCIO EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone modificar  la Ley 28583, Ley de Reactivaci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Marina Mercante Nacional, a fin de promover el transporte de bienes y/o mercancias a trav\u00e9s del cabotaje, as\u00ed como impulsar la competitividad de nuestro comercio exterior, del transporte interno y la integraci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds.", "codigo_ley": "00711", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8912D739DB5BB6820525807A0057B33C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/501c476c9589f4db0525807a0057b339?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY RE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE AMPL\u00cdA EL PLAZO DE LA DETENCI\u00d3N PREVENTIVA POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2, numeral 24) literal f) de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con la finalidad de ampliar el plazo de detenci\u00f3n policial en caso de flagrancia para los delitos contra el patrimonio, violaci\u00f3n de la libertad sexual y los delitos comprendidos en el crimen organizado, en salvaguarda de la seguridad ciudadana y los derechos fundamentales de nuestra poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "00710", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/501C476C9589F4DB0525807A0057B339?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0fe26d8b709272630525807a0057b338?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 36 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 36 de la Ley 28044, Ley General de Educaci\u00f3n, referente a la Educaci\u00f3n B\u00e1sica Inicial.", "codigo_ley": "00709", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0FE26D8B709272630525807A0057B338?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9594222084f161330525807a0057b335?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA RESERVA DE IDENTIDAD DE LOS JUEVES, FISCALES Y OTROS PARA COMBATIR LA CRIMINALIDAD ORGANIZADA", "objetivo_ley": "Propone incorporar la Cuarta y Quinta Disposici\u00f3n Complementaria Final en la Ley 30077, Ley contra el Crimen Organizado.", "codigo_ley": "00708", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9594222084F161330525807A0057B335?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e920123bef5601b80525807a0057b333?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "DISTRITO \"\"LA P\u00daCARA\"\", PROVINCIA DE CHOTA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA/CREACI\u00d3N DEL....", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito \"\"La P\u00facara\"\", en la provincia de Chota, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "00707", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E920123BEF5601B80525807A0057B333?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7db4647007417d780525807a0057b332?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "DISTRITO \"\"EL TAMBO\"\" EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA/CREACI\u00d3N DEL ....", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito El Tambo en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "00706", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DB4647007417D780525807A0057B332?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b58d26228b72ff3a0525807a0057b330?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA PLANTA DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES EN LA PROVINCIA DE SULLANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la Planta de Tratamiento de Aguas Residuales en la provincia de Sullana del departamento de Piura.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5050/2015-GL)", "codigo_ley": "00705", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B58D26228B72FF3A0525807A0057B330?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1887d4a0b46b92ed0525807a0057b32d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA ADJUDICACI\u00d3N DIRECTA DEL TERRENO DENOMINADO CUARTEL \"\"TENIENTE MIGUEL CORTEZ\"\" UBICADO EN EL DISTRITO DE BELLAVISTA, PROV. DE SULLANA A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE SULLANA DESTINADO PARA EL PROYECTO \"\"CONSTRUCCI\u00d3N DEL MEGA MERCADO MUNICIPAL DE SULLANA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la adjudicaci\u00f3n directa a t\u00edtulo gratuito, a favor de la Municipalidad Provincial de Sullana, el terreno denominado Cuartel \"\"Teniente Miguel Cortez\"\" ubicado en el distrito de Bellavista, provincia de Sullana, a favor de la Municipalidad Provincial de Sullana, destinado para el proyecto \"\"Construcci\u00f3n del Mega Mercado Municipal de Sullana\"\". (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 4936/2015-GL)", "codigo_ley": "00704", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1887D4A0B46B92ED0525807A0057B32D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0dc95a9cf541bf4205258079007dbd8d?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY DE SIMPLIFICACI\u00cbN ADMINISTRATIVA Y PROMOCI\u00cbN DE LA INVERSI\u00cbN MINERA", "objetivo_ley": "Propone promover e impulsar la inversi\u02c7n privada en el sector minero, a efectos de mejorar los niveles de desarrollo econ\u02c7mico y social de la naci\u02c7n.", "codigo_ley": "00703", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Del \u2534guila C\u00dfrdenas  Juan Carlos", "El\u00ddas \u2534valos  Miguel \u2534ngel", "L\u02c7pez Vilela  Luis Humberto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0DC95A9CF541BF4205258079007DBD8D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado", " Comisi\u02c7n de Energ\u00dda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4b4c9edcd4244b20525807900664b79?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCI\u00d3N Y SANEAMIENTO A TRAV\u00c9S DE SUS PROGRAMAS A REALIZAR INTERVENCIONES A TRAV\u00c9S DE N\u00daCLEOS EJECUTORES", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento a trav\u00e9s de sus Programas, a realizar intervenciones a trav\u00e9s del r\u00e9gimen especial de n\u00facleos ejecutores a favor de la poblaci\u00f3n pobre y extremadamente pobre, en el marco de sus competencias.", "codigo_ley": "00702", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4B4C9EDCD4244B20525807900664B79?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7ea5fa61c6fb7c50525807900664b78?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA Y DE PREFERENTE INTER\u2026S NACIONAL LA CREACI\u201dN DE FONDO ECON\u201dMICO EN FAVOR DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica y de preferente inter\u0165s nacional la creaci\u016fn de un fondo econ\u016fmico en favor del Cuerpo General de Bomberos voluntarios del Per\u0137, con la finalidad de coadyuvar a la sacrificada labor que realiza este personal y promover la cultura de la solidaridad en nuestra sociedad.", "codigo_ley": "00701", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u016f\u016eez  Justiniano R\u016fmulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u016aas Reymundo", "Pacori Mamani  Oracio \u0143ngel", "Rozas Beltr\u0160n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7EA5FA61C6FB7C50525807900664B78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/539561e87ecfcd430525807900664b76?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA DE DESCUENTOS DE HABERES A LOS BOMBEROS QUE ATIENDEN EMERGENCIAS DE GRAVEDAD", "objetivo_ley": "Propone implementar medidas positivas de car\u00e1cter laboral para los bomberos activos del Cuerpo General de Bomberos voluntarios del Per\u00fa a fin que puedan cumplir la misi\u00f3n de combatir incendios, rescatar y salvar vidas expuestas a peligro por incendios o accidentes.", "codigo_ley": "00700", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/539561E87ECFCD430525807900664B76?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/986341f1451e3f9d05258079005dfc1a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA SEGUNDA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1133-DECRETO LEGISLATIVO PARA EL ORDENAMIENTO DEFINITIVO DEL R\u00c9GIMEN DE PENSIONES DEL PERSONAL MILITAR POLiCIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la segunda disposici\u00f3n complementaria final del Decreto Legislativo 1133-Decreto Legislativo para el ordenamiento definitivo del R\u00e9gimen de Pensiones del Personal Militar y Policial.", "codigo_ley": "00699", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/986341F1451E3F9D05258079005DFC1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9009540292fd8ff005258079005dfc19?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS DEPARTAMENTOS DE LA AMAZON\u00cdA COMO BENEFICIARIOS DEL FONDO MI RIEGO", "objetivo_ley": "Propone ampliar el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de los beneficiarios del Fondo MI RIEGO a los departamentos de la Amazon\u00eda comprendidos en el art\u00edculo 3 de la Ley 27037, Ley de promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n en la Amazon\u00eda.", "codigo_ley": "00698", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9009540292FD8FF005258079005DFC19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4225ec1d50d2c6e805258079005dfc17?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ARTICULACI\u00d3N MICROECON\u00d3MICA MACROREGIONAL A TRAV\u00c9S DE LA INTERVENCI\u00d3N DE LAS CAJAS MUNICIPALES DE AHORRO Y CR\u00c9DITO EN LOS PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone Ley que promueve la articulaci\u00f3n microecon\u00f3mica macrorregional a trav\u00e9s de la intervenci\u00f3n de las Cajas Municipales de Ahorro y Cr\u00e9dito en los proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "00697", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4225EC1D50D2C6E805258079005DFC17?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8566608b9bf3c44905258077000c9960?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LA NECESIDAD DEL HOLOGRAMA EN EL DOCUMENTO NACIONAL DE IDENTIDAD COMO CONSTANCIA DE SUFRAGIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 29 de la Ley 26497, Ley Org\u00e1nica del Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil, eliminaci\u00f3n del holograma en el Documento Nacional de Identidad (DNI) como constancia de sufragio.", "codigo_ley": "00696", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Pariona Galindo  Federico", "Saavedra Vela  Esther", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8566608B9BF3C44905258077000C9960?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42c21f704d7dc08f05258077000c995f?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "SECTOR AGRARIO L. 27360/MODIFICA ART.LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00d3N DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 7.2 del art\u00edculo 7 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoci\u00f3n del sector agrario.", "codigo_ley": "00695", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Figueroa Minaya  Modesto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42C21F704D7DC08F05258077000C995F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0867ac0f946af36405258077000c995d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE ALTO TRUJILLO UBICADO EN LA PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Alto Trujillo ubicado en la provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "00694", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0867AC0F946AF36405258077000C995D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/82eba0b04ae6e96e05258077000c995c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA ADQUISICI\u00d3N, EXPROPIACI\u00d3N Y POSESI\u00d3N DEL INMUEBLE UBICADO EN LA MZ. 02, LOTE 14, URB. POPULAR EL ERMITA\u0143O ZONAL ALTA, PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE V\u00cdA DE ACCESO AL AA.HH. SANTA CRUZ, SANTA ROSA/INDEPENDENCIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de una obra p\u00fablica a favor de la poblaci\u00f3n de los asentamientos humanos Santa Cruz y Santa Rosa del distrito de Independencia.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5225/2015-CR)", "codigo_ley": "00693", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/82EBA0B04AE6E96E05258077000C995C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ff5b0ba567cddeb05258077000c995a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL NUEVO HOSPITAL NACIONAL SERGIO E. BERNALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del nuevo Hospital Nacional Sergio E. Bernales.    (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5121/2015-CR)", "codigo_ley": "00692", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FF5B0BA567CDDEB05258077000C995A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1c9813facec4eff05258077000c9957?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MUNICIPALIDADES:L.27972/MODIFICA ART.2  DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE....", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, a fin de incluir en la tipolog\u00eda de municipalidades a las municipalidades rurales.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 3797/2014-CR)", "codigo_ley": "00691", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1C9813FACEC4EFF05258077000C9957?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11c735203cff73b305258077000c9955?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL DESARROLLO INTEGRAL DE SEDAPAL Y SU PLAN MAESTRO PARA LIMA METROPOLITANA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y prioridad nacional el desarrollo integral de Sedapal y su Plan Maestro para Lima Metropolitana, debiendo el Poder Ejecutivo adoptar las medidas correspondientes para garantizar los procesos de inversi\u00f3n respectivos. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5164/2015-CR)", "codigo_ley": "00690", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11C735203CFF73B305258077000C9955?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e839eace3bedd2590525807700049d34?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE IMPLEMENTACI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO INSTITUCIONAL DEL E.S. II-1 HOSPITAL NUESTRA SE\u0143ORA DE LAS MERCEDES DE PAITA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s la implementaci\u00f3n del Hospital Nuestra Se\u0144ora de las Mercedes de Paita, se incluya dos art\u00edculos en las Disposiciones Complementarias Transitorias en la Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el a\u0144o fiscal 2017.", "codigo_ley": "00689", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E839EACE3BEDD2590525807700049D34?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/360bbf0fc0194abe0525807700049d32?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL HOSPITAL NIVEL III PARA SAN JUAN DE LURIGANCHO-PUEBLO JOVEN MONTENEGRO", "objetivo_ley": "Propone Ley que declara de necesidad p\u00fablica  e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Hospital Nivel III para San Juan de Lurigancho-Pueblo Joven Montenegro.", "codigo_ley": "00688", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/360BBF0FC0194ABE0525807700049D32?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/916ef29479f26de60525807700049d31?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL APORTE SOLIDARIO EN FAVOR DEL NI\u0143O, ADOLESCENETE Y ADULTO MAYOR EN SITUACI\u00d3N DE ABANDONO Y SALVAGUARDA DE LA VIDA FRENTE A INCENDIOS O DESASTRES NATURALES", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n del aporte solidario para la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n del ni\u0144o, adolescente y adulto mayor en situaci\u00f3n de abandono y entidades destinadas al resguardo y salvaguarda de la vida frente a incendios o desastres naturales.", "codigo_ley": "00687", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Figueroa Minaya  Modesto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/916EF29479F26DE60525807700049D31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb79a1a1c71ce67b0525807700049d2f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DE LA RUTA MOCHE AL EJE VIAL 4 LOJA-SARAMERIZA ENMARCADO EN EL PLAN BINACIONAL DE DESARROLLO DE LA REGI\u00d3N FRONTERIZA PER\u00da-ECUADOR", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad nacional e inter\u00e9s p\u00fablico la incorporaci\u00f3n del corredor tur\u00edstico ruta Moche al eje vial N\u00b0 4 Loja-Sarameriza que permita la formaci\u00f3n de un corredor tur\u00edstico macro regional entre las regiones de Lambayeque, La Libertad, Cajamarca, Amazonas y San Mart\u00edn con la regi\u00f3n de Loja en Ecuador.", "codigo_ley": "00686", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB79A1A1C71CE67B0525807700049D2F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7c7bd9dad4584ac05258076005ecbc2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA GESTI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y CONSERVACI\u00d3N VIAL POR NIVELES DE SERVICIO DEL CORREDOR VIAL SOCOTA-SAN LUIS DE LA LUCMA-LA RAMADA-SAN JUAN DE CUTERVO-CUJILLO-CHOROS-PUENTE CHAMAYA III, PROVINCIA DE CUTERVO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la Gesti\u00f3n, Mejoramiento y conservaci\u00f3n vial por niveles de servicio del Corredor Vial Socota-San Luis de la Lucma-La Ramada-San Juan de Cutervo-Cujillo-Choros-Puente Chamaya III, provincia de Cutervo en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "00685", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Vergara Pinto  Edwin", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Salaverry Villa  Daniel Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7C7BD9DAD4584AC05258076005ECBC2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b2a8544c2f16769305258076005ecba3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE SEGURIDAD ALIMENTARIA Y NUTRICIONAL", "objetivo_ley": "Propone regular los mecanismos para garantizar la seguridad alimentaria y nutricional en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "00684", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u00f1a N\u00fa\u00f1ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B2A8544C2F16769305258076005ECBA3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u00f1a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/807e0dd7881554cf05258076005ecb9b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CAM\u00c9LIDOS: SUDAMERICANOS/CREACI\u00d3N DE UN ORGANISMO ESPECIALIZADO EN LA PROTECCI\u00d3N Y", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de un organismo especializado en la protecci\u00f3n y producci\u00f3n de cam\u00e9lidos sudamericanos, el mismo que estar\u00e1 adscrito al Ministerio de Agricultura y Riego.", "codigo_ley": "00683", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/807E0DD7881554CF05258076005ECB9B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e57194c272d6dbd305258075007c8c16?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA A LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES COMPETENCIAS NORMATIVAS EXCLUSIVAS EN MATERIA DE SERVICIO P\u00daBLICO DE TRANSPORTE TERRESTRE URBANO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre, con el fin de otogar a las Municipalidades Provinciales competencias normativas exclusivas en materia de servicio p\u00fablico de transporte terrestre urbano en su \u00e1mbito territorial", "codigo_ley": "00682", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E57194C272D6DBD305258075007C8C16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8878f57068ab5c8705258075007c8c13?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL CONSUMO INTERNO Y MEJORA LOS T\u00c9RMINOS DE CONTRATACI\u00d3N EN LOS HIDROCARBUROS", "objetivo_ley": "Propone modificar los dispositivos legales vigentes a fin de que el Estado pueda garantizar el abastecimiento permanente de hidrocarburos y de manera especial de gas natural al mercado nacional, de manera descentralizada, en funci\u00f3n a un plan de desarrollo energ\u00e9tico.", "codigo_ley": "00681", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8878F57068AB5C8705258075007C8C13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8a99a3ace220bde05258075007c8c12?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N LA FESTIVIDAD DE LA VIRGEN DEL ROSARIO, DEL DISTRITO DE COMBAPATA, PROVINCIA DE CANCHIS, REGI\u00d3N CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n a la Festividad de la Virgen del Rosario del distrito de Combapata, provincia de Canchis, regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "00680", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8A99A3ACE220BDE05258075007C8C12?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6151eb42a54aefae05258075007c8c10?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "DISTRITO DE CHIMUR, PROVINCIA DE PAUCARTAMBO, DEPARTAMENTO DE CUSCO/CREACI\u00d3N DEL...", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Chimur, en la provincia de Paucartambo, departamento de Cusco", "codigo_ley": "00679", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6151EB42A54AEFAE05258075007C8C10?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1baf786d3e67128505258075007c8c0d?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE GESTI\u00d3N SOSTENIBLE E INTEGRADA DE LA ZONA MARINO COSTERA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo para la gesti\u00f3n sostenible e integrada de la Zona Marino Costera del Per\u00fa", "codigo_ley": "00678", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1BAF786D3E67128505258075007C8C0D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e6dfcfa082f365e05258075007c8bec?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO ESPECIAL AFIANZAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LOS RECURSOS H\u00cdDRICOS DE TACNA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto Especial Afianzamiento y Ampliaci\u00f3n de los Recursos H\u00eddricos de Tacna.", "codigo_ley": "00677", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E6DFCFA082F365E05258075007C8BEC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db680cba1d2e607305258075007c8beb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u250cBLICA Y DE INTER\u2554S NACIONAL LA PROMOCI\u00cbN DE LA AMAZON\u2550A SOSTENIBLE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u02d9blica e inter\u00das nacional la promoci\u02c7n de la Amazon\u00dda Sostenible.", "codigo_ley": "00676", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ush\u02ddahua Huasanga  Glider Agust\u00ddn", "Vergara Pinto  Edwin", "Villanueva Ar\u00davalo  C\u00dasar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB680CBA1D2E607305258075007C8BEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u02c7nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00dda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d459394a9144494c05258075007c8be9?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "BOLETO:TUR\u00cdSTICO L.28719/MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 11, 12 DE LA LEY DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 11, 12 de la Ley 28719, Ley del Boleto Tur\u00edstico", "codigo_ley": "00675", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Pariona Galindo  Federico", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D459394A9144494C05258075007C8BE9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a347454fb92e445405258075007c8be8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY CERO LLAMADAS ILEGALES EN LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone coadyuvar a la seguridad ciudadana mediante la prevenci\u00f3n de llamadas de telefon\u00eda m\u00f3vil ilegales y el uso ilegal de wifi dentro de los establecimientos penitenciarios del pa\u00eds", "codigo_ley": "00674", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vergara Pinto  Edwin", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A347454FB92E445405258075007C8BE8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6cbb4f275e99d6f8052580740077c32a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR EL ACOSO POL\u2550TICO CONTRA LAS MUJERES", "objetivo_ley": "Propone establecer mecanismos de prevenci\u02c7n, atenci\u02c7n, sanci\u02c7n y erradicaci\u02c7n del acoso pol\u00ddtico hacia las mujeres en su diversidad, a fin de garantizar el ejercicio pleno de sus derechos pol\u00ddticos sin discriminaci\u02c7n.", "codigo_ley": "00673", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/23/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6CBB4F275E99D6F8052580740077C32A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento", " Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51a2fd0664439319052580740077c292?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "TRABAJADOR PORTUARIO L.27866/MODIFICA ART\u00cdCULO 17 LEY DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 17 de la Ley 27866, Ley del Trabajador Portuario, referido al c\u00f3mputo del per\u00edodo de aportes al Sistema Nacional de Pensiones, tomando como base su salario mensual.", "codigo_ley": "00672", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/23/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51A2FD0664439319052580740077C292?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efb1af2702ed6228052580740077c254?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA MODERNIZACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE TRATAMIENTO DE ENFERMEDADES NEOPL\u00c1SICAS EN EL HOSPITAL REGIONAL ELEAZAR GUZM\u00c1N BARR\u00d3N EN LA PROVINCIA DEL SANTA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la modernizaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del departamento de tratamiento de enfermedades neopl\u00e1sicas en el Hospietal Eleazar Guzm\u00e1n Barr\u00f3n en la provincia del Santa", "codigo_ley": "00671", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/23/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Pariona Galindo  Federico", "Saavedra Vela  Esther", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFB1AF2702ED6228052580740077C254?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6877fa013db58957052580740061ca3d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N DE LAS DANZAS TRADICIONALES", "objetivo_ley": "Propone Ley de Protecci\u00f3n y Promoci\u00f3n de las Danzas Tradicionales.", "codigo_ley": "00670", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6877FA013DB58957052580740061CA3D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/30d972224da1e885052580740061ca3b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "D\u00cdA NACIONAL DE LAS IGLESIAS CRISTIANAS EVANG\u00c9LICAS EN EL PER\u00da/DECLARA ..", "objetivo_ley": "Propone declarar el 31 de octubre de cada a\u0144o D\u00eda Nacional de las Iglesias Evang\u00e9licas en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "00669", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/30D972224DA1E885052580740061CA3B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f60192d97170b6c052580740061c9de?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA FUNCI\u00d3N \"\"N\"\" DEL ART\u00cdCULO 51 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar la funci\u00f3n \"\"N\"\" del art\u00edculo 51 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales.", "codigo_ley": "00668", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F60192D97170B6C052580740061C9DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43a9f6a1d60c871d052580740061c9d3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA LA RENOVACI\u00d3N POR MITADES, ELECCI\u00d3N EN DISTRITOS UNINOMINALES Y ESTABLECE REPRESENTACI\u00d3N DE PERUANOS EN EL EXTERIOR EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 90 y 187 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica para elegir al Congreso de la Rep\u00fablica en distritos uninominales, establecer la representaci\u00f3n congresal de peruanos en el exterior y aplicar la renovaci\u00f3n por mitades.", "codigo_ley": "00667", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43A9F6A1D60C871D052580740061C9D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/901a0f0420ed0daf052580740061c994?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u2550CULOS 2, 5, 9, 12, 13 DE LA LEY 27986 LEY DE LOS TRABAJADORES DEL HOGAR", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 2, 5, 9, 12 y 13 de la Ley 27986 Ley de los Trabajadores del Hogar.", "codigo_ley": "00666", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "De Belaunde De C\u00dfrdenas  Alberto", "Gu\u00dda Pianto  Mois\u00das Bartolom\u00da", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00dandez Celis  Jorge Enrique", "S\u00dfnchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u02c7pez  Gilbert F\u00dalix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/901A0F0420ED0DAF052580740061C994?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u02c7n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b51dc51b2a1391bc052580740061c972?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO DE LA REGI\u00d3N NORTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Circuito Tur\u00edstico de la Regi\u00f3n Norte como un servicio tur\u00edstico nacional e internacional, contribuyendo al fortalecimiento y competitividad de la micro, peque\u0144a, y mediana empresa de servicios tur\u00edsticos.", "codigo_ley": "00665", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B51DC51B2A1391BC052580740061C972?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe791f5f54a709990525807400522afc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACI\u00d3N DE LOS DISTRITOS DE ALTO TRUJILLO Y EL MILAGRO EN LA PROVINCIA DE TRUJILLO EN EL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferente inter\u00e9s social la creaci\u00f3n de los distritos de Alto Trujillo y El Milagro, en la provincia de Trujillo en el departamento de La Libertad, con la finalidad de proyectar una distribuci\u00f3n eficiente de los recursos econ\u00f3micos y de los servicios p\u00fablicos del Estado, permitiendo un mejor desarrollo econ\u00f3mico y social.", "codigo_ley": "00664", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE791F5F54A709990525807400522AFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d3e3ee38ac7bb3a0525807400522afa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL NUEVO C\u00d3DIGO DE LAS NI\u0143AS, NI\u0143OS Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone un nuevo C\u00f3digo de las Ni\u0144as, Ni\u0144os y Adolescentes", "codigo_ley": "00663", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D3E3EE38AC7BB3A0525807400522AFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6683428725cfaed80525807400522af7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE FERIAS AGROPECUARIAS EN ZONAS RURALES", "objetivo_ley": "Propone fortalecer las ferias agropecuarias de las zonas rurales, con la finalidad de mejorar la comercializaci\u00f3n de productos generados por la agricultura campesina familiar y peque\u0144a agricultura.", "codigo_ley": "00662", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Pariona Galindo  Federico", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6683428725CFAED80525807400522AF7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f965133785184a40525807400522ad3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OPTIMIZA LA PREDICTIBILIDAD Y LEGITIMIDAD DE LOS PRECEDENTES VINCULANTES DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 5 de la Ley 28301, Ley Org\u00e1nica del Tribunal Constitucional, que optimiza la predictibilidad y legitimidad de los precedentes vinculantes del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "00661", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Pariona Galindo  Federico", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F965133785184A40525807400522AD3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d68ca9a414b112ea0525807400522aac?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA SEGUNDA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1133-DECRETO LEGISLATIVO PARA EL ORDENAMIENTO DEFINITIVO DEL R\u00c9GIMEN DE PENSIONES DEL PERSONAL MILITAR Y POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la segunda disposici\u00f3n complementaria final de Decreto Legislativo 1133-Decreto Legislativo para el ordenamiento definitivo del r\u00e9gimen de pensiones del personal militar y policial.", "codigo_ley": "00660", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D68CA9A414B112EA0525807400522AAC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/96795194ed67cc5d0525807400522a8d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA QUINTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL Y DEROGA LA OCTAVA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30512-LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR", "objetivo_ley": "Propone modificar la Quinta Disposici\u00f3n Complementaria final y Deroga la Octava Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30512-Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus docentes.", "codigo_ley": "00659", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/96795194ED67CC5D0525807400522A8D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7bcf790e3e0ef5c0525807400522a8a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE EL INGRESO DE MENORES DE EDAD A ESPECT\u00c1CULOS TAURINOS Y PELEA DE GALLOS Y SU ENTRENAMIENTO Y FORMACI\u00d3N PARA LA CORRIDA DE TOROS", "objetivo_ley": "Propone proteger la integridad moral, f\u00edsica y ps\u00edquica de los ni\u0144os y adolescentes menores de dieciocho a\u0144os frente a espect\u00e1culos crueles con fines lucrativas donde se celebren corrida de toros y/o pelea de gallos con muerte.", "codigo_ley": "00658", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7BCF790E3E0EF5C0525807400522A8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b11d14b6acb038c05258073005c1042?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 19 DE LA LEY 30230-LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS TRIBUTARIAS, SIMPLIFICACI\u00d3N DE PROCEDIMIENTOS Y PERMISOS PARA LA PROMOCI\u00d3N Y DINAMIZACI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N EN EL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 19 de la Ley 30230-Ley que establece medidas tributarias, simplificaci\u00f3n de procedimientos y permisos para la promoci\u00f3n y dinamizaci\u00f3n de la inversi\u00f3n en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "00657", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/22/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B11D14B6ACB038C05258073005C1042?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e5f94293d63b2ee0525807400522a4d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA", "objetivo_ley": "Propone derogar el art\u00edculo 6 de la Ley 30372, Ley de Presupuesto P\u00fablico para el a\u0144o fiscal 2016, restituir el derecho pleno a la negociaci\u00f3n colectiva.", "codigo_ley": "00656", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E5F94293D63B2EE0525807400522A4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eddb6be9c819d815052580720054944e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LAS REGLAS DE BRASILIA PARA FACILITAR EL ACCESO A LA JUSTICIA DE LAS PERSONAS EN CONDICIONES DE VULNERABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la implementaci\u00f3n de las Reglas de Brasilia para facilitar el acceso a la justicia de las personas en condici\u00f3n de vulnerabilidad aprobadas en la XIV Edici\u00f3n de la Cumbre Judicial Iberoamericana realizada en Brasilia los d\u00edas 4, 5 y 6 de marzo de 2008.", "codigo_ley": "00655", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EDDB6BE9C819D815052580720054944E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4c00cd4c5053a2a052580720054944d?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS DE PRIORIZACI\u00d3N PARA LA ATENCI\u00d3N DEL PAGO DE DEUDA SOCIAL MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone establecer criterios de priorizaci\u00f3n para el pago de la \"\"Deuda Social Magisterial\"\" con la finalidad de ordenar y sistematizar los pagos y reducir costos al Estado.", "codigo_ley": "00654", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4C00CD4C5053A2A052580720054944D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/128236885b62ed8c0525806d00784855?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA RENOVACI\u00d3N DEL PARQUE AUTOMOTOR Y LA FORMALIZACI\u00d3N EN LA VENTA DE UNIDADES INMATRICULADAS", "objetivo_ley": "Propone facilitar la venta, a trav\u00e9s de un sistema formal, de los veh\u00edculos inmatriculados por parte de personas naturales que los adquirieron en primera venta de empresas distribuidoras de veh\u00edculos nuevos, con la finalidad de renovar el parque automotor y proteger el medio ambiente, as\u00ed como combatir el lavado de activos en las transacciones de venta de veh\u00edculos automotores usados.", "codigo_ley": "00653", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/128236885B62ED8C0525806D00784855?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14e19719806823c80525806d00784830?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL \"\"PROYECTO HUAYRURO\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el \"\"Proyecto Huayruro\"\" que tiene por objeto la localizaci\u00f3n, desentierro y puesta en valor de los pueblos sepultados por la erupci\u00f3n del volc\u00e1n Huaynaputina el 19 de febrero del a\u0144o 1600, con la finalidad de generar un foco de desarrollo econ\u00f3mico, tur\u00edstico y cultural en la regi\u00f3n Moquegua.", "codigo_ley": "00652", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14E19719806823C80525806D00784830?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/93968217621b39ec0525806d007847f9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N COMPONENTE PERUANO DEL CORREDOR FERROVIARIO BIOCE\u00c1NICO CENTRAL PER\u00da-BOLIVIA-BRASIL, AS\u00cd COMO EL PLAN DE DESARROLO PORTUARIO EN LA PROVINCIA DE ILO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del componente peruano del Proyecto Corredor Ferroviario Bioce\u00e1nico Central Per\u00fa-Bolivia-Brasil, as\u00ed como el Plan de Desarrollo Portuario en la provincia de Ilo-regi\u00f3n Moquegua.", "codigo_ley": "00651", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/93968217621B39EC0525806D007847F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6159e19c080fe95c0525806d007847f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 26856, DECLARAN QUE LAS PLAYAS DEL LITORAL SON BIENES DE USO P\u00daBLICO, INALIENABLES E IMPRESCRIPTIBLES Y ESTABLECEN ZONAS DE DOMINIO RESTRINGIDO", "objetivo_ley": "Propone  modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 26856, declaran que las playas del litoral son bienes de uso p\u00fablico, inalienables e imprescriptibles y establecen zonas de dominio restringido y dicta medidas de formalizaci\u00f3n y acceso a la propiedad privada excluidas de la zona de dominio restringido.", "codigo_ley": "00650", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6159E19C080FE95C0525806D007847F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6eeb37514f9249a90525806d006fc529?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "DISTRITO ALTO TRUJILLO-LA LIBERTAD/CREACI\u00d3N DEL ...", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de Alto Trujillo, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad, con la finalidad de una mejor distribuci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos que permita una eficiente prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos, lo cual se revertir\u00e1 en el bienestar de la poblaci\u00f3n y el desarrollo local.", "codigo_ley": "00649", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Vergara Pinto  Edwin", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6EEB37514F9249A90525806D006FC529?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ed907d1e3f0a1e40525806d006fc50a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA ESCUELA NACIONAL DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DE PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fabica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Escuela Nacional del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa, la misma que ser\u00e1 construida en el terreno de 327,810.36 metros cuadrados, ubicado en el distrito de Santa Rosa, provincia y departamento de Lima, transferido para este efecto por la Superintendencia Nacional de Bienes Estatales (SBN).", "codigo_ley": "00648", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7ED907D1E3F0A1E40525806D006FC50A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7e69355482675fc0525806d0053b123?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA CONVALIDACI\u00d3N DE DETENCI\u00d3N EN FLAGRANCIA DELICTIVA", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la lucha contra la delincuencia y dotar de instrumentos legales a la Fiscal\u00eda y Polic\u00eda Nacional para una mejor y eficiente investigaci\u00f3n penal.", "codigo_ley": "00647", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7E69355482675FC0525806D0053B123?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/103d21ededf995cf0525806d0053b121?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY SOBRE LA PROPUESTA PARA INCORPORAR EN LA LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2017, LA APROBACI\u00d3N DEL PRESUPUESTO DEL MINISTERIO P\u00daBLICO-FISCAL\u00cdA DE LA NACI\u00d3N HASTA EL 2% DEL PRESUPUESTO INSTITUCIONAL DE APERTURA (PIA) DEL PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento del Ministerio P\u00fablico desde su aspecto presupuestario, lo cual significa tener mayores recursos para implementar fiscal\u00edas, capacitaci\u00f3n a personal fiscal y administrativo, infraestructura entre objetivos institucionales, y tener mayor \u00e1mbito de accionar a nivel nacional para perseguir eficazmente el delito, y excepcionalmente prevenirlos.", "codigo_ley": "00646", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/103D21EDEDF995CF0525806D0053B121?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7bf3129c5814f060525806d0053b0ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA REPARTICI\u00d3N INSTITUCIONAL DE LA RECUPERACI\u00d3N DE ACTIVOS EN EL EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Multisectorial, la cual estar\u00e1 conformada por el Ministerio P\u00fablico, Poder Judicial y el Ministerio de Justicia, cuya finalidad ser\u00eda la negociaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de los activos recuperados del exterior, la cual ser\u00e1 realizada en funci\u00f3n al grado de participaci\u00f3n de cada un de las entidades involucradas.", "codigo_ley": "00645", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7BF3129C5814F060525806D0053B0FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bdd05355d57c6bfb0525806c00804542?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD 29973 DISPONIENDO QUE LOS PARQUES P\u00daBLICOS QUE CUENTEN CON \u00c1REAS DE RECREACI\u00d3N CON JUEGOS INFANTILES SEAN EQUIPADOS CON JUEGOS INFANTILES ACCESIBLES PARA NI\u0143OS Y NI\u0143AS DISCAPACITADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley General de la Persona con Discapacidad 29973, disponiendo que los parques p\u00fablicos que cuenten con \u00e1reas de recreaci\u00f3n con juegos infantiles sean equipados con juegos infantiles accesibles para ni\u0144os y ni\u0144as discapacitados.", "codigo_ley": "00644", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BDD05355D57C6BFB0525806C00804542?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d98d74e028dbac00525806c00804541?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 27613-LEY DE PARTICIPACI\u00d3N EN RENTA DE ADUANAS Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 29775", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 27613, Ley de Participaci\u00f3n en Renta de Aduanas y modifica el art\u00edculo 3 de la Ley 29775, incluyendo a la Universidad Nacional del Callao con los ingresos que percibe la provincia Constitucional del Callao proveniente en la participaci\u00f3n en la Renta de Aduanas.", "codigo_ley": "00643", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D98D74E028DBAC00525806C00804541?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d13fc6d510f3d9960525806c0080453f?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA COMPETENCIA EN EL MERCADO DE CERVEZAS, ELIMINANDO INCENTIVOS QUE FOMENTAN INDEBIDAMENTE LA CONCENTRACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone eliminar distorsiones artificiales del mercado causadas por el sistema de monto fijo que contempla el Impuesto Selectivo al Consumo (ISC) sobre la cerveza, facilitando la competencia por precios de la bebida de menor grado alcoh\u00f3lico en la banda de cervezas econ\u00f3micas o populares.", "codigo_ley": "00642", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D13FC6D510F3D9960525806C0080453F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd07a9fdaa97490f0525806c0080453e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE TOLERANCIA CERO CONTRA LA INCURSI\u00d3N TERRORISTA EN LA POL\u00cdTICA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con el objeto de limitar determinados derechos pol\u00edticos a las personas que hayan sido condenadas, con calidad de cosa juzgada, por cualquiera de los tipos penales de los delitos de terrorismo y de apolog\u00eda al terrorismo.", "codigo_ley": "00641", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD07A9FDAA97490F0525806C0080453E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2cc03b1e2b7d9b6e0525806c0080453c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DEROGATORIA \u00daNICA, DEL DECRETO LEGISLATIVO 1246, QUE APRUEBA DIVERSAS MEDIDAS DE SIMPLIFICACI\u00d3N ADMINISTRATIVA", "objetivo_ley": "Propone Ley que deroga la Disposici\u00f3n Complementaria Derogatoria \u00danica del Decreto Legislativo 1246, que aprueba diversas medidas de simplificaci\u00f3n administrativa.", "codigo_ley": "00640", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CC03B1E2B7D9B6E0525806C0080453C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3487f2bd433095aa0525806c00804539?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3, NUMERAL 4 DE LA LEY 29304-LEY DE CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE JA\u00c9N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 numeral 4) de la Ley 29304-Ley de creaci\u00f3n de la Universidad Naacional de Ja\u00e9n.", "codigo_ley": "00639", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Pariona Galindo  Federico", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3487F2BD433095AA0525806C00804539?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/939f0c8086da7fa90525806c00804515?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LA ACCI\u00d3N PENAL E INHABILITACI\u00d3N DE LOS FUNCIONARIOS Y SERVIDORES P\u00daBLICOS QUE COMETEN DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que incorpora la imprescriptibilidad de la acci\u00f3n penal e inhabilitaci\u00f3n de los funcionarios y servidores p\u00fablicos que cometen delitos de corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "00638", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/939F0C8086DA7FA90525806C00804515?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d20b638cf19479900525806c008044b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 23, 23-A E INCORPORA EL ART\u00cdCULO 223-B, 23-C DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y SE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 109, 115 DE LA LEY 26859 LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, la Ley Org\u00e1nica de Elecciones, la Ley Org\u00e1nica de Elecciones Regionales y la Ley Org\u00e1nica de Elecciones Municipales, a efectos de corregir el procedimiento y fiscaliza con manera objetiva las hojas de vida de los candidatos en los procesos electorales.", "codigo_ley": "00637", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D20B638CF19479900525806C008044B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/80636a6c17b76ccb0525806c008044b8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA EQUIDAD DE G\u00e8NERO EN EL EMPLEO", "objetivo_ley": "Propone garantizar le equidad de g\u00d5nero en el empleo, respecto a su acceso, formaci\u00b5n y remuneraciones en el \u00c3mbito p\u00bablico y privado.", "codigo_ley": "00636", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u00fea N\u00ba\u00feez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00c3ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00c3squez S\u00c3nchez  C\u00d5sar Henry", "R\u00daos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/80636A6C17B76CCB0525806C008044B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/173f7fcdea2430ec0525806c008044b6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO PARA EL DESARROLLO FRUT\u00cdCOLA DE LA AMAZON\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco general para promover el desarrollo sostenible y competitivo del cultivo y la producci\u00f3n de frutales amaz\u00f3nicos sobre la base de la investigaci\u00f3n y el mejoramiento gen\u00e9tico.", "codigo_ley": "00635", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/173F7FCDEA2430EC0525806C008044B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c8bc6cbbef1df0b0525806c008044b5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL, LA PROTECCI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N DE LA MESETA DE PARINACOCHAS COMO PARTE DEL CORREDOR DE DESARROLLO TUR\u00cdSTICO DEL CONTISUYO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n, recuperaci\u00f3n y promoci\u00f3n de la Meseta de Parinacochas como parte integrante del Corredor de Desarrollo Tur\u00edstico del Contisuyo.", "codigo_ley": "00634", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C8BC6CBBEF1DF0B0525806C008044B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fcdfccdbcd483d70525806c008044b3?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LOS BENEFICIOS DEL BOMBERO", "objetivo_ley": "Propone ampliar los beneficios de los Bomberos, sobre el seguro de vida o compensaci\u00f3n extraordinaria, una bonificaci\u00f3n anual y ampliar la cobertura del Seguro Social de Salud.", "codigo_ley": "00633", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FCDFCCDBCD483D70525806C008044B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/067aef6054fb3d580525806c008044b1?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "TRABAJADORES:DEL HOGAR L.27986/MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone incorporar los art\u00edculos 1-A y 3-A y modifica los art\u00edculos 2, 3, 5, 15 y 16 de la Ley 27986, Ley de los Trabajadores del Hogar.", "codigo_ley": "00632", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/067AEF6054FB3D580525806C008044B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d474501e2cbaa1ac0525806c008044ae?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA CARRETERA CENTRAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTERES NACIONAL LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DE LA AUTOPISTA MACROREGIONAL DEL CENTRO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la Autopista Macroregional del Centro, sobre el trazo de la antigua y actual carretera central, con la finalidad de atender la emergencia en la Carretera Central.", "codigo_ley": "00631", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D474501E2CBAA1AC0525806C008044AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/32a8059239faec680525806c008044ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:CIVIL 949/TRANSFERENCIA DE PROPIEDAD DE BIENES INMUEBLES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 949 del C\u00f3digo Civil, referente a la transferencia de propiedad de bienes inmuebles.", "codigo_ley": "00630", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/32A8059239FAEC680525806C008044AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f3af8629a25c7320525806c008044ab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N DEL DESARROLLO PRODUCTIVO Y CRECIMIENTO EMPRESARIAL DE LA PROVINCIA DE PUERTO INCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n del desarrollo productivo y crecimiento empresarial de la provincia de Puerto Inca, regi\u00f3n Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "00629", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aramayo Gaona  Alejandra", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F3AF8629A25C7320525806C008044AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fcf910f8f90a87d20525806c008044a8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "CONSEJO NAC.MAGISTRATURA L.26397/MODIFICA LEY ORG\u00c1NICA DEL...", "objetivo_ley": "Propone incorporar los art\u00edculos 16-A y 17-A y modificar el art\u00edculo 43 de la Ley 26397, Ley Org\u00e1nica del Consejo Nacional de la Magistratura, con el fin de optimizar la transparencia en los procesos de nombramiento, ratificaci\u00f3n y destituci\u00f3n de los jueces y fiscales y en la elecci\u00f3n de los consejeros del citado \u00f3rgano constitucional.", "codigo_ley": "00628", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCF910F8F90A87D20525806C008044A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/adc251376ed6acce0525806b00785d4c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL CONCURSO INTERNO PARA EL ASCENSO, CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y L\u00cdNEA DE CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE LA SALUD, QUE SE ENCUENTRAN UBICADOS EN EL NIVEL DE T\u00c9CNICOS Y AUXILIARES EN CADA UNA DE LAS UNIDADES EJECUTORAS DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el concurso interno para el ascenso, cambio de grupo ocupacional y l\u00ednea de carrera, de los profesionales de la salud, que se encuentran ubicados en el nivel t\u00e9cnico y auxiliar en cada una de las Unidades Ejecutoras de la Salud del Ministerio de Salud y de los Gobiernos Regionales, nombrados bajo el r\u00e9gimen del D.L. 276, y , que a la daci\u00f3n de la presente ley cuenten con t\u00edtulo profesional reconocido por la ley universitaria..", "codigo_ley": "00627", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ADC251376ED6ACCE0525806B00785D4C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ad7a8eabc1692d10525806b00785d27?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE \"\"ALERTAS EDUCATIVAS\"\" PARA LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS-MYPE", "objetivo_ley": "Propone establecer sanciones denominadas Alertas Educativas para las micro y peque\u0144as empresas reguladas de conformidad con el art\u00edculo 11 de la Ley 30056, que se encuentren en los reg\u00edmenes tributarios RUS, RER o R\u00e9gimen General, con la finalidad de reducir el incumplimiento tributario mediante aprendizajes espec\u00edficos, y promover la cultura tributaria.", "codigo_ley": "00626", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3AD7A8EABC1692D10525806B00785D27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22845a8d4e3411a00525806b007338fc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 91 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, REFERIDO AL CONTROL POL\u00cdTICO DE LOS DECRETOS DE URGENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 91 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, referido al control pol\u00edtico de los Decretos de Urgencia.", "codigo_ley": "00625", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22845A8D4E3411A00525806B007338FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13d259ce9abbcc4c0525806b00589bf9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE TOLERANCIA CERO CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N EN LA FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone prohibir en las entidades del Estado la contrataci\u00f3n de personal que tiene sentencia condenatoria consentida por delitos de corrupci\u00f3n, con el fin de coadyuvar a la consecuci\u00f3n de un correcto funcionamiento de la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "00624", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13D259CE9ABBCC4C0525806B00589BF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e00f91e448f87980525806b0052f5f2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DE CHILE", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, para salir del territorio nacional del 28 al 30 de noviembre de 2016, con el objeto de realizar una visita oficial a la ciudad de Santiago, Rep\u00fablica de Chile, en atenci\u00f3n a la invitaci\u00f3n de la Presidenta de ese pa\u00eds, la se\u0144ora Ver\u00f3nica Michelle Bachelet Jeria", "codigo_ley": "00623", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E00F91E448F87980525806B0052F5F2?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd914a727f6a96ac0525806b00589bf1?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 822, LEY SOBRE EL DERECHO DE AUTOR", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del Decreto Legislativo 822, Ley sobre el Derecho de Autor", "codigo_ley": "00622", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD914A727F6A96AC0525806B00589BF1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/523bda5e2c2e4c770525806b00589bee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SEGURIDAD ENERG\u00c9TICA Y PROMOCI\u00d3N DE LA DIVERSIDAD DE LA MATRIZ ENERG\u00c9TICA", "objetivo_ley": "Propone asegurar que el Estado cumpla con las metas de los acuerdos de la Cumbre Mundial de Cambio Clim\u00e1tico de Par\u00eds del a\u0144o 2015 y los objetivos de desarrollo sostenible de Naciones Unidas, al desarrollar medidas que nos permitan contar con energ\u00eda limpia al ir progresivamente propiciando un cambio de la matriz energ\u00e9tica.", "codigo_ley": "00621", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/523BDA5E2C2E4C770525806B00589BEE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21bc7a4deef302ff0525806b00589bcf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONSTITUYE UN FONDO CONCURSABLE REGIONAL SOBRE LA BASE DEL CANON GAS\u00cdFERO", "objetivo_ley": "Propone constituir un Fondo Concursable Regional sobre la base del canon gas\u00edfero, con el objeto de promover el desarrollo integral y sostenible de la regi\u00f3n.", "codigo_ley": "00620", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21BC7A4DEEF302FF0525806B00589BCF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b975af2f97f136720525806b00589bcd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA LEY 30162, LEY DE ACOGIMIENTO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 14 a la Ley 30162, Ley de Acogimiento Familiar, referido al fortalecimiento de la familia, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la ni\u0144ez, la adolescencia y la juventud.", "codigo_ley": "00619", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B975AF2F97F136720525806B00589BCD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97e63cce297a10470525806b00589bae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA DERECHO DE IGUALDAD EN LA REMUNERACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES DE LAS EMPRESAS TERCERIZADORAS Y A PARTICIPAR EN LAS UTILIDADES DE LAS EMPRESAS PRINCIPALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 1) e incorp\u00f3rase los numerales 5) y 6) al art\u00edculo 7 de la Ley 29245, Ley que regula los servicios de tercerizaci\u00f3n, as\u00ed como la modificaci\u00f3n de art\u00edculo 9 de dicha ley, que regula el derecho de igualdad en la remuneraci\u00f3n de los tabajadores de lsa empresas tercerizadoras y a participar en las utilidades de las empresas principales, lo que en modo alguno no signfica un desembolso de recursos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "00618", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97E63CCE297A10470525806B00589BAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d27b21fedcd443430525806b00589b52?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA INTANGIBLE, INALIENABLE E IMPRESCRIPTIBLE EL TERRENO QUE OCUPA PUERICULTORIO P\u00c9REZ ARAN\u00cdBAR", "objetivo_ley": "Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible la integridad de los terrenos que ocupa el Puericultorio P\u00e9rez Aran\u00edbar, ubicado en el distrito de Magdalena del Mar, provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "00617", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D27B21FEDCD443430525806B00589B52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb90c8b22942930d0525806800784337?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE  DE MANERA PERMANENTE A LAS PERSONAS QUE HAYAN SIDO CONDENADAS CON SENTENCIA FIRME POR DELITOS DE TERRORISMO Y APOLOG\u00cdA AL TERRORISMO A POSTULAR A CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone Ley que prohibe de manera permanente a las personas que hayan sido condenadas con sentencia firme por delitos de terrorismo y apolog\u00eda al terrorismo a postular a cargos de elecci\u00f3n popular.", "codigo_ley": "00616", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB90C8B22942930D0525806800784337?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b75d81a4ae990290525806800784336?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES 30512", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus docentes 30512.", "codigo_ley": "00615", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B75D81A4AE990290525806800784336?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a12782cfb88f9ebc052580680078432e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL MINISTERIO DE CULTURA AL SISTEMA NACIONAL INTEGRADO DE CATASTRO Y SU VINCULACI\u00d3N CON EL REGISTRO DE PREDIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3 y 7 de a Ley 28294, Ley que crea el Sistema Nacional integrado de Catastro y su Vinculaci\u00f3n con el Registro de Predios, que incorpora al Ministerio de Cultura.", "codigo_ley": "00614", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A12782CFB88F9EBC052580680078432E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d07cf8df54a75d910525806800784304?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 22/EXCLUIR DE LA RESPONSABILIDAD RESTRINGIDA POR EDAD A QUIENES HAN COMETIDO DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 22 del C\u00f3digo Penal, para excluir de la responsabilidad restringida por edad, a quienes han cometido delitos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "00613", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D07CF8DF54A75D910525806800784304?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd07ca8ed6addf5d05258192006c8675?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "D\u00cdA NACIONAL DE LAS IGLESIAS EVANG\u00c9LICAS Y PROTESTANTES", "objetivo_ley": "Propone declarar el 31 de octubre de cada a\u0144o D\u00eda Nacional de las Iglesias Evang\u00e9licas y Protestantes.", "codigo_ley": "00612", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Arimborgo Guerra  Tamar", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lazo Julca  Israel Tito", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD07CA8ED6ADDF5D05258192006C8675?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e0f6bf0cd4de18aa05258068006040de?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL  316/DELITO DE APOLOG\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 2 del art\u00edculo 316 del C\u00f3digo Penal, referido al delito de Apolog\u00eda.", "codigo_ley": "00611", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Saavedra Vela  Esther", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E0F6BF0CD4DE18AA05258068006040DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d269b346646a252505258068006040db?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSAS NORMAS PARA PROMOVER LA INVERSI\u00d3N EN RENTA DE BIENES INMUEBLES A TRAV\u00c9S DE VEH\u00cdCULOS DE INVERSI\u00d3N COLECTIVA", "objetivo_ley": "Propone incorporar los art\u00edculos 2-A y 2-B de la Ley 30341, referente a otorgar incentivos tributarios con el fin de promover la Constituci\u00f3n e inversi\u00f3n en proyectos inmobiliarios a trav\u00e9s de los Fondos de Inversi\u00f3n en Rentas de Bienes Inmuebles", "codigo_ley": "00610", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D269B346646A252505258068006040DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/05b821aa63f5ecd105258068006040d9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA COMO ZONA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROVINCIA DE TRUJILLO EN EL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD PARA LA CREACI\u00d3N DE LOS DISTRITOS DE ALTO TRUJILLO Y EL MILAGRO", "objetivo_ley": "Propone declarar como zona de inter\u00e9s nacional a la provincia de Trujillo en el departamento de La Libertad, a fin de ejecutar las acciones de demarcaci\u00f3n territorial que conlleven a la creaci\u00f3n de los distritos de Alto Trujillo y El Milagro.", "codigo_ley": "00609", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/05B821AA63F5ECD105258068006040D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1298eff7c4f6d48052580680060407d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "TRABAJADOR PORTUARIO L.27866/MODIFICA ART\u00cdCULO 17 LEY DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 17 de la Ley 27866, Ley del Trabajador Portuario.", "codigo_ley": "00608", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1298EFF7C4F6D48052580680060407D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17d1f1c70852c6b20525806800604076?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MEJORA EL R\u2554GIMEN LABORAL Y DE SEGURIDAD SOCIAL A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL R\u2554GIMEN LABORAL DE LA LEY 27360 LEY DE PROMOCI\u00cbN AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 7.2 del art\u00ddculo 7 de la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoci\u02c7n del sector agrario.", "codigo_ley": "00607", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00dalula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00ddguez Zavaleta  El\u00ddas Nicol\u00dfs", "Del Castillo G\u00dflvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u02c7n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17D1F1C70852C6B20525806800604076?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n Agraria", " Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/651474fa11e6d1a80525806800604050?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL NUEVO HOSPITAL REGIONAL DOCENTE DE TRUJILLO Y DEL HOSPITAL BEL\u00c9N EN LA REGI\u00d3N LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del nuevo Hospital Regional docente de Trujillo y del Hospital Bel\u00e9n en la regi\u00f3n La Libertad", "codigo_ley": "00606", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/651474FA11E6D1A80525806800604050?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aadeab7e0eb5f86d052580680060404d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REESTRUCTURA EL REGISTRO NACIONAL DE TERMINALES DE TELEFON\u00cdA CELULAR", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2 y 3 de la Ley 28774, Ley que crea el Registro Nacional de Terminales de Telefon\u00eda Celular.", "codigo_ley": "00605", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AADEAB7E0EB5F86D052580680060404D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b82c28cd2f6c0780525806800603ff1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA TERCERA SEMANA DE OCTUBRE COMO LA SEMANA NACIONAL DE LUCHA CONTRA EL C\u00c1NCER", "objetivo_ley": "Propone establecer la tercera semana de octubre de cada a\u0144o como la semana nacional de lucha contra el c\u00e1ncer.", "codigo_ley": "00604", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B82C28CD2F6C0780525806800603FF1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8d791dc78b08c4f0525806800603fef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA EL ART\u00cdCULO 45 DE LA LEY....", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 45 de la Ley 30220, Ley Universitaria, tiene por objeto regularizar las caracter\u00edsticas y requisitos de los t\u00edtulos obtenidos a nivel nacional y extranjero.", "codigo_ley": "00603", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8D791DC78B08C4F0525806800603FEF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be48bd8ba7a33d380525806800603fee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.4) E INCORPORA EL NUMERAL 8.5) DEL ART\u00cdCULO 8 DE LA LEY 30099, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 8.4 e incorpora el numeral 8.5 del art\u00edculo 8 de la Ley 30099-Ley de Fortalecimiento de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal", "codigo_ley": "00602", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lazo Julca  Israel Tito", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE48BD8BA7A33D380525806800603FEE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/484a5e09e234d2e30525806800603feb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL LA PROTECCI\u201dN Y PROMOCI\u201dN DEL PATRIMONIO ARQUEOL\u201dGICO PREINCA EXISTENTES EN LA CUENCA DEL ALTO MARA\u2014\u201dN, REGI\u201dN HU\u0143NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional la protecci\u016fn, promoci\u016fn y puesta en valor del patrimonio arqueol\u016fgico PRE INCA, de los complejos arqueol\u016fgicos existentes en las provincias de Lauricocha, Dos de Mayo, Yarowilca, Huamalies, Huacaybamba y Mara\u016e\u016fn en la Regi\u016fn Hu\u0160nuco", "codigo_ley": "00601", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u0160n  Miky Joaqu\u016an", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "\u0143vila Rojas  Lucio", "Letona Pereyra  Mar\u016aa \u0155rsula Ingrid", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u016eahua Huasanga  Glider Agust\u016an", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/484A5E09E234D2E30525806800603FEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c4bd2473be0fae0705258067007ac425?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA DESCONTAMINACI\u00d3N, GESTI\u00d3N AMBIENTAL Y REHABILITACI\u00d3N DE LAS AGUAS DEL RIO HUALLLAGA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la formulaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un plan ambiental para la descontaminaci\u00f3n, gesti\u00f3n ambiental y rehabilitaci\u00f3n de las aguas del R\u00edo Huallaga", "codigo_ley": "00600", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C4BD2473BE0FAE0705258067007AC425?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ea8f1a22ab1a35b2052580670066db56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL CUMPLIMIENTO DEL SERVICIO DE LOS BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da DENTRO DE SU JORNADA LABORAL", "objetivo_ley": "Propone establecer el derecho de todo trabajador de la actividad p\u00fablica o privada, que sea bombero activo del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa (CGBVP), a gozar de licencia para prestar el servicio de voluntariado dentro de su jornada laboral a fin de atender casos de emergencia.", "codigo_ley": "00599", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Figueroa Minaya  Modesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Saavedra Vela  Esther", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EA8F1A22AB1A35B2052580670066DB56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dfd170ad7bb00b9a052580670066db53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA ESCUELA DE FORMACI\u00d3N PROFESIONAL DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la escuela de formaci\u00f3n profesional del Cuerpo General de Bomberos del Per\u00fa, con la finalidad que obtengan una formaci\u00f3n profesional t\u00e9cnico.cient\u00edfica, siendo \u00fatil para los eventos adversos que pueda tener la sociedad peruana.", "codigo_ley": "00598", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DFD170AD7BB00B9A052580670066DB53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07d25a117667d939052580670066db4d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA A LA CARRETERA CENTRAL Y PROMUEVE SU SOLUCI\u00d3N INTEGRAL INTERMODAL", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia a la Carretera Central y promover medidas de car\u00e1cter intermodal, de corto, mediano y largo plazo, con la finalidad de atender dicha emergencia y recuperar seguridad, capacidad y libertad de circulaci\u00f3n y maniobra para la poblaci\u00f3n usuaria.", "codigo_ley": "00597", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07D25A117667D939052580670066DB4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27bdbf80ce9f920b052580670066db27?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 2, 4 DE LA LEY 29482, LEY DE PROMOCI\u00d3N PARA EL DESARROLLO DE ACTIVIDADES PRODUCTIVAS EN ZONAS ALTOANDINAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2 y 4 de la Ley 29482, Ley de Promoci\u00f3n para el desarrollo de actividades productivas en zonas altoandinas", "codigo_ley": "00596", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Vergara Pinto  Edwin", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27BDBF80CE9F920B052580670066DB27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ca06be04612b8f8052580670066db26?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27674, LEY QUE ESTABLECE EL ACCESO DE DEPORTISTAS DE ALTO NIVEL A LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27674, ley que establece el acceso de Deportistas de Alto Nivel a la Administraci\u00f3n P\u00fablca", "codigo_ley": "00595", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CA06BE04612B8F8052580670066DB26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e50c9ff2b73f87a0525806700617433?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE JUEGOS INFANTILES INCLUSIVOS EN PARQUES P\u00daBLICOS Y PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone establecer la obligatoriedad de juegos infantiles inclusivos en los distintos parques y espacios recreacionales, sean \u00e9stos p\u00fablicos o privados.", "codigo_ley": "00594", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E50C9FF2B73F87A0525806700617433?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af856bdb348b92d5052580670058ccbf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LAS AUTORIDADES \u00daNICAS PROVINCIALES DE TRANSPORTE URBANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de Autoridades \u00danicas Provinciales de Transporte Urbano a nivel nacional, como entes aut\u00f3nomos, planificadores, normativos, fiscalizadores y sancionadores en la materia, en su determinado \u00e1mbito territorial.", "codigo_ley": "00593", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF856BDB348B92D5052580670058CCBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07c9c1d3083e319a052580670058ccbd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE IMPLEMENTAR EL SISTEMA DE RETORNO DE ENVASES USADOS", "objetivo_ley": "Ley tiene por objeto promover la implementaci\u00f3n de un sistema de retorno de envases de pl\u00e1sticos, latas, cartones y otros por parte de las industrias a nivel nacional que los producen o utilizan para otros productos finales.", "codigo_ley": "00592", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07C9C1D3083E319A052580670058CCBD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c33121912ae747e0525806700549658?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "INFORMACI\u00d3N P\u00daB.L.27806/MODIFICA ART.LEY DE TRANSP.Y ..", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 2 del art\u00edculo 23 de la Ley 27806, Ley de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica.", "codigo_ley": "00591", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C33121912AE747E0525806700549658?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d6e5707e93be6f470525806600679610?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL, EL CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA Y EL ASCENSO DEL PERSONAL DEL MINISTERIO DE SALUD, DE SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS, Y DE LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone autorizar el cambio de grupo ocupacional, el cambio de l\u00ednea de carrera y el ascenso del personal del Ministerio de Salud, de sus organismos p\u00fablicos, y de las unidades ejecutoras de salud de los Gobiernos Regionales.", "codigo_ley": "00590", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D6E5707E93BE6F470525806600679610?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4032a66595fc8f5a05258066006795e9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "DIA DEL PR\u201dCER JOS\u2026 FAUSTINO S\u0143NCHEZ CARRI\u201dN/LEY QUE DECLARA..", "objetivo_ley": "Propone declarar el dos de junio de cada a\u016eo, como el D\u016aa del Pr\u016fcer Jos\u0165 Faustino S\u0160nchez Carri\u016fn, Tribuno y Forjador de la Rep\u0137blica del Per\u0137.", "codigo_ley": "00589", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u016aa", "Herrera Ar\u0165valo  Marita", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Torres Morales  Miguel \u0143ngel", "Ush\u016eahua Huasanga  Glider Agust\u016an"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4032A66595FC8F5A05258066006795E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d96a70be4a9bc1f05258066006795e7?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE OTORGAMIENTO DE BENEFICIOS DE COBERTURA DE SALUD, DE PENSI\u00d3N VITALICIA Y DE SEGURO CORPORATIVO A FAVOR DE LOS BOMBEROS VOLUNTARIOS LESIONADOS, INCAPACITADOS O FALLECIDOS POR ACTOS DE SERVICIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14 y la Quinta Disposici\u00f3n Complementaria de la Ley 27067, Ley del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa, referente a otorgar beneficios por lesiones sufridas, invalidez permanente o fallecimiento como consecuencia de actos del servicio.", "codigo_ley": "00588", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D96A70BE4A9BC1F05258066006795E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b751557aaac393bb05258066006795e1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA VIGENCIA DEL R\u00c9GIMEN EXTRORDINARIO AL ORGANISMO DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL (COFOPRI) PREVISTA EN LA LEY 29802", "objetivo_ley": "Propone prorrogar el plazo a que se refiere el art\u00edculo 1 de la Ley 29802, Ley que ampl\u00eda la vigencia del r\u00e9gimen extraordinario al organismo de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal (COFOPRI)", "codigo_ley": "00587", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B751557AAAC393BB05258066006795E1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8d93bc011d1e31405258066000197f5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "BOMBEROS VOLUNT.L.27067/MODIFICA LA LEY DEL CUERPO GENERAL DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27067, con la finalidad de ampliar la cobertura de atenciones y hospitalizaciones a cargo de Essalud, en casos de accidentes producidos por cualquir causa, en beneficio de los miembros activos del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u02d9.", "codigo_ley": "00586", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Castro Gr\u00b7ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ccnguez Herrera  Carlos Alberto", "Herrera Ar\u00c8valo  Marita", "Torres Morales  Miguel \u00a1ngel", "Ush\u00d2ahua Huasanga  Glider Agust\u00ccn", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8D93BC011D1E31405258066000197F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa3ea05190cb013105258066000197f2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA BENEFICIOS DE SALUD Y ESTUDIOS A FAMILIARES DIRECTOS DE BOMBEROS FALLECIDOS EN CUMPLIMIENTO DE SU DEBER", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14.2 e incorporase el 14.3 de la Ley 27067, que crea la Ley del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa, que otorga beneficios de salud a los familiares directos de los bomberos fallecidos en cumplimiento de su deber.", "codigo_ley": "00585", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA3EA05190CB013105258066000197F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/360b0b48f6431f9205258065007dd3a2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL L\u00cdMITE DE DEDUCIBILIDAD DE GASTOS POR CONCEPTO DE DONACIONES DE ALIMENTOS EN BUEN ESTADO PARA EFECTOS DEL IMPUESTOS A LA RENTA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso x.1 del art\u00edculo 37 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto a la Renta, aprobado mediante Decreto Supremo 179-2004-EF que fue incorporado mediante el art\u00edculo 7 de la Ley 30498, con la finalidad de ampliar el l\u00edmite de deducci\u00f3n como gasto de las donaciones de alimentos en buen estado.", "codigo_ley": "00584", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/360B0B48F6431F9205258065007DD3A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6155b2508c68a0ee05258065007dd39f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA PUENTE TINGO A SAN CRIST\u00d3BAL DE RAPAZ, PROVINCIA DE OY\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la carretera Puente Tingo hasta el Centro Poblado San Crist\u00f3bal de Rapaz, provincia de Oy\u00f3n, regi\u00f3n Lima Provincias.", "codigo_ley": "00583", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6155B2508C68A0EE05258065007DD39F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc07743bda455f6c05258065007dd39b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "TRABAJO PORTUARIO L.27866/MODIFICA ART\u00cdCULO 17 LEY DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 17 de la Ley 27866, Ley de Trabajo Portuario, establece reglas en materia previsional para los trabajadores portuarios.", "codigo_ley": "00582", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC07743BDA455F6C05258065007DD39B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43c7e40790e9505b05258065007dd374?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA LA QUINTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY...", "objetivo_ley": "Propone modificar la Quinta Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30220, Ley Universitaria e incorpora en sus alcances al Instituto Superior de M\u00fasica P\u00fablico Daniel Alom\u00eda Robles de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "00581", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Figueroa Minaya  Modesto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43C7E40790E9505B05258065007DD374?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de8a87ccdc11ef4d05258065007dd34f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "MUNICIPALIDADES:L.27972/MODIFICA ART. 20 Y 22  DE LA LEY ORG\u012eNICA DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u0137culos 20 y 22 y los art\u0137culos del Subcap\u0137tulo \u015anico del Cap\u0137tulo I del T\u0137tulo X de la Ley 27972, Ley Org\u012fnica de Municipalidades, referidos a la creaci\u00f3n, requisitos, recursos y funcionamiento de las Municipalidades de Centros Poblados, a fin de perfeccionar la normatividad que las regula.", "codigo_ley": "00580", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u012frtires", "Re\u012ftegui Flores  Rolando", "Espinoza Cruz  Marisol", "Pariona Galindo  Federico", "Dom\u0137nguez Herrera  Carlos Alberto", "Galv\u012fn Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u0137n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE8A87CCDC11EF4D05258065007DD34F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5be1e4f1d625c9505258065007dd34c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA EXPANSI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA EN TELECOMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone restituir la vigencia de la Ley 29022, Ley para el Fortalecimiento de la Expansi\u00f3n de Infraestructura en Telecomunicaciones y establece nuevo plazo de vigencia para Promover la Expansi\u00f3n de la Infraestructura en Telecomunicaciones.", "codigo_ley": "00579", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5BE1E4F1D625C9505258065007DD34C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1643d834e32dc3505258065007dd34a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PLAZO DE RESPUESTA DE LOS RECLAMOS Y DEL LIBRO DE RECLAMACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 24.1 y 152 de la Ley 29571, C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor, que modifica el plazo de respuesta de los reclamos y del Libro de Reclamaciones.", "codigo_ley": "00578", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1643D834E32DC3505258065007DD34A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3a7ea18c7c410b105258065007dd347?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL FONDO ESPECIAL DE FINANCIAMIENTO PARA ASOCIACIONES DE CONSUMIDORES", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del fondo econ\u00f3mico destinado al financiamiento de proyectos y actividades que realicen a favor del inter\u00e9s de los consumidores con el fin de promover y fortalecer las Asociaciones de Consumidores registradas y reconocidas por el Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Protecci\u00f3n de la Propiedad Intelectual (Indecopi)", "codigo_ley": "00577", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3A7EA18C7C410B105258065007DD347?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4adbeac85db2169305258065007dd325?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DECLARACI\u00d3N DE INTERDICCI\u00d3N EN SEDE NOTARIAL Y AUTOCURATELA", "objetivo_ley": "Propone regular el procedimiento de Declaraci\u00f3n de interdicci\u00f3n de incapaces mayores de edad en sede notarial, el que comprender\u00e1 la designaci\u00f3n de curador cuando corresponda y el se\u0144alamiento de sus facultades, seg\u00fan sea el caso.", "codigo_ley": "00576", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4ADBEAC85DB2169305258065007DD325?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4031feb6ffb5df34052580650068c266?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE SALUD A REALIZAR MODIFICACIONES PRESUPUESTARIAS PARA LA  IMPLEMENTACI\u00d3N DE LAS ACCIONES PREVISTAS EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1153", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio de Salud a realizar modificaciones presupuestarias para la implementaci\u00f3n de las acciones previstas en el Decreto Legislativo 1153.", "codigo_ley": "00575", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4031FEB6FFB5DF34052580650068C266?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21cfa34b56996815052580650067eaaf?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA CAUSAL DE VACANCIA EN EL ART\u00cdCULO 22 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES Y EL ART\u00cdCULO 30 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES SOBRE CAUSALES DE VACANCIA Y SUSPENSI\u00d3N MODIFICADOS POR LA LEY 28961", "objetivo_ley": "Propone modificar e incorporar nueva causal de vacancia en el art\u00edculo 22 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades y el art\u00edculo 30 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales sobre causales de vacancia y suspensi\u00f3n modificados por la Ley 28961.", "codigo_ley": "00574", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Pariona Galindo  Federico", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21CFA34B56996815052580650067EAAF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d391133ff313ed3052580650067ea88?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL Y LA DENOMINACI\u00d3N SALA DE DERECHO CONSTITUCIONAL DE LA CORTE SUPREMA DE JUSTICIA DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 30 y 35 del Decreto Legislativo 767, Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial. los art\u00edculos 4 y 40 de la Ley 29497, Nueva Ley Procesal del Trabajo, implementaci\u00f3n de la Sala Laboral de la Corte Suprema de Justicia de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "00573", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Pariona Galindo  Federico", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D391133FF313ED3052580650067EA88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14e15952111b3b55052580650067ea65?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA EL EXPENDI\u00d3 DE DIARIOS, REVISTAS Y LOTER\u00cdAS", "objetivo_ley": "Propone complementar la Ley 10674, que establece la protecci\u00f3n y asistencia del Estado en favor de los expendedores callejeros de diarios, revistas y billetes de loter\u00eda, y con ello fomentar dicha actividad dentro de los alcances del principio de legalidad, el inter\u00e9s y orden p\u00fablico.", "codigo_ley": "00572", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14E15952111B3B55052580650067EA65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f34668070c841c0052580650067ea64?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DEL TRABAJO DEL PROFESIONAL DE LA SALUD M\u00c9DICO VETERINARIO", "objetivo_ley": "Propone establecer el r\u00e9gimen jur\u00eddico aplicable al ejercicio profesional de los M\u00e9dicos Veterinarios, garantizando los derechos y deberes inherentes a su estatus de profesional de las ciencias m\u00e9dicas y con sujeci\u00f3n al ordenamiento constitucional y jur\u00eddico en general.", "codigo_ley": "00571", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F34668070C841C0052580650067EA64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fecc88e6734dfe4c052580650064a450?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA HIPOTECA INVERSA", "objetivo_ley": "Propone establecer una instituci\u00f3n que permita al solicitante y sus beneficiarios, mayores de 65 a\u0144os o en estado de dependencia, recibir una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica \u00fanica o peri\u00f3dica, por la constituci\u00f3n de hipoteca sobre su vivienda habitual, sin perder los atributos que le concede la propiedad sobre la misma.", "codigo_ley": "00570", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FECC88E6734DFE4C052580650064A450?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5764643df7fd802b052580650064a42d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 28,29 DE LA LEY 27460, LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DE LA ACUICULTURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 28 y 29 de la Ley 27460, Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo de la Acuicultura, vigentes por el Decreto Legislativo 1195, que aprueba la Ley General de Acuicultura.", "codigo_ley": "00569", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Pariona Galindo  Federico", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5764643DF7FD802B052580650064A42D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dee53e076c7de5f8052580650064a426?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE ALTO TRUJILLO, PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Alto Trujillo, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "00568", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DEE53E076C7DE5F8052580650064A426?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d847174b3e98415d052580650064a405?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACI\u00d3N DE LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n de la formalizaci\u00f3n de la micro y peque\u0144as empresas, con la finalidad de incentivar su creaci\u00f3n, desarrollo y competitividad.", "codigo_ley": "00567", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D847174B3E98415D052580650064A405?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa24454a86d2e0a8052580650064a402?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTRINGE LA REELECCI\u00d3N INMEDIATA DE DIRECTIVOS DE JUNTAS DE USUARIOS DE AGUA A UN SOLO PER\u00cdODO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11, inciso 4 de la Ley de las Organizaciones de Usuarios de Agua, Ley 30157, que restringe la reelecci\u00f3n inmediata de directivos a un solo per\u00edodo.", "codigo_ley": "00566", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA24454A86D2E0A8052580650064A402?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86c1b6a1944012c6052580650064a3ff?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE PRIORIDAAD SOCIAL LA AMPLIACI\u00d3N DE LA PISTA DEL AEROPUERTO DE CHACHAPOYAS EN EL DEPARTAMENTO DE AMAZONAS.", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la ampliaci\u00f3n de la pista del aeropuerto de Chachapoyas en el departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "00565", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Vergara Pinto  Edwin", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86C1B6A1944012C6052580650064A3FF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5156e9ac19885ebc052580650064a3de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NAACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA OY\u00d3N AMBO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional, el mejoramiento de la carreteera Oy\u00f3n-Ambo.", "codigo_ley": "00564", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5156E9AC19885EBC052580650064A3DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/889f01c25e92ea08052580650064a3b5?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S PARA LA REGI\u00d3N PASCO EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA YANAHUANCA-PASCO.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s para la regi\u00f3n Pasco, el mejoramiento de la carretera Yanahuanca-Pasco.", "codigo_ley": "00563", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/889F01C25E92EA08052580650064A3B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/816bad1c56a61a2b052580650064a3b2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S PARA LA REGI\u00d3N PASCO EL MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA NINACACA-HUACH\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s para la regi\u00f3n Pasco, el mejoramiento de la carretera Ninacaca-Huach\u00f3n.", "codigo_ley": "00562", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/816BAD1C56A61A2B052580650064A3B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eeba2ecbd9c13f02052580650064a3aa?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S PARA LA REGI\u00d3N PASCO LA REHABILITACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA VILLA RICA-PUERTO BERMUDEZ", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s para la regi\u00f3n Pasco, la rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento de la carretera Villa-Rica-Puerto Berm\u00fadez.", "codigo_ley": "00561", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EEBA2ECBD9C13F02052580650064A3AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e9f3fd53045b71505258065005beab3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL EL FORTALECIMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL SANTIAGO AP\u00d3STOL DE UTCUBAMBA, REGI\u00d3N AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional el fortalecimiento de la capacidad resolutiva de los servicios de salud del Hospital Santiago Ap\u00f3stol de Utcubamba, ubicado en la provincia de Utcubamba, departamento de amazonas.", "codigo_ley": "00560", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E9F3FD53045B71505258065005BEAB3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e48facb69fe20ce05258065005654f9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE PROPONE LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que tiene por finalidad incorporar la figura de la imprescriptibilidad de la acci\u00f3n penal para los delitos de corrupci\u00f3n cometidos por funcionarios o servidores p\u00fablicos; as\u00ed como aquellos delitos cometidos contra el patrimonio del Estado.", "codigo_ley": "00559", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Vergara Pinto  Edwin", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E48FACB69FE20CE05258065005654F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/300b123320806f5a05258065005654f6?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u02c7n", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LA LEY 27360, LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00cbN DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27360, ley que aprueba las normas de promoci\u02c7n del sector agrario.", "codigo_ley": "00558", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ananculi G\u02c7mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Echevarr\u00dda Huam\u00dfn  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00davalo  Marita", "Lizana Santos  M\u00dfrtires", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u00dda Cristina", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/300B123320806F5A05258065005654F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n Agraria", " Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab1431cf74df8de305258065005654f4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO ENTRE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LA REP\u00daBLICA DE COLOMBIA PARA LA PREVENCI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N, PERSECUCI\u00d3N DEL DELITO DE LA TRATA DE PERSONAS Y PARA LA ASISTENCIA Y PROTECCI\u00d3N A SUS V\u00cdCTIMAS", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Acuerdo entre la Rep\u00fablica del Per\u00fa y la Rep\u00fablica de Colombia para la prevenci\u00f3n, investigaci\u00f3n, persecuci\u00f3n del delito de la Trata de personas y para la asistencia y protecci\u00f3n a sus v\u00edctimas.", "codigo_ley": "00557", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB1431CF74DF8DE305258065005654F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c345122e310664905258065005654eb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PROTOCOLO ADICIONAL A LOS CONVENIOS DE GINEBRA DEL 12 DE AGOSTO DE 1949 RELATIVO A LA APROBACI\u00d3N DE UN SIGNO DISTINTIVO ADICIONAL (PROTOCOLO III)", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Protocolo Adicional a los Convenios de Ginebra del 12 de agosto de 1949 relativo a la aprobaci\u00f3n de un signo distintivo adicional (Protocolo III).", "codigo_ley": "00556", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C345122E310664905258065005654EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4fad692d18832ea805258065005654c4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PROTOCOLO DE 1996 RELATIVO AL CONVENIO SOBRE LA PREVENCI\u00d3N DE LA CONTAMINACI\u00d3N DEL MAR POR VERTIMIENTO DE DESECHOS Y OTRAS MATERIAS, 1972", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Protocolo de 1996 relativo al Convenio sobre la Prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n del mar por vertimiento de desechos y otras materias, 1972.", "codigo_ley": "00555", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4FAD692D18832EA805258065005654C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/504fdd0630a0c3a405258065005654c2?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27360-LEY QUE APRUEBA LAS NORMAS DE PROMOCI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 de la Ley 27360, Ley que aprueba las normas de promoci\u00f3n del Sector Agrario.", "codigo_ley": "00554", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/504FDD0630A0C3A405258065005654C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c5c17ff5839f9d005258065005654bf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA COMPETIVIDAD Y EL DESARROLLO DE LA INDUSTRIA L\u00c1CTEA", "objetivo_ley": "Propone promover la competitividad y el desarrollo de la industria l\u00e1ctea a nivel nacional", "codigo_ley": "00553", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C5C17FF5839F9D005258065005654BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/648c281883047295052580640075440a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO E INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PARACHIQUE-LA BOCANA, PROVINCIA DE SECHURA, DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cater prioritario e inter\u00e9s p\u00fablico la creaci\u00f3n del distrito de Parachique-La Bocana, en la provincia de Sechura, departamento de Piura.", "codigo_ley": "00552", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/648C281883047295052580640075440A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e809046070f4d7c105258064007543e9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UN NUEVO R\u00c9GIMEN DE ADMISI\u00d3N TEMPORAL DE AERONAVES Y MATERIAL AERON\u00c1UTICO", "objetivo_ley": "Propone que las personas naturales o jur\u00eddicas puedan ingresar al pa\u00eds aeronaves destinadas a sus fines, as\u00ed como las partes, piezas, repuestos y motores, documentos t\u00e9cnicos propios de la aeronave y material did\u00e1ctico para instrucci\u00f3n de personal aeron\u00e1utico, los mismos que son detallados mediante Resoluci\u00f3n Ministerial expedida por el Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas, con suspensi\u00f3n de pago de todo tributo, bajo el R\u00e9gimen de Admisi\u00f3n Temporal y hasta por el per\u00edodo de cinco (5) a\u0144os, contados a partir de la vigencia de la presente ley.", "codigo_ley": "00551", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E809046070F4D7C105258064007543E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86ea9e371bc53d7205258064007543e7?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE INHABILITACI\u00d3N PERPETUA PARA INGRESAR O REINGRESAR AL SECTOR P\u00daBLICO PARA LOS CONDENADOS POR LA COMISI\u00d3N DEL DELITO DE TERRORISMO Y APOLOG\u00cdA DEL TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 36 y 38 del C\u00f3digo Penal promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de establecer la inhabilitaci\u00f3n perpetua para ingresar o reingresar al sector p\u00fablico, obtener mandato, cargo, empleo o comisi\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico, para los condenados por la comisi\u00f3n del delito de terrorismo tipificado en el Decreto Ley 25475 y por el delito de apolog\u00eda del terrorismo previsto en el inciso 2 del art\u00edculo 316 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "00550", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86EA9E371BC53D7205258064007543E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58c39e2a4b1f2aad052580640051e278?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL PARA ESTABLECER LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LOS DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS Y SERVIDORES P\u00daBLICOS PARA LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N, LA TRAICI\u00d3N A LA PATRIA Y PARA LA DEFENSA DE LA SEGURIDAD NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, para establecer la imprescriptibilidad de los delitos cometidos por funcionarios y servidores p\u00fablicos para la lucha contra la corrupci\u00f3n, la traici\u00f3n a la patria y para la defensa de la seguridad nacional.", "codigo_ley": "00549", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58C39E2A4B1F2AAD052580640051E278?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89c67a99f5b8495e0525806400615a6c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEY 23019, LEY DEL COLEGIO DE PSIC\u201dLOGOS DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u016aculos de la Ley 23019, Ley del Colegio de Psic\u016flogos del Per\u0137. (Aut\u016fgrafa de ley observada del proyecto n\u0137m. 4544/2014-CR).", "codigo_ley": "00548", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89C67A99F5B8495E0525806400615A6C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c72d4e0e651109b0525806400615a6a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 29248, LEY DEL SERVICIO MILITAR", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2\u00b0 y 6\u00b0 de la Ley N\u00b0 29248, Ley del Servicio Militar, que establece el servicio militar obligatorio para los casos de pandillas y crea el Programa \"\"Rescate Social\"\". (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 455/2015-CR y otros).", "codigo_ley": "00547", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C72D4E0E651109B0525806400615A6A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee4040d997c050b90525806400615a69?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INVESTIGACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOL\u00d3GICO CERRO HUASOCHUGO, UBICADO EN EL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la investigaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, puesta en valor y conservaci\u00f3n del Complejo Arqueol\u00f3gico Huasochugo, del distrito de Huaso, provincia de Julc\u00e1n, departamento de La Libertad. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 3783/2014-CR).", "codigo_ley": "00546", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE4040D997C050B90525806400615A69?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/139384c0184e5eea0525806400615a67?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL ASFALTADO DE LA CARRETERA OTUZCO-USQUIL-HUARANCHAL EN EL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el asfaltado de la carretera Otuzco -Usquil - Huaranchal, en el departamento de La Libertad. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 3536/2013-CR).", "codigo_ley": "00545", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/139384C0184E5EEA0525806400615A67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4177a96b65c23cf90525806400615a66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE LA NUEVA AUTOPISTA LIMA-LA OROYA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la nueva autopista Lima-La Oroya, con la finalidad de atender la emergencia en la Carretera Central. (Aut\u00f3grafa de Ley observada del proyecto n\u00fam. 3860/2014-CR).", "codigo_ley": "00544", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4177A96B65C23CF90525806400615A66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/940e330d852f114905258064005c72b5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE SUSTITUYE E INCORPORA ART\u2550CULOS EN EL TEXTO \u250cNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO, APROBADO MEDIANTE EL DECRETO SUPREMO 055-99-EF Y NORMAS MODIFICATORIAS, PARA FOMENTAR LA COMPETITIVIDAD EN LAS EXPORTACIONES DE SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone sustituir e incorporar art\u00ddculos en el Texto \u250cnico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, aprobado por el Decreto Supremo 055-99-EF y normas modificatorias, para fomentar la competitividad en las exportaciones de servicios. (Aut\u02c7grafa de ley observada del proyecto n\u02d9m. 4682, 5296/2015-CR).", "codigo_ley": "00543", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/940E330D852F114905258064005C72B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abdfebe42b2215d5052580640059c80c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 559, LEY DE TRABAJO M\u00c9DICO, MODIFICADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1153, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA POL\u00cdTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECON\u00d3MICAS DEL PERSONAL DE LA SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone derogar la Primera Disposici\u00f3n Complementaria Modificatoria y el numeral 13 de la disposici\u00f3n complementaria derogatoria \u00fanica del Decreto Legislativo 1153 y modifica el art\u00edculo 9 del Decreto Legislativo 559, Ley de Trabajo M\u00e9dico y restituye los art\u00edculos 11, 13, 23, 24 y 25 del Decreto Legislativo 559, Ley de Trabajo M\u00e9dico. (Aut\u00f3gafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 3985, 4763/2015-CR).", "codigo_ley": "00542", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABDFEBE42B2215D5052580640059C80C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd1a8a3c064eaf3b052580640059c7ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE PRECISA LA NATURALEZA JUR\u00cdDICA DE LA ZONA ARQUEOL\u00d3GICA CARAL", "objetivo_ley": "Propone crear el Instituto Caral de Arqueolog\u00eda y Desarrollo Social como organismo ejecutor del Ministerio de Cultura. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 3881/2014-CR).", "codigo_ley": "00541", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD1A8A3C064EAF3B052580640059C7EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2aec9dba9f65306a052580640059c7c9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE REGULA EL SISTEMA DE AERONAVES PILOTADAS A DISTANCIA", "objetivo_ley": "Propone regular el debido uso de veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados (VANT), que circulen en el espacio a\u00e9reo y que puedan transportar objetos.(Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 3872, 4416/2014-CR).", "codigo_ley": "00540", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2AEC9DBA9F65306A052580640059C7C9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce52491937e89903052580640059c793?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE INSTITUYE EL SEGUNDO DOMINGO DE SETIEMBRE COMO D\u00cdA DE LA GASTRONOM\u00cdA PERUANA", "objetivo_ley": "Instit\u00fayase el segundo domingo de setiembre de cada a\u0144o como el D\u00eda de la Gastronom\u00eda Peruana. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 3262, 3757/2014-CR).", "codigo_ley": "00539", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE52491937E89903052580640059C793?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7184d458525af0c052580640059c788?OpenDocument", "estado_ley": "Se inhibe", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY DE SANEAMIENTO LEGAL DE VEH\u00cdCULOS AUTOMOTORES INMATRICULADOS A TRAV\u00c9S DE RESOLUCIONES JUDICIALES", "objetivo_ley": "Propone efectuar por \u00fanica vez el saneamiento legal, aduanero y tributario de veh\u00edculos automotores que fueron matriculados ante la Superintendencia Nacional de Registros P\u00fablicos -SUNARP, a trav\u00e9s de resoluciones judiciales emitidas por los \u00f3rganos jurisdiccionales del Poder Judicial. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 1351/2011-CR).", "codigo_ley": "00538", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7184D458525AF0C052580640059C788?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ceb6e26b9ea1480052580640059c767?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE CREA EL MARCO LEGAL \u0155NICO QUE OTORGA RECONOCIMIENTO, BENEFICIOS Y SEGURO DE VIDA AL PERSONAL DE LAS FUERZAS ARMADAS Y DE LA POLIC\u00d5A NACIONAL DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone modificar la ley que reconoce la calidad de defensores de la patria al personal de las Fuerzas Armadas, Polic\u016aa Nacional del Per\u0137 y personal civil que participaron en los incidentes armados fronterizos del subsector del Alto Cenepa de 1978 y conflicto armado de la cordillera del c\u016fndor de 1981-Ley 28796. (Aut\u016fgrafa de ley observada dl proyecto n\u0137m. 644/2012-CR y otros).", "codigo_ley": "00537", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5CEB6E26B9EA1480052580640059C767?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u016fn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u0137blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21fb2d3c449c352a052580640059c764?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL ESTUDIO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA DE INTEGRACI\u00d3N INTERREGIONAL ALTOANDINA APUR\u00cdMAC-CUSCO-PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la rehabilitaci\u00f3n y el mejoramiento a nivel de asfaltado de la carretera del corredor econ\u00f3mico de desarrollo e integraci\u00f3n altoandina que une los departamentos de Apur\u00edmac. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 2959/2015-CR y otros).", "codigo_ley": "00536", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21FB2D3C449C352A052580640059C764?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d02e59f3a0031dcf052580640059c762?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA DESCONTAMINACI\u00d3N Y REHABILITACI\u00d3N DE LAS AGUAS DE LOS R\u00cdOS TUMBES, ZARUMILLA Y CHIRA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n de la cuenca del r\u00edo Tumbes. (Aut\u00f3grafa de Ley observada del proyecto n\u00fam. 1415/2015-CR y otros).", "codigo_ley": "00535", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D02E59F3A0031DCF052580640059C762?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e847be3c799fcc03052580640059c740?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL CONSUMO, APROBADO POR EL DECRETO SUPREMO 055-99-EF, SOBRE LA TRANSFERENCIA DE FONDOS DEL EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone exonerar del Impuesto General a las Ventas a las empresas dedicadas a las transferencias de fondos. (Aut\u00f3grafa de Ley observada del proyecto n\u00fam. 596/2011-CR).", "codigo_ley": "00534", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E847BE3C799FCC03052580640059C740?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8621ab4504dc259d052580640051e275?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE REGULA EL USO OBLIGATORIO DE UN DISTINTIVO EN LOS VEHICULOS AUTOMOTORES DE PROPIEDAD DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone regular el uso obligatorio de un distintivo en los veh\u00edculos automotores de la propiedad del Estado. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 1155/2011-CR).", "codigo_ley": "00533", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8621AB4504DC259D052580640051E275?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7dcace08ebaf6d4f052580640051e23a?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA PLANTA DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES DE LA CIUDAD DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone la Ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento del sistema de tratamiento de aguas residuales en la ciudad de Puno con c\u00f3digo SNIP 191815, a fin de preservar la salud de la poblaci\u00f3n y recuperar el lago Titicaca afectado por la contaminaci\u00f3n. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 3150; 3259/2013-CR).", "codigo_ley": "00532", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DCACE08EBAF6D4F052580640051E23A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c7d211237791549052580640051e219?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE VENTANILLA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la provincia de Ventanilla, dentro de la Provincia Constitucional del Callao, con el objeto de mejorar la distribuci\u00f3n de los recursos y permitir una adecuada prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 931,4870/2015-CR", "codigo_ley": "00531", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C7D211237791549052580640051E219?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/577efdcbc5e597df052580640051e216?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE TRANSPORTE P\u00daBLICO TERRESTRE DE PASAJEROS DE \u00c1MBITO NACIONAL Y REGIONAL", "objetivo_ley": "La presente ley, su reglamento y normas complementarias ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n a las personas jur\u00eddicas constituidas bajo los tipos societarios vigentes, que brinden el servicio de transporte p\u00fablico terrestre interprovincial de pasajeros a trav\u00e9s de la red vial de carreteras en el \u00e1mbito nacional y que cuenten con la respectiva autorizaci\u00f3n del Ministerio de Transportes y Comunicaciones para su funcionamiento.(Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 483/2013-CR y otros).", "codigo_ley": "00530", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/577EFDCBC5E597DF052580640051E216?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d2b0aadb543a70c052580640051e213?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL APORTE SOLIDARIO EN FAVOR DEL NI\u0143O, EL ADOLESCENTE Y EL ADULTO MAYOR EN SITUACI\u00d3N DE ABANDONO", "objetivo_ley": "Propone regular el mecenazgo infantil y del adulto mayor en situaci\u00f3n de abandono en raz\u00f3n de promoci\u00f3n de incentivos fiscales para su promoci\u00f3n. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 2658/2013-CR).", "codigo_ley": "00529", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D2B0AADB543A70C052580640051E213?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27332dc6f71ee0ae052580640051e1f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DISPONE LA INSTALACI\u00d3N, USO Y MANTENIMIENTO DE DESFIBRILADORES EXTERNOS AUTOM\u00c1TICOS EN LOS ESPACIOS P\u00daBLICOS Y PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone establecer la obligatoriedad de la instalaci\u00f3n, uso y mantenimiento de desfibriladores externos autom\u00e1ticos en los espacios p\u00fablicos y privados, con el objeto de disminuir la tasa de muerte s\u00fabita cardiaca. (Aaut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 2787/2013-CR).", "codigo_ley": "00528", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27332DC6F71EE0AE052580640051E1F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/59aa49be857f9268052580640051e1f0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA FORMULACI\u00d3N DE UN PROGRAMA NACIONAL DE DESARROLLO SATELITAL", "objetivo_ley": "Propone Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la formulaci\u00f3n de un Programa Nacional de Desarrollo Satelital.(Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 2354/2012-CR).", "codigo_ley": "00527", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/59AA49BE857F9268052580640051E1F0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e2dd39f2c384718a052580640051e1ef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA EL INCISO 1 DEL ART\u00cdCULO 84-A DEL DECRETO LEY 19990, SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES DE LA SEGURIDAD SOCIAL, INCORPORADO POR LA LEY 29451", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 1 del art\u00edculo 84-A del Decreto Ley 19990, Sistema Nacional de Pensiones de la Seguridad Social, incorporado por la Ley 29451.(Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 686/2011-CR).", "codigo_ley": "00526", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E2DD39F2C384718A052580640051E1EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c1039c49b52d5e1052580640059c68b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 29659, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOL\u00d3GICA DE SAN JUAN DE LURIGANCHO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00b0 29659, Ley que crea la Universidad Nacional Tecnol\u00f3gica de San Juan de Lurigancho. ((Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. 434/2011-CR)", "codigo_ley": "00525", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C1039C49B52D5E1052580640059C68B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f2f3db9227b17f7f052580640059c68a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL REGISTRO NACIONAL DE PERFILES GEN\u00c9TICOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Registro Nacional Forense de Perfiles Gen\u00e9ticos para fines de investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n de delito graves en los que la evidencia biol\u00f3gica sea necesaria para probar la verdad en juicio. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 147/2011-CR y otros).", "codigo_ley": "00524", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F2F3DB9227B17F7F052580640059C68A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa700bf614877279052580640059c62c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 279-G AL C\u00d3DIGO PENAL, QUE REGULA LA TENENCIA DE ARMAS BLANCAS EN ESPACIOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 279-G al C\u00f3digo Penal, que regula la tenencia de armas blancas en espacios p\u00fablicos. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 297/2011-CR).", "codigo_ley": "00523", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA700BF614877279052580640059C62C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/481c6d1de4f83cce052580640059c62a?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 28735, LEY QUE REGULA LA ATENCI\u00d3N DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD, MUJERES EMBARAZADAS Y ADULTOS MAYORES EN LOS AEROPUERTOS, AER\u00d3DROMOS, TERMINALES TERRESTRESM FERROVIARIOS, MAR\u00cdTIMOS Y FLUVIALES Y MEDIOS DE TRANSPORTE", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley N\u1e1e 28735, Ley que regula la atenci\u00f3n de las  personas con discapacidad, mujeres embarazadas y adultos mayores en los aeropuertos, aer\u00f3dromos, terminales terrestres, ferroviarios, mar\u00edtimos y fluviales y medios de transporte. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 402, 1252/2011-CR).", "codigo_ley": "00522", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/481C6D1DE4F83CCE052580640059C62A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fde49c90cd0b606b052580640059c627?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 2 Y 3, INCORPORA LOS ART\u00cdCULOS 5-A. 5-B, Y 5D Y DEROGA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 28703, LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCI\u00d3N Y SANEAMIENTO PARA QUE REALICE LAS ACCIONES ADMINISTRATIVAS DE REVERSI\u00d3N A FAVOR DEL ESTADO DE LOS LOTES DE TERRENOS DEL PROYECTO ESPECIAL CIUDAD PACHAC\u00daTEC", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2 y 3, incorporar los art\u00edculos 5A, 5-C y 5D y derogar el art\u00edculo 4 de la Ley 28703, Ley que autoriza al Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento para que realice las acciones administrativas de reversi\u00f3n a favor del Estado de los lotes de terreno del Proyecto Especial Ciudad Pachac\u00fatec. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 1032/2011-CR).", "codigo_ley": "00521", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDE49C90CD0B606B052580640059C627?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/175785e77fca92f0052580640059c624?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DE LAS OBRAS DE CONSTRUCCI\u00d3N, REHABILITACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO, Y LA CULMINACI\u00d3N DE LA CARRETERA LONGITUDINAL DE LA SIERRA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n de las obras de construcci\u00f3n, rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento, y la culminaci\u00f3n de la carretera longitudinal de la sierra. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 857 y otros).", "codigo_ley": "00520", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/175785E77FCA92F0052580640059C624?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/801ebffcff36e198052580640059c5b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "0BSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 29314, LEY DE LA F\u00c1BRICA DE ARMAS Y MUNICIONES DEL EJ\u00c9RCITO FAME S.A.C.", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 29314, Ley de la F\u00e1brica de Armas y Municiones del Ej\u00e9rcito FAME S.A.C. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 673/2011-CR", "codigo_ley": "00519", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/801EBFFCFF36E198052580640059C5B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2806e9a59e616f67052580640059c5b2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DE LA LAGUNA DE PACUCHA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n e intangibilidad de la laguna de Pacucha, en la provincia de Andahuaylas, as\u00ed como su incorporaci\u00f3n al sistema nacional de \u00e1reas naturales protegidas por el estado (SINANPE). (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 852, 906/2011-CR).", "codigo_ley": "00518", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2806E9A59E616F67052580640059C5B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef08b6f3fddaaa19052580640068e442?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE ESTABLECE LA DEFENSA LEGAL DEL POLIC\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la defensa legal del Polic\u00eda. (Aut\u00f3gafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 787/2011-CR).", "codigo_ley": "00517", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF08B6F3FDDAAA19052580640068E442?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b055715cd4ad6d4f052580640068e440?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u2044BLICA Y PREFERENTE INTER\u2026S NACIONAL LA CREACI\u201dN DEL CENTRO DE ENTRENAMIENTO PARA EL PERSONAL DE LAS FUERZAS ARMADAS Y DE LA POLIC\u00d5A NACIONAL DEL PER\u2044 QUE PARTICIPA EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO Y EL NARCOTR\u00a1FICO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u02d9blica, preferente inter\u00c8s nacional y prioritaria ejecuci\u00dbn la creaci\u00dbn de la Escuela Especializada de las Fuerzas Armadas y la Polic\u00cca Nacional del Per\u02d9, que debe proporcionar instrucci\u00dbn y entrenamiento avanzado al personal que participe en la lucha contra el terrorismo y el narcotr\u00b7fico en el Per\u02d9. (Aut\u00dbgrafa de ley observada del proyecto n\u02d9m. 1207/2011-CR).", "codigo_ley": "00516", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B055715CD4AD6D4F052580640068E440?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8204e99ae9ec16f7052580640068e43d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE CREA EL ARCHIVO ADMINISTRATIVO UNIFICADO DE CONSTITUCI\u00d3N Y PROPIEDAD DE LAS COMUNIDADES NATIVAS", "objetivo_ley": "Propone crear el Archivo Central de Inscripci\u00f3n y Titulaci\u00f3n de Comunidades Nativas. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 765/2011-CR).", "codigo_ley": "00515", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8204E99AE9EC16F7052580640068E43D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2aafeaa2c62e31b052580640068e43c?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA (IIAP)", "objetivo_ley": "Propone establecer la naturaleza jur\u00eddica, organizaci\u00f3n y funciones del Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP) y sus relaciones con los gobiernos regionales de la Amazon\u00eda y el Gobierno Nacional. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam.318/2011-CR).", "codigo_ley": "00514", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2AAFEAA2C62E31B052580640068E43C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f2d5633db0854e2052580640059c5b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 26497, LEY ORG\u00c1NICA DEL REGISTRO NACIONAL DE IDENTIFICACI\u00d3N Y ESTADO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley Org\u00e1nica del Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil -Ley N\u00b0 26497. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 527/2011-RENIEC).", "codigo_ley": "00513", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F2D5633DB0854E2052580640059C5B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34d884cb318e298f052580640059c5ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 28592, LEY QUE CREA EL PLAN INTEGRAL DE REPARACIONES-PIR", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3\u00b0 y 6\u00b0 de la Ley N\u00b0 28592, Ley que crea el Plan Integral de Reparaciones-PIR. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 719, 1180/2011-CR).", "codigo_ley": "00512", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34D884CB318E298F052580640059C5AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22e76e2054eec0cb052580640059c5ac?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY PARA LA PROMOCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE PARQUES CIENT\u00cdFICOS Y TECNOL\u00d3GICOS", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n e implementaci\u00f3n de parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 178/2011.CR)", "codigo_ley": "00511", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22E76E2054EEC0CB052580640059C5AC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23e0d86f1849257605258064005a0480?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE EXONERA A LOS GOBIERNOS REGIONALES DEL PAGO DE TASAS REGISTRALES Y MUNICIPALES, ARANCELES U OTROS COBROS PARA LA EJECUCI\u00d3N DE LA FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone exonerar a los Gobiernos Regionales el pago de tasas registrales, municipales, aranceles u otros cobros para la ejecuci\u00f3n de la formalizaci\u00f3n de la propiedad rural. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 417, 506/2011-CR)", "codigo_ley": "00510", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23E0D86F1849257605258064005A0480?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/488d02296871be1405258060007a3afe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL R\u00c9GIMEN LABORAL DE EXPORTACI\u00d3N NO TRADICIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 32 del Decreto Ley 22342, Ley de Promoci\u00f3n de Exportaciones No Tradicionales, garantizar los derechos laborales fundamentales en el sector de exportaciones no tradicionales.", "codigo_ley": "00509", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/03/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/488D02296871BE1405258060007A3AFE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1a072822e30f36e05258060007a3afc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL R\u00c9GIMEN LABORAL DE LA LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL SECTOR AGRARIO, LEY 27360 Y RECONOCE DERECHOS LABORALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 de la Ley 27360, Ley de Promoci\u00f3n del Sector Agrario, reconoce derechos laborales", "codigo_ley": "00508", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/03/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1A072822E30F36E05258060007A3AFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c82ba408bc27ffd05258060007a3afa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Propone crear el Distrito Electoral de Peruanos Residentes en el Extranjero", "codigo_ley": "00507", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/03/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C82BA408BC27FFD05258060007A3AFA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a99571ce7282dc080525805f005b6b81?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA ELABORACI\u00d3N DEL ESTUDIO DE FACTIBILIDAD, EXPEDIENTE T\u00c9CNICO Y EJECUCI\u00d3N DE LA OBRA DENOMINADA \"\"CONSTRUCCI\u00d3N DEL T\u00daNEL DE LA VER\u00d3NICA Y ACCESOS\"\" EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la elaboraci\u00f3n del estudio de factibilidad, expediente t\u00e9cnico y ejecuci\u00f3n de la obra denominada \"\"Construcci\u00f3n del Tunel de la Ver\u00f3nica y Accesos\"\", en el departamento del Cusco.", "codigo_ley": "00506", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A99571CE7282DC080525805F005B6B81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/168434e347d1f93e0525805f005b6b7d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1195, LEY GENERAL DE ACUICULTURA Y SU REGLAMENTO", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1195 Ley General de Acuicultura y su Reglamento, que permita corregir las limitaciones de la norma para el desarrollo de la acuicultura en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "00505", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "11/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/168434E347D1F93E0525805F005B6B7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
