{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ebc4b5b3488bb70052586310062a170?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA FORTALECIMIENTO DE LA PESQUER\u00cdA ARTESANAL Y DE MENOR ESCALA DEL RECURSO CALAMAR GIGANTE O POTA (DOSIDICUS GIGAS) - \"\"LEY DE POTA\"\"", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento de la pesquer\u00eda artesanal y de menor escala del recurso Calamar gigante o Pota (Dosidicus Gigas) - \"\"Ley de Pota\"\"", "codigo_ley": "06702", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0EBC4B5B3488BB70052586310062A170?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2eae382a0d81b51905258630007c81e4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTERES NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE TERMINALES DE TRANSPORTE TERRESTRE, EN LA PROVINCIA DE LIMA", "objetivo_ley": "Propona declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de terminales de transporte terrestre, en la provincia de Lima", "codigo_ley": "06701", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Campos Villalobos  Rolando", "Inga Sales  Leonardo", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2EAE382A0D81B51905258630007C81E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e425a6a09205a4905258630007c81e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26519, LEY QUE ESTABLECE PENSI\u00d3N PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26519, Ley que establece pensi\u00f3n para ex Presidentes Constitucionales de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "06700", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Campos Villalobos  Rolando", "Inga Sales  Leonardo", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E425A6A09205A4905258630007C81E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/984b06914c55b91005258630007c81e2?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE RECONOCIMIENTO PLENO Y REGISTRO DE LA PERSONALIDAD JUR\u00cdDICA DE PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS, Y PUEBLOS AFROPERUANOS", "objetivo_ley": "Propone el reconocimiento pleno y registro de la personalidad jur\u00eddica de pueblos ind\u00edgenas u originarios, y pueblos afroperuanos.", "codigo_ley": "06699", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Benavides Gavidia  Walter", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chavarr\u00eda Vilcatoma  Roberto Carlos", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Gonzalez Cruz  Moises", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Santillana Paredes  Robertina", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/984B06914C55B91005258630007C81E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/11f34578a9ed0fe205258630007c81e0?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PAMPAMARCA EN LA PROVINCIA DE LUCANAS, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Pampamarca en la provincia de Lucanas, departamento de Ayacucho", "codigo_ley": "06698", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Chehade Moya  Omar Karim", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/11F34578A9ED0FE205258630007C81E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ecf7ea1369615390525862d0076bd53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL ENCARGADA DE LA REFORMA DEL SISTEMA TRIBUTARIO", "objetivo_ley": "Propone declarar  de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Multisectorial Encargada de la Reforma del Sistema Tributario", "codigo_ley": "06697", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rubio Gariza  Richard", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2ECF7EA1369615390525862D0076BD53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b80f2b78cb7293990525862d0076bd52?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE DECLARAR DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO \"\"EL VALOR\"\" UBICADO EN  LA PROVINCIA DE UTCUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del aeropuerto \"\"El Valor\"\" ubicado en la provincia de Utcubamba del departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "06696", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/27/2020", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B80F2B78CB7293990525862D0076BD52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1bf1a05cc71c43bb0525862d00729c99?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA E INTERES NACIONAL EL FINANCIAMIENTO Y EJECUCI\u201dN DE LOS PROYECTOS DE INVERSION PARA LA OPTIMIZACI\u201dN DE LA INFRAESTRUCTURA HIDR\u0143ULICA Y AFIANZAMIENTO DE LOS RECURSOS H\u00d5DRICOS EN EL PROYECTO ESPECIAL CHINECAS", "objetivo_ley": "Propone declara de necesidad p\u0137blica e inter\u0165s nacional el financiamiento y ejecuci\u016fn de los proyectos de inversi\u016fn para la optimizaci\u016fn de la infraestructura hidr\u0160ulica y afianzamiento de los recursos h\u016adricos en el proyecto especial Chinecas", "codigo_ley": "06695", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u016fn", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u016aa Isabel", "Chai\u016ea Contreras  Hip\u016flito", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier", "Ramos Zapana  Rub\u0165n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1BF1A05CC71C43BB0525862D00729C99?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/878dacc7b679f0c40525862d00729c98?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA ASIGNACI\u00d3N ECONOMICA POR BENEFICIO MINERO DE FUNDICI\u00d3N Y REFINACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone crear la Asignaci\u00f3n Econ\u00f3mica por Beneficio Minero de Fundici\u00f3n y Refinaci\u00f3n", "codigo_ley": "06694", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/27/2020", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/878DACC7B679F0C40525862D00729C98?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f60590473df0ef030525862d0050d9e5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL RETIRO DE APORTES DE HASTA 10 UNIDADES IMPOSITIVAS TRIBUTARIAS DE LAS AFP", "objetivo_ley": "Propone autorizar a todo afiliado al Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones a retirar de manera facultativa hasta diez (10) Unidades Impositivas Tributarias (UIT) para proteger la salud y aliviar la econom\u00eda familiar goleada por la crisis econ\u00f3mica generada por el brote del COVID-19", "codigo_ley": "06693", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F60590473DF0EF030525862D0050D9E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/93e2de0b0e2a5d020525862c007b6ee8?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LIBRE DESAFILIACI\u00d3N DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES (SPP) Y SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES (SNP)", "objetivo_ley": "Propone establecer  la libre desafiliaci\u00f3n del Sistema Privado de Pensiones (SPP)  o del Sistema Nacional de Pensiones-SNP y el reconocimiento total de aportes", "codigo_ley": "06692", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/93E2DE0B0E2A5D020525862C007B6EE8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/01da40587ac14ee20525862c007b6ee7?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CONTRATACI\u00d3N Y CAPACITACI\u00d3N LABORAL DE J\u00d3VENES ENTRE 18 Y 25 A\u0143OS, AS\u00cd COMO LA REINSERCI\u00d3N DE ADULTOS ENTRE 55 Y 65 A\u0143OS EN EL MERCADO LABORAL FORMAL", "objetivo_ley": "Propone la contrataci\u00f3n y capacitaci\u00f3n laboral de j\u00f3venes entre 18 y 25 a\u0144os, as\u00ed como la reinserci\u00f3n de adultos entre 55 y 65 a\u0144os en el mercado laboral forma", "codigo_ley": "06691", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/01DA40587AC14EE20525862C007B6EE7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16178ea2ee5f3e300525862c007b6ee6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE VENTANILLA  ALMIRANTE \"\"MIGUEL GRAU SEMINARIO\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ventanilla \"\"Almirante Miguel Seminario\"\", con sede en el distrito de Ventanilla de la Provincia Constitucional del Calla", "codigo_ley": "06690", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Campos Villalobos  Rolando", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16178EA2EE5F3E300525862C007B6EE6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc423508246f64af0525862c00635de4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE SAN JUAN DE LURIGANCHO \"\"JAVIER PEREZ DE CUELLAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Universidad Nacional de San Juan de Lurigancho \"\"Javier Perez de Cu\u00e9llar\"\", con sede en el distrito de San Juan de Lurigancho, provincia de Lima, departamento Lima", "codigo_ley": "06689", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Campos Villalobos  Rolando", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC423508246F64AF0525862C00635DE4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b159536122f48e4e0525862c00635de3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE VILLA AMPAY EN LA PROVINCIA DE ABANCAY DEL DEPARTAMENTO DE APURIMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar la creaci\u00f3n del distrito de Villa Ampay en la provincia de Abancay, del departamento de Apur\u00edmac", "codigo_ley": "06688", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B159536122F48E4E0525862C00635DE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e9bba8e82b7beb2e0525862c0054c4fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS BOMBEROS DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u0155 A ESSALUD", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u016fn de los bomberos voluntarios del Per\u0137 al seguro social - ESSALUD", "codigo_ley": "06687", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u016fn Popular", "autores": ["Ru\u016az Pinedo  Rolando Rub\u0165n", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u0160n D\u016aaz  Yessy N\u0165lida", "Garc\u016aa Oviedo  Paul Gabriel", "Lazo Vill\u016fn  Leslye Carol", "Salinas L\u016fpez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E9BBA8E82B7BEB2E0525862C0054C4FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16f8630f3a3723350525862b00812816?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 26519, QUE OTORGA PENSIONES VITALICIAS A LOS EX PRESIDENTES DE LA REP\u00daBLICA Y DEJA SIN EFECTO  BENEFICIOS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que deroga la Ley 26519, pue otorga pensiones vitalicias a los ex Presidentes de la Rep\u00fablica y deja sin efecto beneficios.", "codigo_ley": "06686", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16F8630F3A3723350525862B00812816?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b15a44439c86ffe70525862b007ce453?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL SISTEMA DE TRANSPORTE TELEF\u00c9RICO EN LA ZONA ARQUEOL\u00d3GICA DEL CERRO BA\u00daL Y REDES VIALES DE ACCESO EN EL DISTRITO DE TORATA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del sistema de transporte telef\u00e9rico en la zona arqueol\u00f3gica del Cerro Ba\u00fal y redes viales de acceso en al distrito de Torata, provincia de Mariscal Nieto, departamento de Moquegua.", "codigo_ley": "06685", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B15A44439C86FFE70525862B007CE453?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aca8f5648389e9ed0525862b00740abf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 149 DEL C\u00d3DIGO PENAL Y EL ART\u00cdCULO 556-A DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 149 del C\u00f3digo Penal y el art\u00edculo 556-A del C\u00f3digo Procesal Civil", "codigo_ley": "06684", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ACA8F5648389E9ED0525862B00740ABF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/950b3950644d872b0525862b006caa60?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE PROGRAMA DE GARANT\u00cdAS DEL GOBIERNO NACIONAL \"\"REACTIVA MUNICIPAL\"\" EN FAVOR DE LAS MUNICIPALIDADES DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone crear el programa de garant\u00edas del Gobierno Nacional para poder otorgar pr\u00e9stamos a las municipalidades provinciales y distritales, el cual se denominar\u00e1 Reactiva Municipal.", "codigo_ley": "06683", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/950B3950644D872B0525862B006CAA60?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f1197a8070f8be60525862b006caa5d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LOS SUELDOS VITALICIOS DE EX PRESIDENTES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone eliminar los sueldos vitalicios de ex Presidentes de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "06682", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F1197A8070F8BE60525862B006CAA5D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/504d4af8097f5d020525862b00603d43?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SAN CARLOS PROVINCIA DE HUANCAYO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y neecesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de San Carlos, provincia de Huancayo, departamento de Jun\u00edn", "codigo_ley": "06681", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tito Ortega  Erwin", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Columbus Murata  Diethell", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/504D4AF8097F5D020525862B00603D43?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d34bf00614e30960525862b00603d42?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA REINCORPORACI\u00d3N DE CONTENIDOS CURRICULARES REFERIDOS A LA EDUCACI\u00d3N C\u00cdVICA Y LA HISTORIA DEL PER\u00da COMO OBLIGATORIOS DENTRO DEL CURRICULO NACIONAL DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA", "objetivo_ley": "Ppropone establecer la reincorporaci\u00f3n de contenidos curriculares referidos a la educaci\u00f3n c\u00edvica y la historia del Per\u00fa como obligatorias dentro del curr\u00edculo nacional de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "codigo_ley": "06680", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D34BF00614E30960525862B00603D42?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/329df47ef92856c10525862b00603d40?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL REGISTRO DE UNI\u00d3N DE HECHO A CARGO DE LAS MUNICIPALIDADES Y OTORGA LA CERTIFICACI\u00d3N GRATUITA A LOS CONVIVIENTES FALLECIDOS A CONSECUENCIA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer el registro de uni\u00f3n de hecho a cargo de las municipalidades y otorga la certificaci\u00f3n gratuita a los convivientes fallecidos a consecuencia del COVID-19", "codigo_ley": "06679", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/25/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Barrionuevo Romero  Betto", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Gonzalez Cruz  Moises", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/329DF47EF92856C10525862B00603D40?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dacfe609f16b3ec90525862a00776d9e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DEL IMPUESTO A LA RENTA", "objetivo_ley": "Propone modificar la ley del Impuesto a la Renta.", "codigo_ley": "06678", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DACFE609F16B3EC90525862A00776D9E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0552aeeacb372d0b0525862a00776d9d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARAR DE NACESIDAD PUBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA MODIFICACI\u00d3N DEL ESTATUTO DE LA DERRAMA MAGISTERIAL EN BENEFICIO DEL SECTOR EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad publica y de inter\u00e9s nacional la modificaci\u00f3n del estatuto de la Derrama Magisterial en beneficio del Sector Educaci\u00f3", "codigo_ley": "06677", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Llaulli Romero  Freddy", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0552AEEACB372D0B0525862A00776D9D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abf18da518e292070525862a00776d9c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES PARA UTILIZAR LOS RECURSOS DEL CANON, SOBRECANON Y REGAL\u00cdAS MINERAS PARA MEJORAR LA CANTIDAD Y CALIDAD SE LOS SERVICIOS PARA LA ATENCI\u00d3N INTEGRAL    DE LOS PACIENTES DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales para utilizar los recursos del Canon, sobrecanon y regal\u00edas mineras para mejorar la cantidad y calidad  de los servicios para la atenci\u00f3n integral de los pacientes del COVID-19", "codigo_ley": "06676", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Columbus Murata  Diethell", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABF18DA518E292070525862A00776D9C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0df8863be5fb99720525862a0067fe89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO Y DEMOCRATIZACI\u00d3N DE LA DERRAMA MAGISTERIAL QUE PERMITE RETIRO FACULTATIVO Y EXTRAORDINARIO DE FONDOS QUE ENFRENTE LA EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone el refortalecimiento y democratizaci\u00f3n de la Derrama Magisterial que permite el retiro facultativo y extraordinario de fondos que enfrente la emergencia sanitaria", "codigo_ley": "06675", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0DF8863BE5FB99720525862A0067FE89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7602dff6f0d38c780525862a0067fe87?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL PUENTE COLONIAL DE CCOTACHACA DE MAYUPAMPA UBICADO EN LA PROVINCIA DE GRAU DEL DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de interes nacional la restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y puesta en valor del puente colonial Ccotachaca de Mayupampa ubicado en la provincia de Grau del departamento de Apur\u00edmac", "codigo_ley": "06674", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7602DFF6F0D38C780525862A0067FE87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7c00e297275df4340525862a004ebccf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PLANTEA EL RETIRO VOLUNTARIO DE APORTES PREVISIONALES DE LOS DOCENTES AFILIADOS A LA DERRAMA MAGISTERIAL EN EL CONTEXTO DE EMERGANCIA SANITARIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone plantear el retiro voluntario de aportes previsionales de los docentes afiliados a la Derrama Magidterial en el contexto de emergencia sanitaria nacional", "codigo_ley": "06673", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/24/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u0112cola del Per\u00b7", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u0112as", "C\u0137spedes C\u00dfrdenas  Mar\u0112a Teresa", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Rayme Mar\u0112n  Alcides", "N\u00b7\u00b1ez Marreros  Jes\u00b7s del Carmen", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Machaca Mamani  Ra\u00b7l"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7C00E297275DF4340525862A004EBCCF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Educaci\u00ben  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5bcebc22e543be100525862a006ac4a6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA ELABORACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"T\u00daNEL TRASANDINO DE TACNA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del Proyecto \"\"T\u00fanel Transandino de Tacna\"\".", "codigo_ley": "06672", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BCEBC22E543BE100525862A006AC4A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8c0693f68b583680525862a0067fe7f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONVOCATORIA A REFER\u00c9NDUM PARA ELABORAR LA NUEVA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la Convocatoria a refer\u00e9ndum para elaborar la Nueva Constituci\u00ed\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06671", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8C0693F68B583680525862A0067FE7F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a2fca7ae1cfa115052586290065c16b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXTIENDE A UN PLAZO DE 60 MESES EL PAGO DE CR\u2026DITOS DEL PROGRAMA REACTIVA PER\u0155", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que extiende a un plazo de 60 meses el pago de cr\u0165ditos del Programa Reactiva Per\u0137", "codigo_ley": "06670", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u016aas  Luis Alberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A2FCA7AE1CFA115052586290065C16B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u0137blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8de64f06345424105258629006cf740?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REACTIVACI\u00d3N PRODUCTIVA NACIONAL POST COVID-19", "objetivo_ley": "Propone la reactivaci\u00f3n productiva nacional y mitigar los impactos negativos de la crisis econ\u00f3mica y financiera provocada por la pandemia del COVID-19, a trav\u00e9s de las contrataciones del Estado.", "codigo_ley": "06669", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8DE64F06345424105258629006CF740?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37ac0b157a27151705258629005e55f4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ARTICULO DE LA LEY 28090, LEY QUE REGULA EL CIERRE DE MINAS", "objetivo_ley": "Propone  modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28090, Ley que que regula el cierre de minas.", "codigo_ley": "06668", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37AC0B157A27151705258629005E55F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2685542ffa2524f05258629005bca3a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO NUEVO PORVENIR EN LA PROVINCIA DE PUERTO INCA, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Ley que declara de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito Nuevo Porvenir en la provincia de Puerto Inca, departamento de Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06667", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2685542FFA2524F05258629005BCA3A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e14d0163c47cd7ca05258627005b0d11?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PUERTO SUNGARO, EN LA PROVINCIA DE PUERTO INCA, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar  de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Puerto Sungaro, en la provincia de Puerto Inca, departamento de Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06666", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E14D0163C47CD7CA05258627005B0D11?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e284f36146d799e405258627005b0d03?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL HOSPITAL II-1 TINGO MAR\u00cdA RED ASISTENCIAL HU\u00c1NUCO - ESSALUD, EN LA PROVINCIA DE LEONCIO PRADO - HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Hospital II - 1 Tingo Mar\u00eda RED Asistencial Hu\u00e1nuco - Essalud, en la provincia de Leoncio Prado - Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06665", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E284F36146D799E405258627005B0D03?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a68aaa0d1762e7f0525862700697440?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2020, DECRETO DE URGENCIA QUE REGULA DISPOSICIONES GENERALES NECESARIAS PARA LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA EN EL SECTOR P\u00daBLICO, LA QUINCUAG\u00c9SIMA CUARTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA Y FINAL DE LA LEY 29812, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2012, Y EL TERCER P\u00c1RRAFO DE LA QUINCUAG\u00c9SIMA OCTAVA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 29951, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2013", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto de Urgencia 014-2020, Decreto de Urgencia que regula Disposiciones Generales necesarias para la negociaci\u00f3n colectiva en el sector p\u00fablico.", "codigo_ley": "06664", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Aguilar Zamora  Manuel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Llaulli Romero  Freddy", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A68AAA0D1762E7F0525862700697440?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22dd4aee1d84403005258626007227b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29816-LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA-SUNAT", "objetivo_ley": "Propone modificar el cuarto p\u00e1rrafo del art\u00edculo 9 de la Ley 29816, Ley de Fortalecimiento de la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administraci\u00f3n Tributaria-SUNAT.", "codigo_ley": "06663", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Santillana Paredes  Robertina", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22DD4AEE1D84403005258626007227B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/441bac8ba83dd73f05258626007227b7?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL 100% DE LA REMUNERACI\u00d3N \u00cdNTEGRA MENSUAL PARA EL PAGO DE LA COMPENSACI\u00d3N POR TIEMPO DE SERVICIOS (CTS) DE LOS PROFESORES DE LA CARRERA P\u00daBLICA MAGISTERIAL", "objetivo_ley": "Propone determinar que para el pago de la Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios de los profesores regulados por la Ley de la Reforma Magisterial se debe considerar el cien por ciento (100%) de la Remuneraci\u00f3n \u00cdntegra Mensual", "codigo_ley": "06662", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/441BAC8BA83DD73F05258626007227B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7024a9033dc7a966052586260002bb13?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 Y DEROGA LOS ART\u00cdCULOS 3 Y 13, LA CUARTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL Y LA \u00daNICA DISPOSICI\u00d3N DEROGATORIA DEL DECRETO DE URGENCIA 016-2020", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social, que modifica  el art\u00edculo 4 y deroga los art\u00edculos 3 y 13, la cuarta disposici\u00f3n complementaria final y la \u00fanica disposici\u00f3n derogatoria del Decreto de Urgencia 016-2020, Decreto de Urgencia que establece medidas en materia de los recursos humanos.(Remitido por el Poder Ejecutivo el 24 de Enero  de 2020).", "codigo_ley": "06661", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Campos Villalobos  Rolando", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Merino Lopez  Omar", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7024A9033DC7A966052586260002BB13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89ac96460baf14fc052586260008139b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 5 DE SETIEMBRE COMO EL D\u00cdA NACIONAL CONTRA LA MENDICIDAD INFANTIL Y ADOLESCENTE", "objetivo_ley": "Propone declarar el D\u00eda Nacional Contra la Mendicidad Infantil y Adolescente, el 5 de setiembre de cada a\u0144o,", "codigo_ley": "06660", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89AC96460BAF14FC052586260008139B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/49d13d165e3be15e052586260008139a?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE POMACOCHA, EN LA PROVINCIA DE VILCASHUAM\u00c1N DE LA REGI\u00d3N DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Pomacocha en la provincia de Vilcashuam\u00e1n de la regi\u00f3n Ayacucho.", "codigo_ley": "06659", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/49D13D165E3BE15E052586260008139A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb020e459c967c5b0525862600081399?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 24291 LEY DEL COLEGIO TECN\u00d3LOGO M\u00c9DICO DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 24291 Ley del Colegio Tecn\u00f3logo M\u00e9dico del Per\u00fa, con el objeto de precisar sus alcances, fines, atribuciones y otros.", "codigo_ley": "06658", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB020E459C967C5B0525862600081399?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec37d07fb88a52c90525862600081398?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA DE MANERA EXCEPCIONAL ANTE LA EMERGENCIA SANITARIA CAUSADA POR EL COVID-19 EL CAMBIO DE CATEGOR\u00cdA DEL PERSONAL QUE HAYAN EFECTUADO FUNCIONES DE PROFESIONALES DE SALUD COMO M\u00c9DICOS, ODONT\u00d3LOGOS, ENFERMEROS, PSIC\u00d3LOGOS, ENTRE OTROS EN LA SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone autorizar de manera excepcional ante la emergencia sanitaria causada por el Covid-19 el cambio de categor\u00eda del personal suboficial de servicios o armas que hayan efectuado funciones de profesionales de salud como M\u00e9dicos, Odont\u00f3logos, Enfermeros, Psic\u00f3logos, entre otros, realizado el ejercicio de su profesi\u00f3n en la Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06657", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC37D07FB88A52C90525862600081398?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e421a9f81985fe080525862600081397?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE AFECTACI\u00d3N DE LAS \u00c1REAS DEL PARQUE NACIONAL CERROS DE AMOTAPE Y DEL \u00c1REA DE CONSERVACI\u00d3N REGIONAL AGOSTURA FAICAL", "objetivo_ley": "Propone la afectaci\u00f3n de las \u00e1reas del Parque Nacional Cerros de Amotape y del \u00c1rea de Conservaci\u00f3n Regional Angostura Faical, \u00e1reas que se superponen con el proyecto de Creaci\u00f3n de la Irrigaci\u00f3n Faical en los distritos de Papayal y Matapalo, provincia de Zarumilla, departamento de Tumbes", "codigo_ley": "06656", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E421A9F81985FE080525862600081397?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37d991156dab8ec10525862600081396?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y MODERNIZACI\u00d3N DEL CORREDOR FERROVIARIO ESTE, LIMA-CHOSICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento y modernizaci\u00f3n del Corredor Ferroviario Este, Lima-Chosica en la regi\u00f3n Lima.", "codigo_ley": "06655", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37D991156DAB8EC10525862600081396?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e2ed79b928ad54bf0525862600081394?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y OPORTUNA NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DEL SISTEMA FERROVIARIO LIMA-LA OROYA-CERRO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento de la infraestructura del sistema de transporte ferroviario Lima-La Oroya-Cerro de Pasco, para el transporte de pasajeros y carga.", "codigo_ley": "06654", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E2ED79B928AD54BF0525862600081394?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/403b0020c9809b7c0525862500098abc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 70 Y 75 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA SOBRE LOS REQUISITOS DE LOS PROYECTOS DE LEY  Y DE LOS DICT\u00c1MENES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 70 y 75 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica sobre los requisitos de los Proyectos de Ley y de los Dict\u00e1menes.", "codigo_ley": "06653", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Comisi\u00f3n Especial (no es grupo parlamentario)", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Columbus Murata  Diethell", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Quispe Apaza  Yvan", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/403B0020C9809B7C0525862500098ABC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe51af9cd55ad5c60525862500098aba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y MODERNIZACI\u00d3N DEL CORREDOR FERROVIARIO ESTE, LIMA-CHOSICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u016fblica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento y modernizaci\u00f3n del Corredor Ferroviario Este, Lima-Chosica.", "codigo_ley": "06652", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE51AF9CD55AD5C60525862500098ABA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/046ecdb7f9391dc00525862500098ab9?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y OPORTUNA NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DEL SISTEMA FERROVIARIO LIMA-LA OROYA-CERRO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento de la infraestructura del sistema de transporte ferroviario Lima-La Oroya-Cerro de Pasco, para el transporte de pasajeros y carga.", "codigo_ley": "06651", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/046ECDB7F9391DC00525862500098AB9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d076042ae8ce0624052586250061d8d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL DESARROLLO INTEGRAL DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS UBICADOS EN LOS DISTRITOS DEL CIRCUITO PETROLERO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone Ley de Promoci\u00f3n del Desarrollo Integral de los Pueblos Ind\u00edgenas ubicados en los distritos del Circuito Petrolero de Loreto.", "codigo_ley": "06650", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D076042AE8CE0624052586250061D8D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac8d4254d8eeedf305258624006cc9d5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2020, DECRETO DE URGENCIA QUE REGULA DISPOSICIONES GENERALES NECESARIAS PARA LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social  que deroga el Decreto de Urgencia 014-2020, Decreto de Urgencia que regula disposiciones generales necesarias para la negociaci\u00f3n colectiva en el Secetor P\u00fablico (Remitido por el Poder Ejecutivo el 24 de Enero  de 2020).", "codigo_ley": "06649", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/18/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Campos Villalobos  Rolando", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC8D4254D8EEEDF305258624006CC9D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf6042e9569d091b052586230073b3f6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ELIMINA LA INMUNIDAD DE ALTOS FUNCIONARIOS Y REDUCE LA PROHIBICI\u00d3N DE PROCESAMIENTO DEL PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y elimina los beneficios constitucionales en materia penal a los altos funcionarios del estado en concordancia con el principio de igualdad ante la ley y la lucha contra la corrupci\u00f3n, as\u00ed como reducir la prohibici\u00f3n de procesamiento del Presidente de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "06648", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF6042E9569D091B052586230073B3F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dde2837534cd7e0005258623006b8c5e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA LA IMPLEMENTACI\u00d3N Y GESTI\u00d3N DE SALAS CUNA-GUARDERIA Y ACONDICIONAMIENTO DE ZONAS DE TRABAJO PARA PADRES CON HIJOS INFANTES EN LAS INSTITUCIONES, EMPRESAS Y ENTIDADES DEL SECTOR P\u00daBLICO, PRIVADO Y MIXTO A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone implementar y gestionar salas cuna-guarder\u00eda y el acondicionamiento b\u00e1sico de zonas de trabajo para padres que tengan hijos menores de cuatro (04) a\u0144os a cargo de las instituciones, empresas y entidades del sector p\u00fablico, privado y mixto incluyendo centros de educaci\u00f3n superior y t\u00e9cnico productivos a nivel nacional.", "codigo_ley": "06647", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Troyes Delgado  Hans", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Aguilar Zamora  Manuel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DDE2837534CD7E0005258623006B8C5E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1388cd46449e90f005258623006b8c5c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL QUE SE INCORPORE EN EL CALENDARIO HIST\u00d3RICO Y PATRI\u00d3TICO LA CELEBERACI\u00d3N DE LA \u00daLTIMA Y DEFINITIVA PROCLAMA DE LA INDEPENDENCIA NACIONAL DESARROLLADA EN LA CIUDAD DEL CUSCO, EL 9 DE ENERO DE 1825", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional, se incorpore en el calendario hist\u00f3rico y patri\u00f3tico la celebraci\u00f3n de la \u00faltima y definitiva proclama de la independencia del Per\u00fa, desarrollada en la ciudad del Cusco, el 9 de enero de 1825, declarado por el General Agust\u00edn Gamarra Mess\u011ba.", "codigo_ley": "06646", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1388CD46449E90F005258623006B8C5C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b10a4876e907d0f60525862300559e4a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1264, DECRETO LEGISLATIVO QUE ESTABLECE UN R\u00c9GIMEN TEMPORAL Y SUSTITUTORIO DEL IMPUESTO A LA RENTA PARA LA DECLARACI\u00d3N, REPATRIACI\u00d3N E INVERSI\u00d3N DE RENTAS NO DECLARADAS, A FIN DE ESTABLECER UN NUEVO PLAZO PARA LA REGULARIZACI\u00d3N Y CUMPLIMIENTO EFECTIVO DE LAS OBLIGACIONES TRIBUTARIAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1264, Decreto Legislativo que establece un r\u00e9gimen temproal y sustitutorio del impuesto a la renta para la declaraci\u00f3n, repatriaci\u00f3n e inversi\u00f3n de rentas no declaradas, a efectos de establecer un nuevo plazo y dictar otras disposiciones a fin de promover el cumplimiento efectivo de las obligaciones tributarias por parte de los contribuyentes, para incrementar la recaudaci\u00f3n tributaria y la formalizaci\u00f3n de la econom\u00eda.", "codigo_ley": "06645", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/17/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B10A4876E907D0F60525862300559E4A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97792b2aa197773905258622007692a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA EL PLAZO QUE EXCEPTUA A LAS FAMILIAS DE LA CUOTA DE PAGO PARA ACCEDER AL PROGRAMA TECHO PROPIO", "objetivo_ley": "Propone ampliar el polazo de excepci\u00f3n del criterio m\u00ednimo de selecci\u00f3n establecido en la Ley 27829, Ley que crea el Bono Familiar Habitacional (BFH), con la finalidad de contribuir en el acceso a una vivienda digna a las familias peruanas preferentemente a las que se han acogido a lo dispuesto en la Ley 31058 Ley que ampl\u00eda los plazos de la titulaci\u00f3n de terrenos ocupados por posesiones informales y dicta medidas para la formalizaci\u0148n.", "codigo_ley": "06644", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gonzales Santos  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97792B2AA197773905258622007692A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8feca0775ce70150525861f00767bd9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 84 Y 87 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA E INCORPORA EL ART\u00cdCULO 84-A, PARA FORTALECER LA FUNCI\u00d3N DE CONTROL POL\u00cdTICO Y FISCALIZACI\u00d3N DE LOS CONGRESISTA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 84 y 87 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica e incorpora el art\u00edculo 84-A para fortalecer la funci\u00f3n de control pol\u011btico y fiscalizaci\u00f3n de los congresistas.", "codigo_ley": "06643", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8FECA0775CE70150525861F00767BD9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fcd714781498cb170525861e006fa5d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA REALIZAR UN REFER\u00c9NDUM PARA CONVOCAR A UNA ASAMBLEA CONSTITUYENTE CON PARTICIPACI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone ley que autoriza realizar un Refer\u00e9ndum Nacional tiene por objeto sometere a consulta de la ciudadania la necesidad de convocar de una Asamblea Constituyente para el debate y promulgaci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06642", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCD714781498CB170525861E006FA5D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba0eb0eb60d4f7c20525861e005aad4f?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE CREA CONDICIONES PARA DESARROLLAR SOSTENIBLEMENTE LA MINER\u00cdA AUR\u00cdFERA ALUVIAL AMAZ\u00d3NICA COMO PRINCIPAL ACTIVIDAD ECON\u00d3MICA ALTERNATIVA ANTE EL IMPACTO DEL CODIVD-19", "objetivo_ley": "Propone proteger y promover en el territorio nacional el desarrollo econ\u00f3mico sostenible de la actividad de la peque\u0144a miner\u00eda, miner\u00eda artesanal y  aluvial en \u00e1reas permitidas para el desarrollo de la miner\u00eda mediante la formalizaci\u00f3n integral sostenible", "codigo_ley": "06641", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA0EB0EB60D4F7C20525861E005AAD4F?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a51a1f835411dbed0525861e005aad4e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PRIORITARIO INTER\u00c9S NACIONAL LA AGRICULTURA FAMILIAR COMO RESPUESTA DE SEGURIDAD ALIMENTARIA NACIONAL POST PANDEMIA DEL COVID-19 Y CREA EL REGISTRO \u00daNICO DE FAMILIAS AGR\u00cdCOLAS PRODUCTORAS", "objetivo_ley": "Propone declarar como una necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional a la agricultura familiar, como una respuesta efectiva frente a la crisis e inseguridad alimentaria nacional, en el contexto de la post pandemia generada por el Covid-19 a efectos de garantizar el acceso de alimentos de primera necesidad para las familias del pa\u00eds, constituyendo la agricultura familiar una herramienta fundamental para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de la cadena productiva nacional, siendo necesario el registro de las familias dedicadas la labor agr\u00edcola.", "codigo_ley": "06640", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Benavides Gavidia  Walter", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A51A1F835411DBED0525861E005AAD4E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60e96e21aac741e00525861e000376b5?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 3, 7, 12 E INCORPORA DISPOSICIONES TRANSITORIAS A LA LEY 27446, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE EVALUACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTAL, CON EL FIN DE REACTIVAR LA ECONOM\u00cdA IMPULSANDO LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL, REGIONAL Y LOCAL CON LA PARTICIPACI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO PARA PROMOVER EL CRECIMIENTO ECON\u00d3MICO SOSTENIDO DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, 7, 12 e incorporaci\u00f3n de Disposiciones Transitorias a la Ley 27446, Ley del Sistema Nacional de Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental , con el fin de reactivar la econom\u00eda impulsando la inversi\u00f3n p\u00fablica nacional, regional y local con la participaci\u00f3n del sector privado para promover el crecimiento econ\u00f3mico sostenido del pa\u00eds.", "codigo_ley": "06639", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Chehade Moya  Omar Karim", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Carcausto Huanca  Irene", "Rivas Ocejo  Perci", "Condori Flores  Julio Fredy", "Santillana Paredes  Robertina", "Acu\u0144a Peralta  Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60E96E21AAC741E00525861E000376B5?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa6a595b97a4f7990525861e000376b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2.2. DEL DECRETO DE URGENCIA 032-2020, DECRETO DE URGENCIA QUE DICTA MEDIDAS EXTRAORDINARIAS DESTINADAS A GARANTIZAR LA RESPUESTA SANITARIA PARA LA ATENCI\u00d3N DE LA EMERGENCIA PRODUCIDA POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2.2. del Decreto de Urgencia 032-2020,Decreto de Urgencia que dicta medidas extraordinarias destinadas a garantizar la respuesta sanitaria para la atenci\u00f3n de la emergencia producida por el COVID-19.", "codigo_ley": "06638", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Chehade Moya  Omar Karim", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA6A595B97A4F7990525861E000376B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4125f2a5e96e2000525861e000376b2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTEACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE LIMA ESTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Lima, con sede en el distrito de Ate Vitarte, provincia de Lima, departamento de Lima, regi\u00f3n Lima.", "codigo_ley": "06637", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/11/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4125F2A5E96E2000525861E000376B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/428ef87404bb0df80525861c007b16b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN DE SOCIEDAD SOLIDARIA", "objetivo_ley": "Propone ley que regula el R\u00e9gimen de Sociedad Solidaria.", "codigo_ley": "06636", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/10/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ch\u00e1vez Coss\u00edo  Martha", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Zarate Anton  Edward Alexander", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Tito Ortega  Erwin", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/428EF87404BB0DF80525861C007B16B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/582b3d0617ba91df0525861d006417bc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA REPATRIACI\u00d3N DE LOS RESTOS MORTALES DE FERNANDO T\u00daPAC AMARU BASTIDAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional  la repatriaci\u00f3n desde Espa\u0144a, de los restos mortales de Fernando T\u00fapac Amaru Bastidas y su ubicaci\u00f3n en el inmueble denominado la Casa de Jos\u00e9 Gabriel T\u00fapac Amaru Noguera, T\u00fapac Amaru II, de propiedad de la Municipalidad distrital de T\u00fapac Amaru, ubicada en la Plaza de Armas de Tungasuca, distrito de T\u00fapac Amaru, provincia de Canas, regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "06635", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/582B3D0617BA91DF0525861D006417BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f7122f042e17dcc0525861b0071337c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N DE MUJERES Y PERSONAS EN SITUACI\u00d3N DE VULNERABILIDAD EN LA DESIGNACI\u00d3N DE CARGOS DE CONFIANZA EN EL PODER EJECUTIVO", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la participaci\u00f3n de mujeres y personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidaad en la designaci\u00f3n de cargos de confianza en el Poder Ejecutivo.", "codigo_ley": "06634", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Mendoza Marquina  Javier", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F7122F042E17DCC0525861B0071337C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/958caf304a5e4c230525861b0071337b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL INCISO J) DEL ART\u00cdCULO 22 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA Y ESTABLECE EL M\u00d3DULO B\u00c1SICO DE PERSONAL EN EL DESPACHO DEL CONGRESISTA DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso j) del art\u00edculo 22 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica estableciendo el n\u00famero m\u00ednimo de personas que componen el m\u00f3dulo de personal de asesor\u00eda y apoyo en el despacho del Congresista de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "06633", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/958CAF304A5E4C230525861B0071337B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17dc45d002b69a8d0525861b00713379?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE QUE EL MONTO CORRESPONDIENTE AL IGV QUE SE DEDUCE DEL PAGO QUE REALIZA LAS MUNICIPALIDADES AS LAS EMPRESAS PROVEEDORAS DEL PROGRAMA DE VASO DE LECHE (PVL) POR LA COMPRA DE INSUMOS, SEA DISPUESTO PARA EL INCREMENTO DEL PRESUPUESTO DE DICHO PROGRAMA SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone que las Municipalidades puedan disponer del Impuesto General a las Ventas (IGV), que se deduce del pago total por concepto de compra de insumos alimentarios para el Programa del Vaso de Leche, a fin de incremenear el presupuesto de dicho programa social con el fin de contar con m\u00e1s insumos alimenticios.", "codigo_ley": "06632", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17DC45D002B69A8D0525861B00713379?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9beac8471ff8dd870525861b00713378?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE SALVAGUARDA DEL AFILIADO AL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone salvaguardar al afiliado del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondo de Pensiones, dictando disposiciones para el retiro de fondos de las Cuentas Individuales de Capitalizaci\u00f3n (CIC), tanto para los que dejaron de aportar, as\u00ed como para los que vienen aportando al sistema, adem\u00e1s de otorgar mejores condiciones para preservar los mismos, eliminando la comisi\u00f3n por saldo.", "codigo_ley": "06631", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9BEAC8471FF8DD870525861B00713378?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e06e4bdb18970d040525861b00713377?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 39 DE LA CONSTITUCI\u00d3N DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06630", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Alarc\u00f3n Tejada  Edgar Arnold", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E06E4BDB18970D040525861B00713377?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b12dd67725dfee40525861b00635328?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DESARROLLA, EL CAR\u00c1CTER NO DELIBERANTE DE LAS FUERZAS ARMADAS", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto desarrollar, el car\u00e1cter no deliberante de las Fuerzas Armadas (FFAA) peruanas, y de determinar los supuestos que transgreden contenido en el art\u00edculo 169 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06629", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B12DD67725DFEE40525861B00635328?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2a283a02f31076000525861b00635327?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DE FILIALES DE UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley Universitaria, Ley 30220, y establecer medidas adicionales a fin de promover la creaci\u00f3n de filiales de universidades p\u00fablicas licenciadas para garantizar una oferta educativa descentralizada y favorecer el acceso a la educaci\u00f3n superior universitaria.", "codigo_ley": "06628", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2A283A02F31076000525861B00635327?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dfc86c6b2165f4670525861b00635326?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA EL SANEAMIENTO DE LA PROPIEDAD DE POSESIONARIOS DE INMUEBLES ADQUIRIDOS Y/O CONSTRUIDOS CON RECURSOS DEL FONAVI", "objetivo_ley": "Propone establecer nuevos criterios para el saneamiento de la propiedad mediante un pago pecunario justo y flexible de los posesionarios y/o titulares de terrenos adquiridos y/o construidos con recursos de FONAVI, as\u00ed como para los titulares de cr\u00e9ditos vencidos, o contrato resuelto, pero que mantienen en posesi\u00f3n las viviendas adquiridas o construidas por el FONAVI.", "codigo_ley": "06627", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DFC86C6B2165F4670525861B00635326?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/337847a325e6550d0525861b00635325?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL PARA EL A\u0143O FISCAL 2021, SE ASIGNE RECURSOS PARA COMPLETAR EL PAGO DE DEUDA A FAVOR DEL PERSONAL POLICIAL EN ACTIVIDAD Y EN RETIRO, EN APLICACI\u0147N DE LOS DECRETOS DE URGENCIA 090-96, 073-97 Y 011-99", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la asignaci\u00f3n de recursos para el pago de los adeudos del 2% en favor del personal polical en actividad y en retiro, reconocidos en los Decretos de Urgencia 090-96, 073-97 y 011-99.", "codigo_ley": "06626", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/337847A325E6550D0525861B00635325?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0466eb976d7d3b20525861b00635324?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LAS PERSONAS DEFENSORAS DE DERECHOS HUMANOS", "objetivo_ley": "Propone ley para la protecci\u00f3n de las personas defensoras de derechos humanos.", "codigo_ley": "06625", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quispe Apaza  Yvan", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0466EB976D7D3B20525861B00635324?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e039b041c32c276f0525861b00635323?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA  QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 25 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, PARA LA REGULACI\u00d3N DE LAS CAUSALES DE REEMPLAZO DEL CONGRESISTA POR EL ACCESITARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 25 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, para la regulaci\u00f3n de las causales de reemplazo del Congresista por el Accesitario.", "codigo_ley": "06624", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Quispe Apaza  Yvan", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E039B041C32C276F0525861B00635323?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c316cec3afa34a740525861b00635322?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u2550CULOS 473, 476-A Y 481-A DEL C\u00cbDIGO PROCESAL PENAL, REFERIDOS AL PROCESO ESP\u255aCIAL POR COLABORACI\u00cbN EFICAZ", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 473, 476-A y 481-A del C\u02c7digo Procesal Penal, referidos al Proceso Especial por Colaboraci\u02c7n Eficaz.", "codigo_ley": "06623", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u02d9", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00dda Teresa", "Almer\u00dd Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00da Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C316CEC3AFA34A740525861B00635322?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bbf2d80ad7c4941e0525861b00635321?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL IMPEDIMIENTO DE INGRESO AL PA\u2550S DE EXTRANJEROS QUE MANTENGAN SENTENCIAS PENALES Y/U ORDENES DE CAPTURA VIGENTES Y LA EXPULSI\u0117N DE EXTRANJEROS CONDENADOS POR FALTAS Y/O DELITOS EN EL PER\u250c", "objetivo_ley": "Propone impedir el ingreso al territorio nacional de personas extranjeras que, mantengan sentencias penales y/u \u00berdenes de capturas vitgentes, as\u0112 como regular la expulsi\u00ben de extanjeros condenados por la comisi\u00ben de delitos y/o falta tipificados en el c\u00bedigo penal", "codigo_ley": "06622", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00b7", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u0112a Teresa", "Almer\u0112 Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u0137 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BBF2D80AD7C4941E0525861B00635321?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca41528a9fa34b630525861b0063531f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS EXCOMBATIENTES DE LA ZONA DEL ALTO CENEPAZ DURANTE EL CONFLICTO CON EL ECUADOR EN 1995, CALIFICADOS COMO COMBATIENTES EN LA ZONA DEL ALTO CENEPA, DENTRO DE LOS ALCANCES DEL ART\u00cdCULO 10 DE LA LEY 24053", "objetivo_ley": "Propone incorporar a los excombatientes de la Zona del Alto Cenepa durante el conflicto con el Ecuador de 1995, calificados como Combatientes en la Zona del Alto Cenepa, dentro de los alcances del art\u00edculo 10 de la Ley 24053, \"\"Ley que denomina Campa\u0144a Militar de 1914, a los gloriosos hechos de armas cumplidos en Zarumilla y en la Frontera Nor Oriente, y declara el 31 de julio D\u00eda Central Conmerativo\"\", en reconocimiento a su contribuci\u00f3n a la defensa de la soberan\u00eda nacional.", "codigo_ley": "06621", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA41528A9FA34B630525861B0063531F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89552d95c373998a0525861b0063531e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA APLICACI\u00d3N GENERAL DE LA ELIMINACI\u00d3N DE BARRERAS BUROCR\u00c1TICAS EN ARAS DE APOYAR A LOS EMPRENDIMIENTOS Y MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS", "objetivo_ley": "Propone afirmar el rol de INDECOPI en los procesos de declaraci\u00f3n de Barreras Burocr\u00e1ticas as\u00ed como la aplicaci\u00f3n general de sus disposiciones respecto de estas con el fin de apoyar al desarrollo de las micro y peque\u0144as empresas y la generaci\u00f3n de nuevos emprendimientos.", "codigo_ley": "06620", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89552D95C373998A0525861B0063531E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3243c48dfc0a79600525861b0063531c?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LA EXONERACI\u00d3N DEL ART\u00cdCULO 19 DEL TUO DE LA LEY DEL IMPUESTO A LA RENTA", "objetivo_ley": "Propone ley que prorroga la exoneraci\u00f3n del art\u00edculo 19 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto a la Renta.", "codigo_ley": "06619", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3243C48DFC0A79600525861B0063531C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ecedec7afc9d5ecb05258618001a4954?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N SOCIAL DE LOS TRABAJADORES PORTEADORES", "objetivo_ley": "Propone ampliar y garantizar el \u00e1mbito de protecci\u00f3n social de los trabajadores porteadores en el pa\u00eds, establecido en la Ley 27607.", "codigo_ley": "06618", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ECEDEC7AFC9D5ECB05258618001A4954?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cca6b4898265aaf005258618001a4953?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CADENA PERPETUA PARA CRIMINALES ALTAMENTE VIOLENTOS (LEY PECAV)", "objetivo_ley": "Propone establecer la pena de cadena perpetua para criminales altamente violentos que cometen graves delitos contra la vida y la libertad sexual de m\u00faltiples v\u00edctimas o son reincidentes en estos delitos u otros delitos graves-", "codigo_ley": "06617", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCA6B4898265AAF005258618001A4953?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9b478faae2d2f6105258618001a4951?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MAXIMIZA LA TRANSPARENCIA EN LA INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA PARA LUCHAR CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer que el Colegio de Periodistas del Per\u00fa designe a un representante especial de transparencia y que el Consejo de la Prensa Peruana designe a los Presidentes del Tribunal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica, con el fin de maximizar los principios constitucionales de transparencia, lucha contra la corrupci\u00f3n y buena administraci\u00f3n, de conformiedad con la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y con la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "06616", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9B478FAAE2D2F6105258618001A4951?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7de4b39580e894d305258618001a4950?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL IMPUESTO DE SOLIDARIDAD SOBRE LA FORTUNA", "objetivo_ley": "Propone crear el impuesto de Solidaridad Sobre la Fortuna al gravar el patrimonio personal de las personas naturales, las sociedades conyugales y las sucesiones intestadas mediante un impuesto progresivo.", "codigo_ley": "06615", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DE4B39580E894D305258618001A4950?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58be4fb7752d18e405258618001a494e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1105-2012 Y LA LEY 27651", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 inciso b) del Decreto Legislativo 1105-2012 sustituyendo la denominaci\u00f3n de \"\"Miner\u00eda informal\"\" por la de \"\"Miner\u00eda de emprendimiento\"\".", "codigo_ley": "06614", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58BE4FB7752D18E405258618001A494E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6305ba7aa2f50924052586170079bcbf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA FACTURA MINERA SIMPLIFICADA COMO COMPROBANTES DE PAGO COMO COMPLEMENTO AL PROCESO DE FORMALIZACI\u00d3N MINERA", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la factura minera simplificada como comprobantes de pago como complemento al proceso de formalizaci\u0148n minera.", "codigo_ley": "06613", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6305BA7AA2F50924052586170079BCBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38b4c3681dfa7aa3052586170079bcbe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA INTEGRAL DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone reforma integral del Sistema Nacional de Pensiones.", "codigo_ley": "06612", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38B4C3681DFA7AA3052586170079BCBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c575343d88c9d5a05258617007c54df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA COBERTURA DEL SOAT PARA ATENCI\u00d3N VETERINARIA DE ANIMALES QUE SUFREN ACCIDENTES DE TR\u00c1NSITO", "objetivo_ley": "Propone modificar el p\u00e1rrafo 30.2 del art\u00edculo 30 de la Ley 28181, Ley General de Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre, con la finalidad de ampliar la cobertura del Seguro Obligatorio de Accidentes de Tr\u00e1nsito (SOAT) para que cubra las atenciones veterinarias de animales de compa\u0144\u00eda afectados por accidentes de tr\u00e1nsito.", "codigo_ley": "06611", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Inga Sales  Leonardo", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Olivares Cortes  Daniel Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C575343D88C9D5A05258617007C54DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0cb453ae49f39f40525861700635c27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR Y UNIDADES NAVALES EXTRANJERAS AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica, con el voto aprobatorio del Consejo de Ministros, el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar y unidades navales extranjeras al terrioorio de la Rep\u00fablica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06610", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0CB453AE49F39F40525861700635C27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5bb9dfa4a5224f990525861700635c26?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00d5CULOS A LA LEY 26872, LEY DE CONCILIACI\u201dN", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00dbn del Congreso de la Rep\u02d9blica, con el voto aprobatorio del Consejeo de Ministros, el Proyecto de Ley que modifica diversos art\u00ccculos a la Ley 26872, Ley de Conciliaci\u00dbn.", "codigo_ley": "06609", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BB9DFA4A5224F990525861700635C26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22f4be7d5e4364b005258617007813af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE MONZ\u00d3N EN EL DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Monz\u00f3n en el departamento de Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06608", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22F4BE7D5E4364B005258617007813AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c14da00d19c0b46505258617007813ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL PARQUE CIENT\u00cdFICO-TECNOL\u00d3GICO E INDUSTRIAL DEL VALLE DEL ALTO HUALLAGA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional  la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Parque Cient\u00edfico T\u00e9cnol\u00f3gico e Industrial del Valle del Alto Huallaga.", "codigo_ley": "06607", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C14DA00D19C0B46505258617007813AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3bd233af9f0970a205258617007485a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "-LEY QUE PROMUEVE EL DESARROLLO INTEGRAL DEL SISTEMA DE RIEGO DE LA CUENCA ALTA, MEDIA Y BAJA DEL R\u2550O CUNAS", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el desarrollo integral del sistema de riego de la cuenca alta media y baja del r\u0112o Cunas", "codigo_ley": "06606", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u0112cola del Per\u00b7", "autores": ["Gutarra Ramos  Robledo No\u0137", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u00b7\u00b1ez Marreros  Jes\u00b7s del Carmen", "Rayme Mar\u0112n  Alcides", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3BD233AF9F0970A205258617007485A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/550f3393f67cd98f052586170066b631?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA A LOS TRABAJADORES DEL RENIEC QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL R\u00c9GIMEN CAS AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Propone incorporar a los trabajadores del Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil-RENIEC, que se encuentran contratados bajo el r\u00e9gimen del Decreto Legislativo 1057, Decreto Legislativo que regula el r\u00e9gimen especial de Contrataci\u00f3n Administrativa de Servicios (CAS), al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Fomento del Empleo.", "codigo_ley": "06605", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/550F3393F67CD98F052586170066B631?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c9240af3193b96c052586170066b630?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29972, PARA EL FORTALECIMIENTO DE LAS ACTIVIDADES DE PRODUCTORES AGRARIOS QUE REALIZAN DENTRO DE SUS UNIDADES PRODUCTIVAS A  TRAV\u00c9S DE LAS COOPERATIVAS", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley 29972, para el fortalecimiento de las actividades de productores agrarios que realizan dentro de sus unidades productivas a trav\u00e9s de las cooperativas.", "codigo_ley": "06604", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C9240AF3193B96C052586170066B630?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55aa9efcdeaeef70052586170066b62f?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO Y LA PRODUCCI\u00d3N NACIONAL CON ENFOQUE EN LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS", "objetivo_ley": "Propone ley de promoci\u00f3n del empleo y la producci\u00f3n nacional con enfoque en las Micro y Peque\u0144as Empresas.", "codigo_ley": "06603", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55AA9EFCDEAEEF70052586170066B62F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5963e7e10766b6ea052586170066b62e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACICONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICICOS DE SALUD DEL CENTRO DE SALUD DEL DISTRITO DE COMAS, PROVINCIA DE CONCEPCI\u00d3N, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los servicios de salud del Centro de Salud de Comas, en el distrito de Comas, provincia de concepci\u00f3n, departamento de Jun\u00edn", "codigo_ley": "06602", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5963E7E10766B6EA052586170066B62E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13030a40833c86bf05258617005ac91c?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA \u00daNICA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA MODIFICATORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1424", "objetivo_ley": "Propone derogar a partir del 01 de enero de 2021 la \u00danica Disposici\u00f3n Complementaria Modificatoria del Decreto Legislativo 1424 y deja sin efecto la modificaci\u00f3n efectuada en el inciso a) del art\u00edculo 37 de la Ley del Impuesto a la Renta, por el art\u00edculo 3 de dicho Decreto Legislativo, con el objeto de mitigar los impactos negativos de la crisis econ\u00f3mica y financiera por la Pandemia del COVI-19.", "codigo_ley": "06601", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13030A40833C86BF05258617005AC91C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6016d8b7abe1b7305258616007e3d85?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA A LAS EMPRESAS PROVEEDORAS DE SERVICIOS DE TAXI POR APLICATIVOS TECNOL\u00d3GICOS M\u00d3VILES-APP", "objetivo_ley": "Propone regular a las empresas proveedoras de servicios de taxis por aplicativos tecnol\u00f3gicos m\u00f3viles-APP y crear un registro nacional con la finalidad de garantizar los derechos y seguridad de los proveedores y usuarios.", "codigo_ley": "06600", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Inga Sales  Leonardo", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6016D8B7ABE1B7305258616007E3D85?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/211d5158568a6a35052586160077c91d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INTANGIBILIDAD E INTEGRIDAD TERRITORIAL DEL BOSQUE MACUYA, CON FINES DE INVESTIGACI\u00d3N UNIVERSITARIA, EN CUMPLIMIENTO DE LA LEY 23994, LEY QUE CREA LA PROVINCIA DE PUERTO INCA EN EL DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la intangibilidad e integridad territorial del Bosque Macuya, con fines de investigaci\u00f3n universitaria en cumplimiento de la Ley 23994, Ley que crea la provincia de Puerto Inca en el departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "06599", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/211D5158568A6A35052586160077C91D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/425b051b97368dfd05258616006fa6a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE OTORGAMIENTO DE PENSI\u00d3N B\u00c1SICA UNIVERSAL PARA TODOS LOS PERUANOS SIN EXCEPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley de otorgamiento de Pensi\u00f3n B\u00e1sica Universal (PBU) para todos los peruanos sin excepci\u00f3n, est\u00e9n o no afiliados a un sistema previsional.", "codigo_ley": "06598", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/425B051B97368DFD05258616006FA6A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d6d48f5528f8939005258616006fa6a8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL, LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LOS RESERVORIOS COMPRENDIDOS EN EL PROYECTO ALTO PIURA, EN EL MARCO DEL PLAN INTEGRAL DE RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone ley que declara de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional, la construcci\u00f3n de los reservorios comprendidos en el Proyecto Alto Piura en el marco del Plan Integral de Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "06597", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D6D48F5528F8939005258616006FA6A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a977941ed2f2563b05258616006fa6a7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA COMPRA DIRECTA DE PRODUCTOS PROCEDENTES DE LA PESCA ARTESANAL", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la compra directa de productos procedentes de la pesca artesanal.", "codigo_ley": "06596", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A977941ED2F2563B05258616006FA6A7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d2735dc64f2ca4205258616006fa6a5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROTECCI\u00d3N REATAURACAI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR, DIFUSI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N COMO DESTINO TUR\u00cdSTICO DE LOS SITIOS ARQUEOL\u00d3GICOS PALACIO OQUENDO Y CAMINOS OQUENDO DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la protecci\u0148n, restauraci\u00f3n, investigaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, puesta en valor, difusi\u00f3n y promoci\u00f3n como destino tur\u00edstico de los sitios arqueol\u00f3gicos Palacio Oquendo y Caminos Oquendo de la provincia constitucional del Callao.", "codigo_ley": "06595", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D2735DC64F2CA4205258616006FA6A5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ccadb3c7ee4347c205258616006fa6a4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL ROL FISCALIZADOR DE LOS REGIDORES PARA UNA EFICAZ Y EFICIENTE UTILIZACI\u00d3N DE LOS RECURSOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone fottalecer el rol fiscalizador de los regidores al interior de las Municipalidades a fin de que se realice una eficaz y eficiente utilizaci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos en beneficio de los ciudadanos.", "codigo_ley": "06594", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/04/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCADB3C7EE4347C205258616006FA6A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/88ea0659b328cce9052586160006818b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE ARREBATO AL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el delito de arrebato al C\u00f3digo Penal y tipificar como delito aut\u00f3nomo del delito de hurto y del robo.", "codigo_ley": "06593", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Barrionuevo Romero  Betto", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Gonzalez Cruz  Moises", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/88EA0659B328CCE9052586160006818B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e68ceacb29f22432052586160006818a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL FINANCIAMIENTO Y CONSTRUCCI\u00d3N DEL PUENTE SAN FRANCISCO EN LA RED VIAL NACIONAL RUTA PE-28 B:LA QUINUA-TAMBO SAN FRANCISCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el financiamiento y ejecuci\u00f3n del proyecto de inversi\u00f3n \"\"Reemplazo del puente San Fancisco en la red vial nacional ruta PE-28: La Quinua-Tambo-San Francisco\"\", con la finalidad de mejorar la interconexi\u00f3n a la poblaci\u00f3n de los departamentos de Ayacucho, Cusco y Jun\u00edn.", "codigo_ley": "06592", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Condori Flores  Julio Fredy", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E68CEACB29F22432052586160006818A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23be17c127f42c570525861600068189?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL PUENTE DE PACHACHACA, UBICADO EN EL DISTRITO Y PROVINCIA DE ABANCAY, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y puesta en valor del Puente de Pachachaca, ubicado en el distrito y provincia de Abancay, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "06591", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23BE17C127F42C570525861600068189?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0339bd99a8ac98ff0525861600068188?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 30 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES E INCORPORA EL NEPOTISMO COMO CAUSAL DE VACANCIA DEL CARGO DE PRESIDENTE, VICEPRESIDENTE Y CONSEJEROS DEL GOBIERNO REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, incorporando el nepotismo como causal de vacancia del cargo de Presidente, Vicepresidente y Consejeros del Gobierno Regional.", "codigo_ley": "06590", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0339BD99A8AC98FF0525861600068188?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ecea1061e6924d890525861600068187?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE R\u00c9GIMEN ESPECIAL LABORAL DE GUARDIANES O PORTEROS DE EDIFICIOS DE DEPARTAMENTOS CON FINES DE HABITACI\u00d3N, QUINTAS, CONDOMINIOS U OTRAS UNIDADES DE VIVIENDA", "objetivo_ley": "Propone crear el r\u00e9gimen especial dirigidos a guardianes o porteros de edificios de departamentos con fines de habitaci\u00f3n, quintas, condominios u otras unidades de vivienda con el objeto de garantizar los derechos y mejorar las condiciones de vida.", "codigo_ley": "06589", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Inga Sales  Leonardo", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ECEA1061E6924D890525861600068187?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c9016279e1c791280525861600068186?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LAS ACCIONES PRIORITARIAS DE PREVENCI\u00d3N, REMEDIACION, CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LAS CUENCAS DE LOS R\u00cdOS SANTA, MOCHE, CHICAMA Y JEQUETEPEQUE", "objetivo_ley": "Propone establecer las aciones prioritarias de prevenci\u00f3n, remediaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de las cuencas de los r\u00edos Santa, Moche, Chicama y Jequetepeque, a fin de garantizar los derechos a la vida, integridad, salud y ambiente de las comunidades, centros poblados y ciudades afectadas por los da\u0144os ambientales presentes en estas cuencas.", "codigo_ley": "06588", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C9016279E1C791280525861600068186?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44795abd56a0f07d0525861600068185?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL LA PROTECCI\u201dN, CONSERVACI\u201dN Y PUESTA EN VALOR DEL SITIO ARQUEOL\u201dGICO SAYWITE, UBICADO EN EL DISTRITO DE CURAHUASI, PROVINCIA DE ABANCAY, DEPARTAMENTO DE APUR\u00d5MAC, EN EL MARCO DE LA CONMEMORACI\u201dN DEL BICENTENARIO DE LA INDEPENDENCIA DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional la protecci\u016fn, conservaci\u016fn y puesta en valor del sitio arqueol\u016fgico Saywite,, ubicado en el distrito de Curahuasi, provincia de Abancay, departamento de Apur\u016amac, en el marco de la conmemoraci\u016fn del bicentenario de la Independencia del Per\u0137", "codigo_ley": "06587", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/03/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u016acola del Per\u0137", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u016aa Cristina", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u0165", "Machaca Mamani  Ra\u0137l", "N\u0137\u016eez Marreros  Jes\u0137s del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u016aas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44795ABD56A0F07D0525861600068185?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1666b1d936979960525861500050641?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LINEAMIENTOS PARA LA EMISI\u00d3N DE LICENCIAS DE CONDUCIR DE VEH\u00cdCULOS MOTORIZADOS O NO MOTORIZADOS PARA EL TRANSPORTE TERRESTRE Y ESTABLECE DISPOSICIONES COMPLEMENTARIAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece lineamientos para la emisi\u00f3n de licencias de conducir de veh\u00edculos motorizados y no motorizados para el transporte terrestre y establece Disposiciones Complementarias", "codigo_ley": "06586", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Inga Sales  Leonardo", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1666B1D936979960525861500050641?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb8ce3346222a40d0525861500050640?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE SEGURIDAD JUR\u00cdDICA LABORAL DE LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN DEL CONTRATO ADMINISTRATIVO DE SERVICIO (CAS) YL T\u00c9RMINO DE LA VIGENCIA DE LA APLICACI\u00d3N DEL DECRETO LEGISLATIVO 1057, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE CONTRATACI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS, EN LAS INSTITUCIONES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que establece Seguridad Jur\u00eddica Laboral de los Trabajadores del R\u00e9gimen del Contrato Administrativo de Servicio (CAS) y el t\u00e9rmino de la vigencia de la aplicaci\u00f3n del Decreto Legislativo 1057, Decreto Legislativo que Regula el R\u00e9gimen Especial de Contataci\u00f3n Administrativa de Servicios, en las instituciones p\u00fablicas", "codigo_ley": "06585", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Novoa Cruzado  Anthony Renson"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB8CE3346222A40D0525861500050640?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a145e74573ab260b052586150005063f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30864, LEY QUE OTORGA EL GRADO INMEDIATO SUPERIOR AL PERSONAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, EN SITUACI\u00d3N DE ACTIVIDAD, EGRESADO DEL CENTRO DE FORMACI\u00d3N PROFESIONAL DE LA SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00cd, COMPRENDIDO EN EL ART\u00cdCULO 62 DE LA LEY 25066, LEY QUE AUTORIZA UN CREDITO SUPLEMENTARIO EN EL PRESUPUESTO DEL GOBIERNO CENTRAL PARA EL EJERCICIO FISCAL 1989, Y EN EL DECRETO SUPREMO 019-90-IN", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica la Ley 30864, LEy que otorga el Grado Inmediato Superior al personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, en situaci\u00f3n de actividad, egresado del Centro de Formaci\u00f3n Profesional de la Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, comprendido en el art\u00edculo 62 de la Ley 25066, Ley que autoriza un Cr\u00e9dito Suplementario en el Presupuesto del Gobierno Central para el ejercicio Fiscal 1989, y en el Decreto Supremo 019-90-IN", "codigo_ley": "06584", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A145E74573AB260B052586150005063F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7db54bab9e2b1f63052586150005063e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA DEL TRAMO PASCO - HUACH\u00d3N - HANCABAMBA - OXAPAMPA, EN LA REGI\u00d3N PASCO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y mejoramiento de la Carretera del Tramo Pasco - Huach\u00f3n - Hancabamba - Oxapampa, en la Regi\u00f3n Pasco", "codigo_ley": "06583", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Novoa Cruzado  Anthony Renson"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DB54BAB9E2B1F63052586150005063E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/789158ddba60afd6052586150005063d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR TECNOL\u00d3GICO RODRIGO SALAZAR PALACIOS EN EL DISTRITO DE SANTA ANA DE TUSI, PROVINCIA DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N, REGI\u00d3N PASCO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto Mejoramiento de los Servicios de Educaci\u00f3n Superior Tecnol\u00f3gico Rodrigo Salazar Palacios en el Distrito de Santa Ana de Tusi, Provincia Daniel Alcides Carri\u00f3n, Regi\u00f3n Pasco", "codigo_ley": "06582", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/789158DDBA60AFD6052586150005063D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7709c58846d49230052586150005063c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL CENTRO DE SALUD TAPUC, DISTRITO DE TAPUC, PROVINCIA DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N, REGIOS PASCO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del proyecto mejoramiento de los servicios de Salud del Centro de Salud Tapuc, Distrito de Tap\u00fac, Provincia Daniel Alcides Carri\u00f3n, Regi\u00f3n Pasoc", "codigo_ley": "06581", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7709C58846D49230052586150005063C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec89557b30c760ea052586150005063b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO MEJORAMIENTO VIAL DEL TRAMO CRUCE LUTACOCHA, PATARAYOG, QUECHCA, CUCHIS, VILCABAMBA DEL DISTRITO DE VILCABAMBA, PROVINCIA DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N, REGI\u00d3N PASCO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n del Proyecto Mejoramiento Vial del Tramo Cruce Lutacocha, Patarayog, Quechca, Cuchis, Vilcabamba del Distrito de Vilcabamba, Provincia Daniel Alcides Carri\u00f3n, Regi\u00f3n Pasco", "codigo_ley": "06580", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC89557B30C760EA052586150005063B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5068c0ca3043e2c505258615007b8344?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA AMPLIACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO CON ASFALTO LA CARRETERA QUE UNE LOS DISTRITOS DE ABANCAY, LAMBRAMA, CHUQUIBAMBILLA, VILCABAMBA, CURASCO Y PROGRESO DEL DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ampliaci\u00f3n y mejoramiento con asfalto la carretera interprovincial Abancay y Grau, para mejorar los \u00edndices de competitividad provincial regional e impulsara la calidad de los servicios de transportes p\u00fablico entre los distritos de Abancay, Lambrama, Chuquibambilla, Vilcabamba, Curasco, y Progreso del departamento de Apur\u011bmac.", "codigo_ley": "06579", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5068C0CA3043E2C505258615007B8344?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9f06d06d0c08763052586150005063a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LAS ACCIONES PRIORITARIAS DE PREVENCI\u00d3N, REMEDIACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LAS CUENCAS DE LOS R\u00cdOS SANTA, MOCHE, CHICAMA Y JEQUETEPEQUE", "objetivo_ley": "Propone estblecer las acciones prioritarias de prevenci\u00f3n, remediaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de las cuencas de los r\u00edos Santa, Moche, Chicama y Jequetepeque, a fin de garantizar los derechos a la vida, integridad, salud y ambiente de las comunidades, centros poblados y ciudades afectadas por los da\u0144os ambientales presentes en esas cuencas.", "codigo_ley": "06578", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9F06D06D0C08763052586150005063A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8434c54b2da147005258614007530f2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 2, NUMERAL 5, 38, 74 Y 79 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar en parte los art\u00edculos 2, numeral 5, 38, 74 y 79 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de garantizar la transparencia de la informaci\u00f3n, el deber de contribuir, la progresividad y la eficiencia del r\u00e9gimen tributario.", "codigo_ley": "06577", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8434C54B2DA147005258614007530F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/438a964f07b53ce205258614007530f1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO PARA EL CONTROL DE CONTRATOS DE CONSULTOR\u00cdAS EN EL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone ley que crea el Registro para el Control de Contratos de Consultor\u00edas en el estado.", "codigo_ley": "06576", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/438A964F07B53CE205258614007530F1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e4b84139a568fd1e05258614007530f0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone crar y regular las funciones y la organizaci\u00f3n y el funcionamiento del Sistema Nacional de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n-SNCTI, con la finalidad de impulsar, promover, fortalecer y consolidar las capacidades de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n en todo el territorio nacional y contribuir al desarrollo sustentable y bienestar de la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "06575", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Aguilar Zamora  Manuel", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E4B84139A568FD1E05258614007530F0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4abce1751c2dd9660525861400608079?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ACCESO A LA INFORMACI\u00d3N RELEVANTE Y FORTALECE LA INTEROPERABILIDAD ENTRE ENTIDADES DE LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA RESPONSABLES DE LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA LEY 29988", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve el acceso a la informaci\u00f3n relevante y fortalece la interoperabilidad entre entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica responsables de la implementaci\u00f3n de la ley 29988", "codigo_ley": "06574", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Pantoja Calvo  Ruben", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4ABCE1751C2DD9660525861400608079?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3af8be419260d7340525861400608078?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 2 DE ABRIL DE CADA A\u2014O COMO EL \"\"D\u00d5A DE LA LITERATURA INFANTIL Y JUVENIL DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone ley que declara el 2 de abril de cada a\u016eo como el \"\"D\u016aa de la literatura infantil y juvenil del Per\u0137\"\".", "codigo_ley": "06573", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u016acola del Per\u0137", "autores": ["C\u0165spedes C\u0160rdenas  Mar\u016aa Teresa", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u0137\u016eez Marreros  Jes\u0137s del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u016aas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3AF8BE419260D7340525861400608078?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c4d7b4216a3b9a910525861400608074?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO LAUREL,  EN LA PROVINCIA DE RODR\u00cdGUEZ DE MENDOZA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito Laurel, en la provincia de Rodr\u00edguez de Mendoza, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "06572", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C4D7B4216A3B9A910525861400608074?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d10326320955816e0525861400608073?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTEER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO DE INFRAESTRUCTURA\"\"CONSTRUCCI\u00d3N DE LA V\u00cdA METROPOLITANA TERCERA ETAPA DESDE EL PASAJE TORRICOS A LA VARIANTE DE UCHUMAYO DE LA PROVINCIA Y REGI\u00d3N DE AREQUIPA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el proyecto de infraestructura \"\"Construcci\u00f3n de la V\u00eda Metropolitana Tercera Etapa desde el pasaje Torricos a la Variante de Uchumayo de la provincia y regi\u00f3n de Arequipa\"\".", "codigo_ley": "06571", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "11/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D10326320955816E0525861400608073?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
