{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e06da58f550bc54a052581ca007eda27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA NUEVA INFRAESTRUCTURA Y MEJORAMIENTO DEL HOSPITAL NIVEL II-2 EL BUEN SAMARITANO EN LA PROVINCIA DE UTCUBAMBA, REGI\u00d3N AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la nueva infraestructura y mejoramiento del Hospital Nivel II El Buen Samaritano, en la provincia de Utcubamba, regi\u00f3n Amazonas, con la finalidad de optimizar los servicios de salud en la regi\u00f3n.", "codigo_ley": "02057", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E06DA58F550BC54A052581CA007EDA27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6b055728181b7002052581ca007eda26?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE TRANSPARENCIA EN LA UTILIZACI\u00d3N DE LOS RECURSOS DE CANON Y SOBRECANON PARA PROYECTOS DE INVESTIGACI\u00d3N EN CIENCIA E INNOVACI\u00d3N TECNOL\u00d3GICA EN UNIVERSIDADES E INSTITUTOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone ley de transparencia en la utilizaci\u00f3n de los recursos de canon y sobrecanon para proyectos de investigaci\u00f3n en ciencia e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en universidades e institutos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "02056", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Vergara Pinto  Edwin", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6B055728181B7002052581CA007EDA26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a34f5892f9a71f9b052581ca007eda25?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE QUE LOS EXTRANJEROS QUE CUMPLEN CONDENAS EN NUESTRO PA\u00cdS LO HAGAN EN SU PA\u00cdS, REDUCIENDO EL HACINAMIENTO EN LOS PENALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 30219, Ley que crea y regula el beneficio especial de salida del pa\u00eds para extranjeros que cumplen pena privativa de libertad y modifica diversos art\u00edculos del decreto legislativo 703, Ley de Extranjer\u00eda.", "codigo_ley": "02055", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A34F5892F9A71F9B052581CA007EDA25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35dfe72d4a6d386b052581ca007eda24?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGACI\u00d3N DE LOS GOBIERNOS REGIONALES Y MUNICIPALIDADES PROVINCIALES Y DISTRITALES DE PERMITIR EL ACCESO DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, A SUS SISTEMAS DE VIDEO VIGILANCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 61 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, y de los incisos 1, 2 y 3 del art\u00edculo 85 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, que establece la obligatoriedad de los Gobiernos Regionales y Municipalidades provinciales y distritales de permitir el acceso de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa a sus sistemas de video vigilancia, a fin de fortalecer las acciones de seguridad ciudadana.", "codigo_ley": "02054", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35DFE72D4A6D386B052581CA007EDA24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2786e1cfb80b0464052581ca0074a1e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE EN LA REPARTICI\u00d3N DEL CANON A LAS INSTITUCIONES P\u00daBLICAS DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA QUE BRINDEN FORMACI\u00d3N T\u00c9CNICO.PRODUCTIVA Y AL SENATI", "objetivo_ley": "Propone incorporar en los alcances de la repartici\u00f3n del canon que reciben los Gobiernos Regionales a las instituciones educativas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica regular y educaci\u00f3n b\u00e1sica alternativa que brinden formaci\u00f3n t\u00e9cnico-productiva debidamente reconocida y autorizada por las autoridades competentes y al Servicio Nacional de Adiestramiento en Trabajo Industrial (SENATI)", "codigo_ley": "02053", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2786E1CFB80B0464052581CA0074A1E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e5a611a397f6e28052581ca0074a1e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA HABILITACI\u00d3N Y ASFALTADO DE LA CARRETERA DE INTEGRACI\u00d3N INTERREGIONAL LLALLI-OCUVIRI-CONDOROMA-CALLALLI-SIBAYO-CHIVAY", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la habilitaci\u00f3n y asfaltado de la carretera de integraci\u00f3n interregional Llalli-Ocuviri-Condoroma-Callalli-Sibayo-Chivay", "codigo_ley": "02052", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E5A611A397F6E28052581CA0074A1E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/98afd4f22c9f5278052581ca0074a1e4?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y ADICIONA EL ART\u00cdCULO 3-A EN LA LEY 29461 LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE ESTABLECIMIENTO VEHICULAR", "objetivo_ley": "Propone adicionar el art\u00edculo 3-A en la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, referente con los cobros indebidos en los servicios de establecimientos vehiculares.", "codigo_ley": "02051", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/98AFD4F22C9F5278052581CA0074A1E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd479af2613e1a36052581ca0074a1e2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PARQUE BICENTENARIO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Parque Bicentenario de Loreto ubicado en los espacios establecidos en el Plan de Desarrollo Urbano Sostenible de la ciudad de Iquitos al 2021 aprobado mediante Ordenanza Municipal 015-2011-A-MPM en el distrito de Iquitos, provincia de Maynas, departamento de Loreto.", "codigo_ley": "02050", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD479AF2613E1A36052581CA0074A1E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6212c41ca8215456052581ca0074a1df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 30 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES, Y FOMENTA LA POL\u00cdTICA DE AHORRO", "objetivo_ley": "Propone permitir la realizaci\u00f3n de aportes voluntarios sin fin previsional a todos los afiliados del Sistema Privado de Pensiones que asi lo deseen.", "codigo_ley": "02049", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Figueroa Minaya  Modesto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6212C41CA8215456052581CA0074A1DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9700bf8716c44e85052581ca0074a1de?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INVESTIGACI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LA IGLESIA SANTIAGO DE LE\u00d3N DE CHONGOS BAJO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la investigaci\u00f3n, recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor de la Iglesia Santiago de Le\u00f3n del distrito Chongos Bajo, en la provincia de Chupaca, departamento de Jun\u00edn.", "codigo_ley": "02048", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/31/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9700BF8716C44E85052581CA0074A1DE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48d3894c1c143901052581c9005c8c00?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N DEL DESARROLLO DEL TRANSPORTE A\u00c9REO DE BAJO COSTO DESDE Y HACIA LA AMAZON\u00cdA PERUANA-LOW COST PARA LA AMAZON\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n del transporte a\u00e9reo desde y hacia la Amazon\u00eda peruana, bajo el sistema de conectividad a\u00e9rea de bajo costo (Low Cost), mediante vuelos nacionales e internacionales y que el Ministerio de Transportes y Comunicaciones, Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas y Ministerio de Defensa, en uso de sus atribuciones, promuevan acciones y pol\u00edticas para dicho transporte a\u00e9reo, a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n privada o alianzas p\u00fablico-privadas (APP)", "codigo_ley": "02047", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/30/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48D3894C1C143901052581C9005C8C00?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a6ef635a3dea6ba052581c500631a23?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA OBLIGATORIAMENTE A LOS TAXISTAS Y MOTOTAXISTAS AL SEGURO SOCIAL DE SALUD Y AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone incorporar obligatoriamente a los trabajadores del servicio de transporte p\u00fablico de taxi y mototaxi y a sus derechohabientes (c\u00f3nyuge e hijos), al Seguro Social de Salud, en el marco del art\u00edculo 3 de la Ley 26790, como asegurados regulares del r\u00e9gimen contributivo del Seguro Social de Salud como trabajadores independientes, incorporados por mandato de una Ley especial y al Sistema Nacional de Pensiones, en el marco del Decreto Ley 19990", "codigo_ley": "02046", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/26/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A6EF635A3DEA6BA052581C500631A23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92d9f0f8e64e3ecf052581c4007a00aa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 17 DE LA LEY 30264, LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA PROMOVER EL CRECIMIENTO ECON\u00d3MICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del numeral 17.1 del art\u00edculo 17 de la Ley 30264, Ley que establece medidas para promover el crecimiento econ\u00f3mico, modificada por el art\u00edculo 3 del Decreto Legislativo N\u1e1e 1250, permitiendo que la remedicaci\u00f3n de pasivos ambientales cuyos responsable no pueden ser identificados y que se encuentran dentro del Inventario Inicial de Pasivos Ambientales Mineros dispuesto por el art\u00edculo 3 de la Ley N\u1e1e 28271 (Ley que regula los pasivos ambientales de la actividad minera), se puedan financiar bajo el mecanismo de Obras por Impuestos.", "codigo_ley": "02045", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92D9F0F8E64E3ECF052581C4007A00AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3145451993e4d5e9052581c4007a00a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL  Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DEL SANTUARIO DE CHAPI COMO ATRACTIVO TUR\u00cdSTICO DE LA RUTA DEL LONCCO AREQUIPE\u0143O, DISTRITO DE POLOBAYA, AREQUIPA- AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento del Santuario de Chapi como atractivo tur\u00edstico de la ruta del Loncco Arequipe\u0144o, distrito de Polobaya, Arequipa-Arequipa.", "codigo_ley": "02044", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3145451993E4D5E9052581C4007A00A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17512efccd3d8155052581c300795811?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY MARCO QUE UNIFICA NORMATIVIDAD DE PRIORIZACI\u00d3N Y PRELACI\u00d3N PARA EL PAGO DE DEUDA SOCIAL A CARGO DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone unificar la normatividad existente y establecer criterios para efectivizar el pago de la deuda social a cargo del Estado, priorizando el orden de prelaci\u00f3n y el derecho adquirido por su judicializaci\u00f3n, as\u00ed como por el acto administrativo firme.", "codigo_ley": "02043", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/24/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17512EFCCD3D8155052581C300795811?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/06957bec51d5df29052581c2007de07c?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY PARA LA CREACI\u00d3N DE LA EMPRESA MUNICIPAL ADMINISTRADORA DEL TERMINAL TERRESTRE DE AYACUCHO S.A.C", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de la Empresa Municipal Administradora del terminal Terrestre de Ayacucho S.A.C.", "codigo_ley": "02042", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/23/2017", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/06957BEC51D5DF29052581C2007DE07C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e9a35b5f266fdf58052581c2007cc60c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA CONTRALOR\u00d5A GENERAL DE LA REP\u0155BLICA Y DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL", "objetivo_ley": "Propone establecer las normas y disposiciones requeridas para el fortalecimiento de la Contralor\u016aa General de la Rep\u0137blica y del Sistema Nacional de Control, con la finalidad de modernizar, mejorar y asegurar el ejercicio oportuno, efectivo y eficiente del control gubernamental, as\u016a como de optimizar sus capacidades orientadas a la prevenci\u016fn y lucha contra la corrupci\u016fn.", "codigo_ley": "02041", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/23/2017", "proponente": "Contralor\u016aa General de la Rep\u0137blica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E9A35B5F266FDF58052581C2007CC60C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u0137blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/98fc01e16465acfc052581bf005845f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODERNIZA EL FONDO DE VIVIENDA MILITAR Y POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone modernizar el Fondo de Vivienda Militar y Policial, a fin de establecer el car\u00e1cter voluntario de los aportes, permitir la libre desafiliaci\u00f3n de los aportantes y regular la devoluci\u00f3n de los aportes a quienes se retiren del Fondo sin haber recibido alguno de sus beneficios.", "codigo_ley": "02040", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/98FC01E16465ACFC052581BF005845F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/80148a3be56c00e7052581bf005845f1?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA AMPLIACI\u00d3N Y CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO \"\"MARIA REICHE NEUMAN\"\" DE NASCA, REGI\u00d3N INCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la ampliaci\u00f3n y construcci\u00f3n del aeropuerto \"\"Mar\u00eda Reiche Neuman\"\", de la provincia de Nasca, regi\u00f3n Ica, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas y, en armon\u00eda con las leyes de la materia.", "codigo_ley": "02039", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Saavedra Vela  Esther", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/80148A3BE56C00E7052581BF005845F1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f9a0f2f1c6320f8052581bf000699f1?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA TRANSPARENCIA EN LOS ARBITRAJES EN LOS CUALES PARTICIPA EL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 3 del art\u00edculo 51 del Decreto Legislativo 1071 que norma el arbitraje, tiene por objeto transparentar los procesos arbitrales en los cuales participa el Estado como parte.", "codigo_ley": "02038", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F9A0F2F1C6320F8052581BF000699F1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c0dbe088a7955d9052581bf000699f0?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE CONCEDE EL T\u00cdTULO DE GLORIOSO COLEGIO BOLIVARIANO Y PATRIMONIO DEL CUSCO A LA INSTITUCI\u00d3N EDUCATIVA EDUCANDAS DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone conceder a la Instituci\u00f3n Educativa Educandas del Cusco el T\u00edtulo de \"\"Gorioso Colegio Bolivariano y Patrimonio del Cusco\"\" y reconocerla como la \"\"Primera Instituci\u00f3n Educativa de Mujeres\"\".", "codigo_ley": "02037", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C0DBE088A7955D9052581BF000699F0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2fafc63c8ca16a96052581bf000699ef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LOS PAR\u00c1METROS T\u00c9CNICOS SOBRE EL CONTENIDO DE AZ\u00daCAR, SODIO, GRASA SATURADA, Y DISPONE EL PLAZO PARA SU OBSERVANCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 10 y la Primera Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria de la Ley 30021-Ley de Promoci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n saludable para ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes, que establece los par\u00e1metros t\u00e9cnicos sobre el contenido de az\u00facar, sodio, grasa saturada y dispone el plazo para su observancia.", "codigo_ley": "02036", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2FAFC63C8CA16A96052581BF000699EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa89f34f4bda16c7052581bf000699ee?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE CRITERIOS EN LA DESIGNACI\u00d3N DE \u00c1RBITROS CUANDO INTERVIENE EL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone establecer requisitos y criterios de designaci\u00f3n de \u00e1rbitros en los procesos arbitrales en que el Estado, en sus diversos niveles, fuera parte, asegurando la idoneidad, especialidad y conocimientos de los \u00e1rbitros que tendr\u00e1n a su cargo resolver los casos puestos a su jurisdicci\u00f3n.", "codigo_ley": "02035", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA89F34F4BDA16C7052581BF000699EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68f5f50738096357052581bf000699ed?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DE CONFORMACI\u00d3N Y DESARROLLO DEL CUERPO DIRECTIVO DE SALUD Y EDUCACI\u00d3N EN EL \u00c1MBITO REGIONAL PARA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE POL\u00cdTICAS SECTORIALES EN TODO EL TERRITORIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone regular el proceso para la conformaci\u00f3n y desarrollo del cuerpo directivo de salud y educaci\u00f3n en el \u00e1mbito regional, en conformidad con el ordenamiento jur\u00eddico del proceso de descentralizaci\u00f3n, con la finalidad de asegurar una adecuada implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas sectoriales en el territorio nacional.", "codigo_ley": "02034", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68F5F50738096357052581BF000699ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5bb0228aaa4741a052581bf000699eb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DE UNA COMISI\u00d3N ESPECIAL PARA LA ELABORACI\u00d3N DE UN PLAN NACIONAL DE CUIDADOS PALIATIVOS PARA PACIENTES ADULTOS Y PEDI\u00c1TRICOS CON ENFERMEDADES ONCOL\u00d3GICAS Y NO ONCOL\u00d3GICAS", "objetivo_ley": "Propone promover la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n especial para la elaboraci\u00f3n de un plan nacional de cuidados paliativos para pacientes adultos y pedi\u00e1tricos con enfermedades oncol\u00f3gicas y no oncol\u00f3gicas.", "codigo_ley": "02033", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5BB0228AAA4741A052581BF000699EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35d0e171394f8f52052581bf000699ea?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY DEL CANON SOBRE LA UTILIZACI\u00d3N DEL CANON PARA LA CREACI\u00d3N DE UN FONDO EDUCATIVO REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 27506, Ley de Canon, modificado por el art\u00edculo 4 de la Ley 28077, sobre la utilizaci\u00f3n del canon, para la creaci\u00f3n de un Fondo Educativo Regional.", "codigo_ley": "02032", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35D0E171394F8F52052581BF000699EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e0a93378587efb2052581be006fa996?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA POR \u0155NICA VEZ BENEFICIOS P\u201dSTUMOS A LOS BOMBEROS DECLARADOS H\u2026ROES DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone otorgar por \u0137nica vez beneficios p\u016fstumos a los Bomberos que a la fecha de la entrada en vigencia de la presente Ley hayan sido declarados H\u0165roes, por Resoluci\u016fn Jefatural de la Comandancia General del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u0137, y que no hubieran percibido alg\u0137n beneficio econ\u016fmico por parte del Estado.", "codigo_ley": "02031", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u0160cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E0A93378587EFB2052581BE006FA996?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u0137blica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/903bbc6cbc486254052581be006fa995?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DEL DECRETO LEY 25475, LEY QUE ESTABLECE LA PENALIDAD PARA LOS DELITOS DE TERRORISMO Y LOS PROCEDIMIENTOS PARA LA INVESTIGACI\u00d3N POLICIAL, LA INSTRUCCI\u00d3N Y EL JUICIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal a) del art\u00edculo 3 del Decreto Ley 25475, Ley que establece la penalidad para los delitos de terrorismo y los procedimientos para la investigaci\u00f3n, la instrucci\u00f3n y el juicio.", "codigo_ley": "02030", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/903BBC6CBC486254052581BE006FA995?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/895048b8a435b793052581be006fa994?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE IMPLEMENTA ACCIONES PARA LA LUCHA CONTRA LA DELINCUENCIA COM\u00daN", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 200 del C\u00f3digo Penal, implementa acciones para la lucha contra la delincuencia com\u00fan", "codigo_ley": "02029", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/895048B8A435B793052581BE006FA994?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c48275acc8befad3052581be006fa993?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA PERSONAS CON SENTENCIA CONSENTIDA O EJECUTORIADA POR LOS DELITOS DE TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS, LAVADO DE ACTIVOS, DELITOS DE TERRORISMO, DELITO DE APOLOG\u00cdA DEL TERRORISMO Y DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA, Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 242 DE LA LEY 27444, LEY DEL PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO GENERAL, LOS ART\u00cdCULOS 2 Y 3 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1295, EL ART\u00cdCULO 7 DE LA LEY 28175, LEY MARCO DEL EMPLEO P\u00daBLICO, LOS ART\u00cdCULOS 4 Y 10 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1057, ART\u00cdCULO 100 DEL C\u00d3DIGO PENAL Y OTRAS MODIFICACIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones para las personas con sentencia consentida o ejecutoriada por los delitos de Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Drogaas, Lavado de Activos, delitos de Terrorismo y delitos Contra la Administraci\u00f3n P\u00fablica, y modifica el art\u00edculo 242 de la Ley 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, los art\u00edculos 2, 3 del Decreto Legislativo 1295, el art\u00edculo 7 de la Ley 28175, Ley Marco del Empleo P\u00fablico, los art\u00edculos 4 y 10 del Decreto Legislativo 057, art\u00edculo 100 del C\u00f3digo Penal y otras modificaciones.", "codigo_ley": "02028", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C48275ACC8BEFAD3052581BE006FA993?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d28918250ff7ac9052581be005725c4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEFINE LA COMPETENCIA TERRITORIAL DEL JUEZ QUE CONOCE LAS ACCIONES DE HABEAS CORPUS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 26, 28 del C\u00f3digo Procesal Constitucional, que define la competencia territorial del Juez que conoce las acciones de Habeas Corpus.", "codigo_ley": "02027", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Vergara Pinto  Edwin", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D28918250FF7AC9052581BE005725C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/142c46126bb26752052581bd007ccac9?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 24 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TR\u00c1NSITO TERRESTRE, Y REGULA EL DEBIDO PROCEDIMIENTO EN LA APLICACI\u00d3N DE LAS FOTOPAPELETAS PARA EL CONTROL DEL TR\u00c1NSITO", "objetivo_ley": "Propone modificar el p\u00e1rrafo 24.4 y agr\u00e9guese el p\u00e1rrafo 24.8 del art\u00edculo 24 de la Ley 27181, Ley General de Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre, a fin de regular un procedimiento debido en la aplicaci\u00f3n de las fotopapeletas en el control del tr\u00e1nsito terrestre", "codigo_ley": "02026", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/142C46126BB26752052581BD007CCAC9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b5e643b83e4ca14052581bd007ccac8?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA RECUPERACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DE LOS BOSQUES SECOS Y LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE \u00c1REAS DE CONTROL PARA COMBATIR LA TALA ILEGAL EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n, protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los bosques secos y la implementaci\u00f3n de \u00e1reas de control para combatir la tala ilegal en el departamento de Piura.", "codigo_ley": "02025", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B5E643B83E4CA14052581BD007CCAC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95e3bdfb1119cbe5052581bd007ccac7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA FUNCI\u00d3N RECTORA DEL MINISTERIO DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone dotar de la potestad del ejercicio efectivo de la Funci\u00f3n Rectora del Ministerio de Salud para establecer los lineamientos, protocolos y funciones a nivel nacional, teni\u00e9ndose como \u00fanico ente la Autoridad para instituir pol\u00edticas en materia de salud, garantizando el ejercicio de la Autoridad Nacional de Salud y modificar el Decreto Legislativo 1161.", "codigo_ley": "02024", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Saavedra Vela  Esther", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95E3BDFB1119CBE5052581BD007CCAC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b9a4cd94fe89e4a052581bd007ccac6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY LA DECLARATORIA DE PRIORIDAD NACIONAL QUE IMPLEMENTA LAS SOLUCIONES PARA EL TRATAMIENTO Y DISPOSICI\u00d3N DE LAS AGUAS RESIDUALES DE LA CUENCA DEL LAGO TITICACA", "objetivo_ley": "Propone Ley que eleva a rango de ley la Declatoria de Prioridad Nacional que implementa las soluciones para el tratamiento y disposici\u00f3n de las aguas residuales de la cuenca del Lago Titicaca.", "codigo_ley": "02023", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Pariona Galindo  Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B9A4CD94FE89E4A052581BD007CCAC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0edc544b93b2bf3052581bd007ccac5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA BENEFICIOS A LOS LICENCIADOS QUE PARTICIPARON EN EL PROCESO DE PACIFICACI\u00d3N NACIONAL ENTRE LOS A\u0143OS 19809-2000", "objetivo_ley": "Propone que los licenciados de las Fuerzas Armadas que participaron en el proceso de Pacificaci\u00f3n Nacional en la lucha contra el terrorismo entre los a\u0144os 1980-2000, son beneficiarios de todo lo establecido en la Ley 29248, Ley del Servicio Militar, a fin de garantizar la igualdad de oportunidades en forma general. Los beneficios no son aplicables a los licenciados que tengan sentencia condenatoria por delito culposo o doloso.", "codigo_ley": "02022", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Vergara Pinto  Edwin", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0EDC544B93B2BF3052581BD007CCAC5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a8c9aea370b50ef3052581bd007ccac4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD Y PENSIONES A LOS TAXISTAS, MOTOTAXISTAS Y TRANSPORTISTAS", "objetivo_ley": "Propone brindar seguridad social en salud y pensiones a los taxistas, mototaxistas y dem\u00e1s trabajadores que prestan servicio p\u00fablico de pasajeros y de carga.", "codigo_ley": "02021", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A8C9AEA370B50EF3052581BD007CCAC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb09dd1e9d573741052581bd007ccac3?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO PORC\u00d3N ALTO, EN LA PROVINCIA DE CAJAMARCA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito Porc\u00f3n Alto, en la provincia de Cajamarca, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "02020", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB09DD1E9D573741052581BD007CCAC3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5349d2e0a0c28839052581bd007ccac2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE LA FECHA DE CREACI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL DISTRITO LIMATAMBO, PROVINCIA ANTA, REGI\u00d3N CUSCO", "objetivo_ley": "propone reconocer como fecha de creaci\u00f3n pol\u00edtica del distrito de Limatambo, provincia Anta, regi\u00f3n Cusco, al 14 de agosto de 1536.", "codigo_ley": "02019", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5349D2E0A0C28839052581BD007CCAC2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6164d6dbe114597c052581bc007fd704?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMOCIONA Y REGULA EL USO MEDICINAL DEL PRODUCTO PROVENIENTE DEL CANNABIS", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n y regulaci\u00f3n del uso con fines medicinales de la planta de cannabis y sus derivados tetrahidrocannabinol (THC) y Cannabidiol (CBD).", "codigo_ley": "02018", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Pariona Galindo  Federico", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6164D6DBE114597C052581BC007FD704?OpenDocument", "nombre_comision": ["Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc72f6ac34c541c4052581bc007fd703?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL CULTIVO, PRODUCCI\u00d3N, COMERCIALIZACI\u00d3N Y CONSUMO MEDICINAL DEL CANNABIS Y SUS DERIVADOS", "objetivo_ley": "Propone crear un marco normativo que permita la regulaci\u00f3n del cultivo, producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y acceso seguro e informado al uso m\u00e9dico y cient\u00edfico del cannabis y sus derivados en el territorio nacional, conforme lo se\u0144ala la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud respecto al consumo de los distintos tipos de sustancias psicoactivas.", "codigo_ley": "02017", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Pariona Galindo  Federico", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC72F6AC34C541C4052581BC007FD703?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a7b88237cf65429b052581bc007fd701?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA SIEMBRA, PLANTACI\u00d3N, CULTIVO, COSECHA, PRODUCCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, ALMACENAJE, ACCESO, DISPOSICI\u00d3N, IMPORTACI\u00d3N, EXPORTACI\u00d3N Y COMERCIALIZACI\u00d3N DE CANNABIS Y/O SUS COMPONENTES ESENCIALES, PARA USO EXCLUSIVAMENTE MEDICINAL Y/O TERAP\u00c9UTICO E INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA", "objetivo_ley": "Propone autorizar las acciones necesarias para proteger, preservar y mejorar la salud de la poblaci\u00f3n mediante la despenalizaci\u00f3n y regulaci\u00f3n de la siembra, plantaci\u00f3n, cultivo, cosecha, producci\u00f3n, conservaci\u00f3n, almacenaje, acceso, disposici\u00f3n, importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de cannabis y/o sus derivados, para uso exclusivamente medicinal y/o terap\u00e9utico e investigaci\u00f3n cient\u00edfica.", "codigo_ley": "02016", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A7B88237CF65429B052581BC007FD701?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c61148324276d342052581bc00761870?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA V\u00cdA PROCESAL JUDICIAL ID\u00d3NEA PARA GARANTIZAR LA COBERTURA DEL SEGURO COMPLEMENTARIO DE TRABAJO DE RIESGO", "objetivo_ley": "Propone incorporar un p\u00e1rrafo al art\u00edculo 19 de la Ley 26790, Ley de Modernizaci\u00f3n de la Seguridad Social en Salud, seguro complementario de trabajo de riesgo.", "codigo_ley": "02015", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Vergara Pinto  Edwin", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C61148324276D342052581BC00761870?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ddf5333c3d696044052581bc0076186e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA, EL CULTIVO Y PRODUCCI\u00d3N E IMPORTACI\u00d3N DEL CANNABIS Y/O SUS DERIVADOS ESENCIALES PARA EL CONSUMO CON FINES EXCLUSIVAMENTE MEDICINALES Y/O TERAP\u00c9UTICOS", "objetivo_ley": "Propone autorizar en el pa\u00eds la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el cultivo y producci\u00f3n, e importaci\u00f3n del cannabis y sus derivados esenciales para el consumo humano con fines exclusivamente medicinales y/o terap\u00e9uticos.", "codigo_ley": "02014", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Pariona Galindo  Federico", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DDF5333C3D696044052581BC0076186E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/845244f670895282052581bc006dcdc1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL ART. 82/ DELITO DE VIOLACI\u00d3N DE MENORES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 82 del C\u00f3digo Penal, sobre los plazos de prescripci\u00f3n de la acci\u00f3n penal, se agrega: el delito de violaci\u00f3n sexual de menor de edad, a partir del d\u00eda en que cumple la mayor\u00eda de edad.", "codigo_ley": "02013", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/17/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/845244F670895282052581BC006DCDC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4ebdb8a435536d5052581bc00518fe0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/ XXV CUMBRE DE L\u00cdDERES DEL FORO DE COOPERACI\u00d3N ECON\u00d3MICA ASIA-PAC\u00cdFICO (APEC) Y LA CUMBRE APEC-L\u00cdDERES EMPRESARIALES (APEC-CEO SUMMIT)", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente de la Rep\u00fablica a salir del territorio nacional del 6 al 13 de noviembre de 2017, con el objeto de viajar a la ciudad de Da Nang, Rep\u00fablica Socialista de Vietnam, a fin de participar en la XXV Cumbre de L\u00edderes del Foro de Cooperaci\u00f3n Econ\u00f3mica Asia-Pac\u00edfico (APEC) y la Cumbre APEC - L\u00edderes Empresariales (APEC-CEO Summit).", "codigo_ley": "02012", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/17/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4EBDB8A435536D5052581BC00518FE0?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/85bdac8985adcf5a052581bc00518fde?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/BUENOS AIRES, ARGENTINA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente de la Rep\u00fablica a salir del territorio nacional del 2 al 4 de noviembre de 2017, a la ciudad de Buenos Aires, Rep\u00fablica Argentina, a fin de realizar una Visita de Trabajo a dicho pa\u00eds.", "codigo_ley": "02011", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/17/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/85BDAC8985ADCF5A052581BC00518FDE?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f1942a7eb0751cc052581bb0078bc56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 29973, LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 50, 52, 62, 81 de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, con la finalidad de ampliar y hacer efectivos los derechos sociales de las personas con discapacidad.", "codigo_ley": "02010", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F1942A7EB0751CC052581BB0078BC56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4fcb4861ecd6bf2052581bb0078bc55?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL  57/SANCI\u00d3N EFECTIVA DE LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES E INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 57 del C\u00f3digo Penal para la sanci\u00f3n efectiva de la violencia contra las mujeres e integrantes del grupo familiar.", "codigo_ley": "02009", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4FCB4861ECD6BF2052581BB0078BC55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/675b4e2dbc133ba1052581bb0078bc53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S EL RECONOCIMIENTO DE LAS FESTIVIDADES RELIGIOSAS COMO EXPRESI\u00d3N CULTURAL EN EL DISTRITO DE CATACAOS, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el reconocimiento de las festividades religiosas como expresi\u00f3n cultural en el distrito de Catacaos, provincia y departamento de Piura, y en especial la celebraci\u00f3n de la Semana Santa como n\u00facleo religioso de dichas festividades.", "codigo_ley": "02008", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/675B4E2DBC133BA1052581BB0078BC53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c04545edae48dad052581bb0078bc52?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DE LOS T\u00c9CNICOS ADMINISTRATIVOS, DEL MINISTERIO DE SALUD, SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS Y LAS UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional y autorizar al Ministerio de Salud, a sus Organismos P\u00fablicos y, a las Unidades Ejecutoras de Salud de los Gobiernos Regionales, a realizar el cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera del personal T\u00e9cnico Aministrativo.", "codigo_ley": "02007", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C04545EDAE48DAD052581BB0078BC52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/85f77ea2315e7086052581bb005ca3f7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA REMEDIACI\u00d3N DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS DE LA CUENCA DEL R\u00cdO R\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico la remediaci\u00f3n de los pasivos ambientales mineros de la cuenca del r\u00edo R\u00edmac, que constituyen un riesgo permanente y potencial para la sostenibilidad y el ecosistema circundante", "codigo_ley": "02006", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/16/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/85F77EA2315E7086052581BB005CA3F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3d456b316df38e1052581b800644255?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "DISTRITO DE UTAO-HU\u00c1NUCO/CREA EL....", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico y de prioridad nacional la craci\u00f3n del distrito de Utao, en la provincia y departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "02005", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Pariona Galindo  Federico", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3D456B316DF38E1052581B800644255?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54eb76fe96fb5859052581b80008cf34?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA FORMALIZACI\u00d3N DE LAS UNIONES DE HECHO PARA EL ACCESO A LA  PENSI\u00d3N DE SOBREVIVENCIA PREVISTA POR EL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone medidas preventivas de difusi\u00f3n para que la ciudadan\u00eda tenga conocimiento de la importancia de la formalizaci\u00f3n de las uniones de hecho, como requisito para acceder a la pensi\u00f3n de sobrevivencia prevista en el Decreto Ley 19990, que crea el Sistema Nacional de Pensiones de la Seguridad Social.", "codigo_ley": "02004", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54EB76FE96FB5859052581B80008CF34?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/66221b2f44d63809052581b70081678f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PRIMER P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 2 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1283, DECRETO LEGISLATIVO QUE ESTABLECE MEDIDAS DE SIMPLIFICACI\u00d3N ADMINISTRATIVA EN LOS TR\u00c1MITES PREVISTOS EN LA LEY 29763, LEY FORESTAL Y DE FAUNA SILVESTRE, Y MODIFICA  ART\u00cdCULOS DE ESTA LEY, Y DEROGA LA LEY 30548", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 2 del Decreto Legislativo 1283, Decreto Legislativo que establece medidas de simplificaci\u00f3n administrativa en los tr\u00e1mites previstos en la Ley 29763, Ley Forestal y de Fauna Silvestre, y modifica art\u00edculos de esta Ley; y, deroga la Ley 30548", "codigo_ley": "02003", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/66221B2F44D63809052581B70081678F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1c8613897af08cae052581b70081678e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ACCESO A LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA DE LOS BECARIOS DE POST GRADO DEL PRONABEC", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones generales para el acceso a la administraci\u00f3n p\u00fablica en el marco de la ejecuci\u00f3n del compromiso de servicio al Per\u00fa correspondiente a las becas subvencionadas de los becarios de post grado del Programa Nacional de Becas (PRONABEC), con la finalidad de optimizar la reversi\u00f3n de los beneficios de la capacitaci\u00f3n recibida por el Estado en la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "02002", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1C8613897AF08CAE052581B70081678E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7c4d655ec1ad759052581b70081678d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DE LA LEY DE  ELECCIONES REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 de la Ley 27683-Ley de Elecciones Regionales. referente a elevar la valla de elecci\u00f3n de los gobernadores regionales.", "codigo_ley": "02001", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7C4D655EC1AD759052581B70081678D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a35b126e9e1d44d052581b70081678c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA SEGUNDA DISPOSICI\u00d3N DEROGATORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1044, QUE APRUEBA LA LEY DE REPRESI\u00d3N DE LA COMPETENCIA DESLEAL Y RESTABLECE LA VIGENCIA DE LOS ART\u00cdCULOS 238, 239 DEL C\u00d3DIGO PENAL QUE TIPIFICA LOS DELITOS REFERIDO INFORMACIONES FALSAS SOBRE CALIDAD DE PRODUCTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar la segunda disposici\u00f3n derogatoria del Decreto Legislativo 1044, que aprueba la ley de represi\u00f3n de la competencia desleal y restablece la vigencia de los art\u00edculos 238, 239 del C\u00f3digo Penal, que tipifica los delitos referido informaciones falsas sobre calidad de productos.", "codigo_ley": "02000", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A35B126E9E1D44D052581B70081678C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/047c3311501a72b7052581b70081678b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28296, LEY GENERAL DE PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28296, Ley General de Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "01999", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/047C3311501A72B7052581B70081678B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac821e5e36a508d5052581b70081678a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "DISTRITO:UNI\u00d3N CHANKA DE CUPISA-APUR\u00cdMAC/CREACI\u00d3N DEL...", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Uni\u00f3n Chanka de Cupisa, provincia de Andahuaylas, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "01998", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC821E5E36A508D5052581B70081678A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/622830f1cb3a5565052581b700816789?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "DISTRITO:CURAMBA-DPTO. APUR\u00cdMAC/CREACI\u00d3N DEL...", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Curamba, en la provincia de Andahuaylas, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "01997", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/622830F1CB3A5565052581B700816789?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/609b47e9ee33bb6b052581b700816787?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y POL\u00cdTICA P\u00daBLICA NACIONAL EL APRENDIZAJE Y ENSE\u0143ANZA DE LA PREVENCI\u00d3N DEL CONSUMO DE DROGAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y pol\u00edtica p\u00fablica nacional el aprendizaje y ense\u0144anza de la Prevenci\u00f3n del Consumo de Drogas, en todos los niveles y modalidades del Sistema Educativo del Per\u00fa, enti\u00e9ndase, colegios, institutos educativos, universidades u otra organizaci\u00f3n o entidad p\u00fablica o privada que se dedique a impartir temas educativos, mediante materiales u otros instrumentos did\u00e1cticos.", "codigo_ley": "01996", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/609B47E9EE33BB6B052581B700816787?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/93443aa3ecc6e3a6052581b700816786?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LA OFICINA PREVISIONAL (ONP) QUE SE ALLANE O DESISTA DE TODA DEMANDA, PROCESO JUDICIAL EN TR\u00c1MITE Y PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO A FAVOR DE LOS JUBILADOS", "objetivo_ley": "Propone autorizar a la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional, que se allane o desista de toda demanda, proceso judicial en tr\u00e1mite y procedimiento administrativo a favor de los jubilados y/o pensionistas en materia pensionaria, al amparo del art\u00edculo 1 y numerales 9 y 15 del art\u00edculo 3 de la Ley 28532-Ley que establece la reestructuraci\u00f3n integral de la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional, asi como descongestionar la carga procesal del Poder Judicial, en aplicaci\u00f3n de los principios de econom\u00eda y celeridad procesal.", "codigo_ley": "01995", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/93443AA3ECC6E3A6052581B700816786?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b84435d0b4f6291e052581b700816785?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CANON COMUNAL", "objetivo_ley": "Propone crear el Canon Comunal y transferir un porcentaje de la distribuci\u00f3n del canon a nuestros hermanos de las comunidades campesinas o andinas y las comunidades nativas o pueblos amaz\u00f3nicos.", "codigo_ley": "01994", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B84435D0B4F6291E052581B700816785?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f915339af5134c22052581b700816784?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LA SUNEDU EL LICENCIAMIENTO DE ESTABLECIMIENTO UNIVERSITARIO CREADOS HASTA LA ENTRADA EN VIGENCIA DE LA LEY 30220", "objetivo_ley": "Propone autorizar a la SUNEDU licenciamiento de establecimientos universitarios creados por las universidades p\u00fablicas y privadas institucionalizadas o con autorizaci\u00f3n definitiva del funcionamiento en el \u00e1mbito regional de su creaci\u00f3n o en el \u00e1mbito regional de una filial autorizada que cumplan con las condiciones b\u00e1sica de calidad para ofrecer el servicio educativo superior universitario.", "codigo_ley": "01993", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F915339AF5134C22052581B700816784?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c32d4f895790086052581b60077d483?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL MIRADOR DE C\u00d3NDORES UBICADO EN EL DISTRITO DE LIMATAMBIO, PROVINCIA DE ANTA, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la restauraci\u00f3n y puesta en valor del Mirador de C\u00f3ndores ubicado en el distrito de Limatambo, provincia de Anta, departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01992", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C32D4F895790086052581B60077D483?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/80099403635af7b1052581b60077d482?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EXENTO DE RESPONSABILIDAD PENAL A LOS INTEGRANTES DE COMUNIDADES CAMPESINAS, NATIVAS Y RONDAS CAMPESINAS QUE EJERCEN FUNCI\u00d3N JURISDICCIONAL IND\u00cdGENA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el inciso 12 en el art\u00edculo 20 del C\u00f3digo Penal, estableciendo que las autoridades de los pueblos ind\u00edgenas que ejercen funci\u00f3n jurisdiccional ind\u00edgena o comunal se encuentren exentos de responsabilidad penal.", "codigo_ley": "01991", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/80099403635AF7B1052581B60077D482?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1bef5f24a56b7c60052581b6006abe4f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA APROBACI\u00d3N DE DIETAS PARA LOS/LAS VOCALES DEL TRIBUNAL DE FISCALIZACI\u00d3N LABORAL DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE FISCALIZACI\u00d3N LABORAL", "objetivo_ley": "Propone autorizar la aprobaci\u00f3n de dietas para los/las vocales del Tribunal de Fiscalizaci\u00f3n Laboral de la Superintendencia Nacional de Fiscalizaci\u00f3n Laboral-SUNAFIL", "codigo_ley": "01990", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/11/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1BEF5F24A56B7C60052581B6006ABE4F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c116009df0f00a45052581b6005c22f8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL 82/PRESCRIPCI\u00d3N DE LA ACCI\u00d3N PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 82 del C\u00f3digo Penal, establece un nuevo inicio para el c\u00f3mputo de la prescripci\u00f3n de la acci\u00f3n penal en los delitos contra la indemnidad y libertad sexual de ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes.", "codigo_ley": "01989", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/10/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C116009DF0F00A45052581B6005C22F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/090fa087e070e10a052581b6005c22f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE UNA POL\u00cdTICA INTEGRAL Y SOSTENIBLE DE MEJORA DE LA CALIDAD REGULATORIA, PROCEDIMIENTOS, TR\u00c1MITES Y SERVICIOS ADMINISTRATIVOS DEL ESTADO PERUANO Y LA CREACI\u00d3N DEL REGISTRO NACIONAL INTEGRAL EN DICHAS MATERIAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica integral, sostenible, continua y permanente de mejora de las Regulaciones, Procedimientos, Tr\u00e1mites y Servicios Administrativos del Estado Peruano y la Creaci\u00f3n del Registro Nacional Integral en dichas materias.", "codigo_ley": "01988", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Lazo Julca  Israel Tito", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/090FA087E070E10A052581B6005C22F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0dec822e483526e3052581b4006273c3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE RECONOCIMIENTO DE LA DEUDA SOCIAL PARA EL DESARROLLO DE LA PROVINCIA DE TALARA", "objetivo_ley": "Propone Ley de reconocimiento de la deuda social para el desarrollo de la provincia de Talara.", "codigo_ley": "01987", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0DEC822E483526E3052581B4006273C3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/691b0242eb07cbb9052581b4006273c2?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA PROMOCI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DEL DERECHO AL PARTO HUMANIZADO Y A LA SALUD DE LA MUJER GESTANTE DEL INFANTE POR NACER Y EL RECI\u00c9N NACIDO", "objetivo_ley": "Propone la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n del derecho de toda mujer gestante y el ni\u0144o y ni\u0144a por nacer al parto humanizado y a la protecci\u00f3n de su salud, a trav\u00e9s de una atenci\u00f3n pre y post natal competente e integral, y a la mujer gestante sea reconocida como sujeto de atenci\u00f3n respetuosa, con trato horizontal y valorando su opini\u00f3n y necesidades como protagonista de su propio parto.", "codigo_ley": "01986", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/09/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/691B0242EB07CBB9052581B4006273C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/71c8ddf890b09597052581b1008188be?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA PREVENCI\u00d3N Y ATENCI\u00d3N PERMANENTE DE LOS EFECTOS DE LAS HELADAS Y FRIAJE, EN EL MARCO DEL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional que el Estado a trav\u00e9s de sus tres niveles de Gobierno, desarrolle una intervenci\u00f3n integral multisectorial, a trav\u00e9s de un plan multianual, que resuelve las causas de los impactos negativos que genera la baja de temperatura durante las heladas en los distritos altoandinos y friaje en los distritos de la selva.", "codigo_ley": "01985", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/71C8DDF890B09597052581B1008188BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c634915f05c290b3052581b1007827c5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 30003, LEY QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESQUEROS", "objetivo_ley": "Propone modificar la denominaci\u00f3n de los art\u00edculos 2, 4, 6, 9, 10, 18, 19, 23, 26, 28, 31, 32, as\u00ed como la Primera Novena y Und\u00e9cima Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30003, Ley que regula el R\u00e9gimen Especial de Seguridad Social para los trabajadores y Pensionistas Pesqueros.", "codigo_ley": "01984", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C634915F05C290B3052581B1007827C5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e85d04c8414dc7a7052581b1007827c4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL RESPETO DE LOS DERECHOS HUMANOS Y LOS DERECHOS DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS EN LA IMPLEMENTACI\u00d3N DEL SISTEMA NACIONAL DE EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n del art\u00edculo 5-A en la Ley 27446, Ley del Sistema Nacional de Evaluaci\u00f3n del Impacto Ambiental (SEIA), el respeto de los derechos humanos y los derechos de los pueblos ind\u00edgenas en la implementaci\u00f3n del Sistema Nacional de Evaluaci\u00f3n del Impacto Ambiental.", "codigo_ley": "01983", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E85D04C8414DC7A7052581B1007827C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c3c4045983908e6f052581b100633241?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 29409, LICENCIA POR PATERNIDAD SE EXTIENDA EN CASO DE MUERTE MATERNA O INCAPACIDAD SOBREVENIDA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 29409, Ley que concede el derecho de licencia por paternidad a los trabajadores de la activiad p\u00fablica y privada.", "codigo_ley": "01982", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C3C4045983908E6F052581B100633241?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1eda11e9659fc4c8052581b1005d5c26?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LA RENOVACI\u00cbN PERI\u00cbDICA DEL CERTIFICADO DE DISCAPACIDAD PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD SEVERA E IRREVERSIBLE PARA EL COBRO DE SU PENSI\u00cbN", "objetivo_ley": "Propone eliminar la exigencias de la renovaci\u02c7n peri\u02c7dica del certificado m\u00dadico de discapacidad, para aquellas personas que tengan comprobada discapacidad severa e irreversible, para el cobro de sus pensiones otorgadas por parte del Estado.", "codigo_ley": "01981", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u02dda N\u02d9\u02ddez  Richard Frank", "R\u00ddos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00davalo  C\u00dasar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EDA11E9659FC4C8052581B1005D5C26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u02c7n de Inclusi\u02c7n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e1fdc241a7720af052581b1005d5c24?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA MEDIDAS PARA DINAMIZAR LA EJECUCI\u00d3N DEL GASTO P\u00daBLICO Y ESTABLECE OTRAS DISPOSICIONES", "objetivo_ley": "Propone aprobar medidas para dinamizar la ejecuci\u00f3n del gasto p\u00fablico y establece otras disposiciones.", "codigo_ley": "01980", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E1FDC241A7720AF052581B1005D5C24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d444c90a37bf698052581b1005d5c23?OpenDocument", "estado_ley": "Aut\u00f3grafa", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHOPCCA EN LA PROVINCIA DE HUANCAVELICA, DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n del distrito de Chopcca en la provincia de Huancavelica, departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "01979", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D444C90A37BF698052581B1005D5C23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/192308aaf8a74ca9052581b1005d5c22?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da/MODIFICA ART\u00cdCULOS 9, 10, 30 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1260, DECRETO LEGISLATIVO QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 9, 10 y 30 del Decreto Legislativo 1260, Decreto Legislativo que fortalece el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa como parte del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01978", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/192308AAF8A74CA9052581B1005D5C22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b228b5b6a2c47f3f052581b1005d5c21?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMINTO DE LAS MANCOMUNIDADES", "objetivo_ley": "Propone fortalecer las iniciativas de inversi\u00f3n de las mancomunidades, avanzando en el proceso de integraci\u00f3n de espacios y coordinaci\u00f3n entre gobiernos regionales, como parte del proceso de descentralizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01977", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B228B5B6A2C47F3F052581B1005D5C21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f5dfd1c3561f04a052581b1005d5c1f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INDUSTRIALIZACI\u00d3N DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n del proceso de valorizaci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos, con la finalidad de afianzar su reutilizaci\u00f3n y reciclaje o industrializaci\u00f3n, compostaje y valoraci\u00f3n energ\u00e9tica.", "codigo_ley": "01976", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F5DFD1C3561F04A052581B1005D5C1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5dc45e9c616c9eb052581b00066c510?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29471, LEY QUE PROMUEVE LA OBTENCI\u00d3N, LA DONACI\u00d3N Y EL TRANSPLANTE DE \u00d3RGANOS O TEJIDOS HUMANOS, Y MODIFICA EL ART. 318-A DEL C\u00d3DIGO PENAL SOBRE TR\u00c1FICO DE \u00d3RGANOS, TEJIDOS Y C\u00c9LULAS", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n de los art\u00edculos 1-A, 1-B, 6, 7, 8, 9, 10 y modificaci\u00f3n del art\u00edculo 5 de la Ley 29471, Ley que promueve la obtenci\u00f3n, la donaci\u00f3n y el trasplante de \u00f3rganos o tejidos humanos, y modifica el art\u00edculo 318-A del C\u00f3digo Penal sobre tr\u00e1fico de \u00f3rganos, tejidos y c\u00e9lulas.", "codigo_ley": "01975", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Melgar Valdez  Elard Galo", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5DC45E9C616C9EB052581B00066C510?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/656b932601cd392c052581b00065a425?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL PRIMER P\u2534RRAFO DFE LA UNIDAD DISPOSICI\u00cbN COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO DE URGENCIA 012-2017, QUE DICTA MEDIDAS EXTRAORDINARIAS PARA EL RESTABLECIMIENTO DEL SERVICIO EDUCATIVO A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento, que deroga el primer p\u00dfrrafo de la \u02d9nica disposici\u02c7n complementaria final del Decreto de Urgencia N\u2591 012-2017, que dicta medidas extraordinarias para el restablecimiento del servicio educativo a nivel nacional.(Remitida por el Poder Ejecutivo el 31.08.2017).", "codigo_ley": "01974", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid", "Vel\u00dfsquez Quesqu\u00dan  Angel Javier", "Becerril Rodr\u00ddguez  H\u00dactor Virgilio", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Torres Morales  Miguel \u2534ngel", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/656B932601CD392C052581B00065A425?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a229165fd6626d0052581b00065a424?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA INSTITUCIONALIDAD Y LA DESCENTRALIZACI\u00d3N PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON DESARROLLO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Autoridad Regional de Reconstrucci\u00f3n con Desarrollo, la que se encarga de elaborar y ejecutar los proyectos de prevenci\u00f3n, rehabilitaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de infraestructura, valorando el conocimiento local y fortaleciendo la institucionalidad y la descentralizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01973", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A229165FD6626D0052581B00065A424?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d6fa699771604821052581b00065a423?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ARTICULA LA MEDICINA TRADICIONAL Y COMPLEMENTARIA AL SISTEMA NACIONAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone articular la Medicina Tradicional y Complementaria al Sistema Nacional de Salud en sus diversos niveles de atenci\u00f3n.", "codigo_ley": "01972", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D6FA699771604821052581B00065A423?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca29262a0279dc36052581b00065a422?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FOMENTO PARA LA PLANIFICACI\u00d3N ESTRAT\u00c9GICA AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone fomentar el planeamiento estrat\u00e9gico en las actividades del sector agrario, logrando la toma de decisiones de siembra en funci\u00f3n a las tendencias del consumo.", "codigo_ley": "01971", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA29262A0279DC36052581B00065A422?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16de73617b3cd98b052581b00065a420?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RENTA:ADUANA L. 27613/MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3..", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 27613-Ley de Participaci\u00f3n en Renta de Aduanas y el art\u00ediculo 2 de la Ley 29775, Ley que precisa los programas a cargo del Fondo Educativo de la Provincia Constitucional del Callao. que incluye a los trabajadores administrativos de educaci\u00f3n del Callao en los beneficios que asigna el Fondo Educativo del Callao.", "codigo_ley": "01970", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16DE73617B3CD98B052581B00065A420?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6dd5c16e8d659f4052581b00065a41f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS RESTRICTIVAS A LAS PERSONAS QUE HAN CUMPLIDO CONDENA POR EL DELITO DE TERRORISMO, EN DEFENSA DE LA DEMOCRACIA", "objetivo_ley": "Propone establecer, en defensa de la democracia, medidas restrictivas a las personas que han cumplido condena por la comisi\u00f3n de delito de terrorismo.", "codigo_ley": "01969", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6DD5C16E8D659F4052581B00065A41F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd5f2e3f39e757c5052581b00065a41e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE UTILIDAD P\u00daBLICA, INTER\u00c9S Y SEGURIDAD NACIONAL A LOS CUERPOS CELESTES QUE CAIGAN EN EL TERRITORIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de utilidad p\u00fablica, inter\u00e9s y seguridad nacional a todo cuerpo celeste natural o artificial, proveniente del espacio que caiga o sea encontrado en el territorio peruano incluyendo las 200 millas mar\u00edtimas, con car\u00e1cter exclusivo, inembargable e imprescriptible.", "codigo_ley": "01968", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD5F2E3F39E757C5052581B00065A41E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e3256d096e0a6f7052581b00065a41d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA, PRECISANDO LOS PROCEDIMIENTOS Y REQUISITOS DE DESIGNACI\u00d3N DEL CONTRALOR GENERAL DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, estableciendo precisiones necesarias al ejercicio de las funciones constitucionales de designaci\u00f3n y remoci\u00f3n de su titular por el Congreso de la Rep\u00fablica, as\u00ed como establecer precisiones a la definici\u00f3n de las faltas graves y las prohibiciones que rigen para el ejercicio de la funci\u00f3n de Contralor General de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "01967", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E3256D096E0A6F7052581B00065A41D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4f909fbe8d7251b052581b00065a41c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA DENOMINADO MEJORA DEL ACCESO AL AGUA PARA RIEGO EN LA PROVINCIA DE HUAYTAR\u00c1, EN EL VALLE DE ICA Y EN LAS PAMPAS DE LANCHAS Y VILLACUR\u00cd", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto de Inversi\u00f3n P\u00fablica denominado \"\"Mejora del Acceso al agua para Riego en la provincia de Huaytar\u00e1, en el Valle de Ica y en las Pampas de Lanchas y Villacur\u00ed.", "codigo_ley": "01966", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4F909FBE8D7251B052581B00065A41C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de2f96d76b7099b9052581b00057b0b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PROCESAL CONST./MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 28, 51 DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 28 y 51 del C\u00f3digo Procesal Constitucional, con el objeto de limitar el uso abusivo e indiscriminado de las acciones de h\u00e1beas corpus y amparo.", "codigo_ley": "01965", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE2F96D76B7099B9052581B00057B0B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7bf490cac16b1d5e052581b00057b0b7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTBLECE LA OBLIGATORIEDAD DEL REGISTRO PARA LOS GESTORES DE INTERESES", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la obligatoriedad del Registro para los gestores de intereses", "codigo_ley": "01964", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7BF490CAC16B1D5E052581B00057B0B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ac36eecb337c077052581b00057b0b6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL DE QUILLABAMBA DISTRITO DE SANTA ANA, PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N Y DEPARTAMENTO DE CUSCO.", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los servicios de Salud del Hospital de Quillabamba distrito de Santa Ana, provincia de La Convenci\u00f3n y departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01963", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AC36EECB337C077052581B00057B0B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/974cddf85dd5768e052581b00057b0b5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA LA FACULTAD A GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES DE DISPONER RECURSOS A FAVOR DEL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone otorgar la facultad a los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales de disponer recursos a favor del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa, con el fin de garantizar la oportuna ayuda a las personas y a la comunidad ante situaciones de incendios y accidentes mediante un servicio eficaz y eficiente.", "codigo_ley": "01962", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/974CDDF85DD5768E052581B00057B0B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b695053af53eb335052581b00057b0b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR DE INT\u00c9RPRETES DE LENGUA DE SE\u0143AS PERUANA", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la creaci\u00f3n del Instituto de Educaci\u00f3n Superior de Int\u00e9rpretes de Lengua de Se\u0144as Peruana", "codigo_ley": "01961", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B695053AF53EB335052581B00057B0B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e54e2ee9313d960052581b00057b0b2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST.156/REQUISITOS PARA SER MIEMBRO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 156 de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica del Per\u02d9, sobre requisitos para ser miembro del Consejo Nacional de la Magistratura.", "codigo_ley": "01960", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u02c7\u02ddez  Justiniano R\u02c7mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00das", "Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Morales Ram\u00ddrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00dfn  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E54E2EE9313D960052581B00057B0B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/77b0113b6494a81b052581af007f02fd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL ETIQUETADO DE PRODUCTOS ALIMENTICIOS", "objetivo_ley": "Propone garantizar la protecci\u00f3n de la poblaci\u00f3n, principalmente infantil, del derecho a la salud, en el consumo de alimentos con alto contenido de energ\u00eda, grasa saturada, az\u00facares y sodio, que pueden perjudicar su nivel nutricional, a trav\u00e9s de la informaci\u00f3n sanitaria y nutricional, el correcto funcionamiento del mercado interno, as\u00ed como la promoci\u00f3n de productos de calidad.", "codigo_ley": "01959", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/77B0113B6494A81B052581AF007F02FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c81ed22d938f4ac3052581af007910cb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N, IMPLEMENTACI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N DE ECOSISTEMAS TECNOL\u00d3GICOS INNOVADORES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n, implementaci\u00f3n y promoci\u00f3n de ecosistemas tecnol\u00f3gicos innovadores.", "codigo_ley": "01958", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Melgar Valdez  Elard Galo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C81ED22D938F4AC3052581AF007910CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc5828791a5541e4052581af007910c9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOL.LEG.CONGRESO:AGENDA LEGISLATIVA 2017-2018", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso que aprueba la Agenda Legislativa para el per\u00edodo anual de sesiones 2017-2018", "codigo_ley": "01957", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Espinoza Cruz  Marisol", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC5828791A5541E4052581AF007910C9?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bead14c26b4a5083052581af0073566e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ALIMENTACI\u00d3N Y ATENCI\u00d3N PREFERENTE A LOS NI\u0143OS Y NI\u0143AS DE LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS UBICADAS EN LAS REGIONES Y ZONAS RURALES EN SITUACI\u00d3N DE VULNERABILIDAD Y EXTREMA POBREZA DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la alimentaci\u00f3n y atenci\u00f3n preferente a los ni\u0144os y ni\u0144as de las instituciones educativas p\u00fablicas, ubicadas en las regiones y zonas rurales en situaci\u00f3n de vulnerabilidad y extrema pobreza del pa\u00eds.", "codigo_ley": "01956", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Pariona Galindo  Federico", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BEAD14C26B4A5083052581AF0073566E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b21174b1ca03a00052581af0073566d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO SAN SEBASTI\u00c1N DE CHOROPAMPA, EN LA PROVINCIA DE CAJAMARCA, DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferente inter\u00e9s social la creaci\u00f3n del distrito de San Sebasti\u00e1n de Choropampa en la provincia de Cajamarca, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "01955", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Pariona Galindo  Federico", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B21174B1CA03A00052581AF0073566D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/35c6bc46ad16b62f052581af0073566b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL PAGO DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL EN FAVOR DEL ESTADO PERUANO Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 del C\u00f3digo Penal con el prop\u00f3sito de garantizar el pago de la reparaci\u00f3n civil de los condenados por el delito de terrorismo en favor del Estado", "codigo_ley": "01954", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Pariona Galindo  Federico", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/35C6BC46AD16B62F052581AF0073566B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/719ea46785154225052581af0073566a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE EL VALOR HIST\u00d3RICO DE LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO Y EL LOGRO DE LA PACIFICACI\u00d3N NACIONAL A CARGO DE LAS FUERZAS ARMADAS, POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, COMIT\u00c9S DE AUTODEFENSA Y SOCIEDAD CIVIL ORGANIZADA EN EL CURRICULO NACIONAL Y EN LA AGENDA DEL BICENTENARIO", "objetivo_ley": "Propone incluir el valor hist\u00f3rico de la lucha contra el terrorismo y el logro de la pacificaci\u00f3n nacional a cargo de las Fuerzas Armadas, Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, Comit\u00e9s de Autodefensa y sociedad civil organizada, en el curriculo nacional y en la agenda del bicentenario, con la finalidad de inculcar su aprendizaje para la educaci\u00f3n de las nuevas generaciones, y de reconocer su val\u00eda mostrada en la defensa del Estado de Derecho.", "codigo_ley": "01953", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/719EA46785154225052581AF0073566A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac683d9f1effe08c052581af00595967?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL DESARROLLO Y EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO PARQUE CIENT\u00cdFICO, TECNOL\u00d3GICO E INDUSTRIAL DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N, EN LA PROVINCIA DE OXAPAMPA, DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el desarrollo y ejecuci\u00f3n del proyecto \"\"Parque Cient\u00edfico, Tecnol\u00f3gico e Industrial de la Universidad Nacional Daniel Alcides Carri\u00f3n, en la provincia de Oxapampa, departamento de Pasco.", "codigo_ley": "01952", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC683D9F1EFFE08C052581AF00595967?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8665d8a276f60a4d052581af00595965?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL GEOPARQUE SANTUARIO NACIONAL BOSQUE DE ROCAS DE HUAYLLAY, UBICADO EN EL DISTRITO DE HUAYLLAY, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Geoparque Santuario Nacional Bosque de Rocas Huayllay, ubicado en el distrito de Huayllay, provincia y departamento de Pasco.", "codigo_ley": "01951", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8665D8A276F60A4D052581AF00595965?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03727263991b3f1d052581ae007e972e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL MODF.ART. 164/PUBLICACI\u00d3N INDEBIDA DE LAS COMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 164 del C\u00f3digo Penal sobre publicaci\u00f3n indebida de las comunicaciones.", "codigo_ley": "01950", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03727263991B3F1D052581AE007E972E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6fda5ccdd08d0958052581ae007e972d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL R\u00c9GIMEN LEGAL ESPECIAL EN MATERIA LABORAL DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa que los trabajadores jurisdiccionales y administrativos del Poder Judicial con excepci\u00f3n de los jueces, se rigen por el r\u00e9gimen laboral de la actividad privada y no est\u00e1n comprendidos dentro de los alcances de las normas que regulan la gesti\u00f3n de recursos humanos del servicio civil.", "codigo_ley": "01949", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6FDA5CCDD08D0958052581AE007E972D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8370931ded295242052581ae007e972c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LOS ALCANCES DE LA LEY 27809, LEY DEL SISTEMA CONCURSAL", "objetivo_ley": "Propone Ley que ampl\u00eda los alcances de la Ley 27809, Ley del Sistema Concursal.", "codigo_ley": "01948", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8370931DED295242052581AE007E972C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd7dc4844e5244fd052581ae007e972b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 14 DE LA LEY 26549/LEY DE LOS CENTROS EDUCATIVOS PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14 de la Ley 26549 Ley de los Centros Educativos Privados", "codigo_ley": "01947", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD7DC4844E5244FD052581AE007E972B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eff71fa48c4622fd052581ae0078bda2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL FINANCIAMIENTO Y CONSTRUCCI\u00d3N DEL MATADERO MUNICIPAL DE LA PROVINCIA DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el financiamiento y construcci\u00f3n del Matadero Municipal de la provincia de Tumbes, ubicado en la provincia y departamento de Tumbes, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegidas, as\u00ed como el medio ambiente.", "codigo_ley": "01946", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFF71FA48C4622FD052581AE0078BDA2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/443ed46f00208dff052581ae006d6e57?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA OBLIGATORIEDAD DE LOS ESTABLECIMIENTOS COMERCIALES DE CONTAR CON EL LIBRO DE RECLAMACIONES EN FORMA F\u00cdSICA PARA EL CONSUMIDOR QUE OPTE POR EL MEDIO ESCRITO", "objetivo_ley": "Propone establecer la obligatoriedad de los establecimientos comerciales de contar con un Libro de Reclamaciones en forma f\u00edsica para la atenci\u00f3n de quejas o reclamos cuando el consumidor opte por el medio escrito y expresamente lo solicite.", "codigo_ley": "01945", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/443ED46F00208DFF052581AE006D6E57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fdc393d19dbd545f052581ae006c9459?OpenDocument", "estado_ley": "Aprobado", "titulo_ley": "REFORMA CONST.58/R\u00c9GIMEN ECON\u00d3MICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 58 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referida al r\u00e9gimen econ\u00f3mico.", "codigo_ley": "01944", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDC393D19DBD545F052581AE006C9459?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fcdfb775f2651e1052581ae006c9458?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE MANITEA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Manitea en la provincia de la Convenci\u00f3n del departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01943", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FCDFB775F2651E1052581AE006C9458?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/121a4aa0ac05a464052581ae006c9457?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL ANTONIO LORENA NIVEL III-1 DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento de la Capacidad Resolutiva de los servicos de salud del Hospital Antonio Lorena Nivel III-1 ubicado en el distrito de Santiago, provincia y departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01942", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Lazo Julca  Israel Tito", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/121A4AA0AC05A464052581AE006C9457?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7046cf89a8af9bc4052581ae006c9456?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE KUMPIRUSHIATO EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Kumpirushiato en la provincia de la Convenci\u00f3n del departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01941", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Lazo Julca  Israel Tito", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7046CF89A8AF9BC4052581AE006C9456?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74e974e8fe06d5fc052581ae006c9455?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CIELO PUNCO EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Cielo Punco, en la provincia de la Convenci\u00f3n del departamento de Cusco.", "codigo_ley": "01940", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Lazo Julca  Israel Tito", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74E974E8FE06D5FC052581AE006C9455?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0823c4b827b4ec4e052581ae006c9454?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PARQUE BICENTENARIO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Parque Bicentenario de Loreto ubicado en los espacios establecidos en el Plan de Desarrollo Urbano Sostenible de la ciudad de Iquitos al 2021 aprobado mediante Ordenanza Municipal 015-2011-A-MPM, en el distrito de Iquitos, provincia de Maynas, departamento de Loreto.", "codigo_ley": "01939", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0823C4B827B4EC4E052581AE006C9454?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b6c91a6fcc84c386052581ae006c9453?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LOS SERVICIOS B\u00c1SICOS DE LUZ, AGUA Y ALCANTARILLADO GRATUITOS EN LAS COMPA\u0143\u00cdAS DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone que todas las Compa\u0144\u00edas de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa cuenten con servicios b\u00e1sicos de luz, agua y alcantarillado en forma gratuita, permitiendo que sus miembros se dediquen exclusivamente a su labor de servicio a la comunidad, sin tener la preocupaci\u00f3n de pagar dichos servicios por el poco presupuesto que destina el gobierno.", "codigo_ley": "01938", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lazo Julca  Israel Tito", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B6C91A6FCC84C386052581AE006C9453?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0591e84ee16147ca052581ae006c9452?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA D\u00c9CIMA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 1132 SOBRE SUBSIDIO P\u00d3STUMO Y POR INVALIDEZ PARA PENSIONISTAS DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar la D\u00e9cima Primera Disposici\u00f3n Complementaria Final del Decreto Legislativo 1132, que regula el subsidio p\u00f3stumo y por invalidez para pensionistas de las Fuerzas Armadas y Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01937", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0591E84EE16147CA052581AE006C9452?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c027318d2906244c052581ae006c9451?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ENFOQUE DE INCLUSI\u00d3N Y DISCAPACIDAD EN EL DESARROLLO DE LA INVESTIGACI\u00d3N, CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone adoptar el enfoque de discapacidad en las actividades, proyectos y emprendimientos nacionales de investigaci\u00f3n en las \u00e1reas de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Inmnovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica (CTel), para lo cual modifica la Ley 28303, Ley Marco de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica, y asigna las competencias al Consejo Nacional de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica-CONCYTEC.", "codigo_ley": "01936", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C027318D2906244C052581AE006C9451?OpenDocument", "nombre_comision": ["Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4d8407ea2012c2c052581ae006c9450?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO PACANGUILLA, EN LA PROVINCIA DE CHEP\u00c9N, DEL DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Pacanguilla, en la provincia de Chep\u00e9n en el departamento de La Libertad, con el fin de propiciar nuevas inversiones e infraestructura que mejoren la calidad de vida y desarrollo de miles de pobladores, adem\u00e1s de contar con los servicios p\u00fablicos y una capacidad de respuesta inmediata por parte de sus autoridades.", "codigo_ley": "01935", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4D8407EA2012C2C052581AE006C9450?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92d6f6b3c3706a22052581ae006c944f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS PARA LA ADQUISICI\u00d3N Y PROVISI\u00d3N DE MAQUINARIA PESADA A FAVOR DE LAS MUNICIPALIDADES A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone establecer el mecanismo de financiamiento y adquisici\u00f3n para la provisi\u00f3n de maquinaria pesada a favor de las municipalidades a nivel nacional para la prevenci\u00f3n y la gesti\u00f3n de riesgos de desastres mediante la modalidad de compras corporativas.", "codigo_ley": "01934", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92D6F6B3C3706A22052581AE006C944F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/55bca31cd7bf8adc052581ae006c944e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL PAGO DE UTILIDADES PARA LOS TRABAJADORES DE LA EMPRESA DE LA INDUSTRIA DE LA CONSTRUCCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone crear, incorporar y regular el derecho de los trabajadores de la industria de la construcci\u00f3n civil a participar en las utilidades de las empresas de la industria de la construcci\u00f3n que desarrollan actividades generadoras de rentas de tercera categor\u00eda, modificando el art\u00edculo 2 del D.L. 832-Ley que regulan el derecho de los trabajadores a participar en las utilidades de las empresas que desarrollan actividades generadoras de rentas de tercera categor\u00eda.", "codigo_ley": "01933", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/55BCA31CD7BF8ADC052581AE006C944E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d03588bfb9da6a0f052581ae006c944d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 29230 QUE IMPULSA LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA REGIONAL Y LOCAL CON PARTICIPACI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 29230, que impulsa la inversi\u00f3n p\u00fablica regional y local con participaci\u00f3n del sector privado.", "codigo_ley": "01932", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D03588BFB9DA6A0F052581AE006C944D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b3d592cd2974618052581ae006c944b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CREACI\u00cbN E IMPLEMENTACI\u00cbN DE CENTROS DE ACOGIDA TEMPORAL PARA LAS V\u2550CTIMAS DE TRATA DE PERSONAS", "objetivo_ley": "Propone asistir y proteger a las v\u00ddctimas de trata de personas, estableciendo mecanismos que promuevan la creaci\u02c7n e implementaci\u02c7n de Centros de Acogida Temporal para v\u00ddctimas de Trata de Personas, a fin de brindarles atenci\u02c7n, protecci\u02c7n, albergue, alimentaci\u02c7n y atenci\u02c7n multidisciplinaria especializada y facilitar su completa reintegraci\u02c7n y reinserci\u02c7n.", "codigo_ley": "01931", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ush\u02ddahua Huasanga  Glider Agust\u00ddn", "Ventura \u2534ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B3D592CD2974618052581AE006C944B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d7fdf6c8a4d264d052581ae006c944a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL FORTALECIMIENTO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 155 y 156 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, as\u00ed como la incorporaci\u00f3n de los art\u00edculos 156-A y 156-B, respecto al fortalecimiento del Consejo Nacional de la Magistratura", "codigo_ley": "01930", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D7FDF6C8A4D264D052581AE006C944A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8294f73aece24f9a052581ae006c9448?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN COMPLEJO DE PROTECCI\u00d3N PARA EL ADULTO MAYOR EN TUMBRES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y equipamiento de un Complejo de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud, recreaci\u00f3n y residencia temporal del adulto mayor en Tumbes.", "codigo_ley": "01929", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/03/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8294F73AECE24F9A052581AE006C9448?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27548a1c4a5c0f7c052581ad007dff9d?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "DESCENTRALIZACI\u00d3N:L.27783/MODIFICA ART.13 LEY DE BASES DE LA.....", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 13.3 del art\u00edculo 13 de la Ley 27783 Ley de Bases de la Descentralizaci\u00f3n, para precisar el mecanismo de delegaci\u00f3n de facultades entre los diferentes niveles de gobierno.", "codigo_ley": "01928", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27548A1C4A5C0F7C052581AD007DFF9D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0507141a2aa6816c052581ad007dff9c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1252 DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE PROGRAMACI\u00d3N MULTIANUAL Y GESTI\u00d3N DE INVERSIONES Y DEROGA LA LEY 27293, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 5.5 del art\u00edculo 5 del Decreto Legislativo 1252, Decreto Legislativo que crea el Sistema Nacional de Programaci\u00f3n Multianual y Gesti\u00f3n de Inversiones y deroga la Ley 27293, Ley del Sistema Nacional de Inversi\u00f3n P\u00fablica, con el objeto de regular lo referente a la delegaci\u00f3n de facultades, para la formulaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n.", "codigo_ley": "01927", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0507141A2AA6816C052581AD007DFF9C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab1c5067519aaca5052581ad007dff9b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 635/C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 122 y 122- B del Decreto Legislativo 635 C\u00f3digo Penal, con el objeto de que esta norma guarde relaci\u00f3n con la Ley 30364 Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar y su Reglamento aprobado por D.S. 009-2016-MIMP.", "codigo_ley": "01926", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB1C5067519AACA5052581AD007DFF9B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efa3d29def06819a052581ad007dff9a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S HIST\u00d3RICO-CULTURAL LA INVESTIGACI\u00d3N DE LA EXISTENCIA DE MOMIAS INCAS EN EL REAL HOSPITAL DE SAN ANDR\u00c9S DE BARRIOS ALTOS EN LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s hist\u00f3rico-cultural proceder a la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica y t\u00e9cnica de la existencia de restos \u00f3seos de momias incas posiblemente enterradas en el subsuelo del Real Hospital de San Andr\u00e9s, ubicado en los Barrios Atos de la ciudad de Lima.", "codigo_ley": "01925", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFA3D29DEF06819A052581AD007DFF9A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/348be17ddef7472d052581ad007dff99?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST.132, 133, 134/DELIMITANDO LAS SITUACIONES POR LAS QUE SE PRESENTA UNA CUESTI\u00d3N DE CONFIANZA POR PARTE DEL PRESIDENTE DEL CONSEJO DE MINISTROS ANTE EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 132, 133 y 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, precisa las situaciones por las que se presenta una cuesti\u00f3n de confianza por parte del Presidente del Consejo de Ministros ante el Pleno del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "01924", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/348BE17DDEF7472D052581AD007DFF99?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/26e6f9ed4bee625c052581ad007dff98?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO C DEL ART\u00cdCULO 28 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1260 QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da COMO PARTE DE SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGULA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso c)del art\u00edculo 28 del Decreto Legislativo 1260 que fortalece el Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa como parte del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01923", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/26E6F9ED4BEE625C052581AD007DFF98?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d713827ee1b769f6052581ad007dff97?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE GAS BARATO PARA LOS HOGARES DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone contribuir a mejorar el bienestar de los hogares del Per\u00fa, a trav\u00e9s del acceso directo al Gas Licuado de Petr\u00f3leo (GLP) en Gasocentros y Estaciones de Servicio.", "codigo_ley": "01922", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D713827EE1B769F6052581AD007DFF97?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24d925fa1176f088052581ad007dff96?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PENALIZA A EMPRESAS CUESTIONADAS POR DELITOS DE CORRUPCI\u201dN EN LAS CONTRATACIONES CON EL ESTADO Y EN LAS OBRAS DE LA RECONSTRUCCI\u201dN CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone penalizar a las personas jur\u016adicas cuestionadas por delitos de corrupci\u016fn en los procesos de contrataciones con el Estado regulados en la Ley 30225 y en las obras de la reconstrucci\u016fn con cambios.", "codigo_ley": "01921", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u0165valo  C\u0165sar", "Narv\u0160ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u016ea N\u0137\u016eez  Richard Frank", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24D925FA1176F088052581AD007DFF96?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Fiscalizaci\u016fn y Contralor\u016aa"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbcc4106152e7f43052581ad007dff95?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES, LA LEY DE TRIBUTACI\u00d3N T.U.O APROBADO POR D.S. 156-2004-EFE, Y LA LEY 30156, LEY DE ORGANIZACI\u00d3N Y FUNCIONES DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, CONSTRUCCI\u00d3N Y SANEAMIENTO  RESPECTO A LA FIJACI\u00d3N DE VALORES ARANCELARIOS DE TERRENOS Y VALORES UNITARIOS OFICIALES DE EDIFICACI\u00d3N PARA EL C\u00c1LCULO DEL IMPUESTO PREDIAL.", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 79 de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, la Ley de Tributaci\u00f3n Municipal, Decreto Legislativo 776, Texto \u00danico Ordenado aprobado por D.S. 156-2004-EF, y la Ley 30156, Ley de Organizaci\u00f3n y Funciones del Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento, con sus correspondientes reglamentos.", "codigo_ley": "01920", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBCC4106152E7F43052581AD007DFF95?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bfbca46d1fe32a28052581ad005db00d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PROMOCI\u00d3N Y ACCESO A LA PROPIEDAD INFORMAL", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento para la promoci\u00f3n y acceso a la propiedad informal, tomando como consideraci\u00f3n la Ley 27046, \"\"Ley Complementaria de promoci\u00f3n del acceso a la propiedad formal\"\", con el fin de promover los procedimientos de saneamiento f\u00edsico-legal de la propiedad en estado informal.", "codigo_ley": "01919", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "10/02/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BFBCA46D1FE32A28052581AD005DB00D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
