{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3834e3572670c53405258611007ced7f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHINCHAVITO, EN LA PROVINCIA DE PACHITEA Y DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n del distrito de Chinchavito de la provincia de Pachitea y departamento de Hu\u00e1nuco, con la finalidad de priorizar la creaci\u00f3n del mismo.", "codigo_ley": "06570", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Aguilar Zamora  Manuel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3834E3572670C53405258611007CED7F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff8e9598f7c26df305258611006c814c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE LA P\u00daCARA, EN LA PROVINCIA DE CHOTA, DEL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de La P\u00facara, en la provincia de Chota, del departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "06569", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/30/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Condori Flores  Julio Fredy", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF8E9598F7C26DF305258611006C814C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5af6800c800b7c9052586110066cb74?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE COMUNICADORES DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone ley que crea el Colegio Profesional de Comunicadores del Per\u00fa, como instituci\u00f3n aut\u00f3noma de derecho p\u00fablico. El Colegio establece su sede principal y filiales en el pa\u00eds de acuerdo a su estatuto.", "codigo_ley": "06568", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5AF6800C800B7C9052586110066CB74?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f9b325c1da76486052586110066cb70?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES 26859, CON LA FINALIDAD DE PROHIBIR LA DIFUSI\u00d3N DE NOTICIAS FALSAS COMO PROPAGANDA ELECTORAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones para incluir la prohibici\u00f3n de la difusi\u00f3n de noticias falsas como propaganda electoral en medios de comunicaci\u00f3n masiva y redes social, con el prop\u00f3sito de contar procesos eleectorales transparentes y en el marco de los c\u00e1nones \u00e9ticos.", "codigo_ley": "06567", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/29/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rubio Gariza  Richard", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F9B325C1DA76486052586110066CB70?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/04dc54df198bfac005258610000dbf70?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SISTEMATIZA LA INFORMACI\u00d3N DE LAS CONTRATACIONES DEL ESTADO PARA UN MEJOR CONTROL DE LOS RECURSOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone sistematizar informaci\u00f3n que permita ejercer control sobre las contrataciones p\u00fablicas, a trav\u00e9s del uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, espec\u00edficamente, aquellas vinculadas con la actuaci\u00f3n de los proyectistas y supervisores de obra, as\u00ed como, operaciones vinculadas con la recepci\u00f3n y conformidad a la presentaci\u00f3n de garant\u00edas por parte de los contratistas.", "codigo_ley": "06566", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/28/2020", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/04DC54DF198BFAC005258610000DBF70?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f6aff8b9c4ad92620525860f0063f1b6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA PATRIMONIO HIST\u201dRICO DE AM\u2026RICA A LA PAMPA DE AYACUCHO CUNA DE LA INDEPENDENCIA DEL PER\u0155 Y AM\u2026RICA", "objetivo_ley": "Propone ley que declara Patrimonio Hist\u016frico de Am\u0165rica a la Pampa de Ayacucho cuna de la independencia del Per\u0137 y Am\u0165rica.", "codigo_ley": "06565", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/28/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u0137", "autores": ["Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u0165 Luis", "Garc\u016aa Rodr\u016aguez  Jaqueline Cecilia", "Cabrera Vega  Mar\u016aa Teresa", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F6AFF8B9C4AD92620525860F0063F1B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d655fcb8cc07f3e50525860e007beaaa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 170 DEL C\u00d3DIGO PENAL, DECRETO LEGISLATIVO 635, Y ESTABLECE LA APLICACI\u00d3N DE LA CADENA PERPETUA EN CASOS DE VIOLACI\u00d3N SEXUAL GRUPAL O CUANDO CONCURRAN DOS O M\u00c1S AGRAVANTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 170 del C\u00f3digo Penal, Decreto Legislativo 635 y establece la aplicaci\u00f3n de la cadena perpetua en casos de violaci\u00f3n sexual grupal o cuando concurran dos o mas agravantes.", "codigo_ley": "06564", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Mendoza Marquina  Javier", "Santillana Paredes  Robertina", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D655FCB8CC07F3E50525860E007BEAAA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8dc3494a200b5e2b0525860e007beaa9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABALECE LA VIGENCIA DE LA LEY 25202, LEY QUE CREA LA BOLSA DE TRABAJO, PARA PROVEER LAS PLAZAS DE TRABAJO DEL PERSONAL OBRERO DE LAS DIVERSAS CATEGOR\u00cdAS Y ESPECIALIDADES EN LAS OBRAS DE CONSTRUCCI\u00d3N CIVIL A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone el restablecimiento de la Ley 25202-Crean la Bolsa de Trabajo, para proveer las plazas de trabajo del personal obrero de las diversas categor\u00edas y especializadas en las obras de Construcci\u00f3n Civil.", "codigo_ley": "06563", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8DC3494A200B5E2B0525860E007BEAA9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8275be1469b66e160525860e00730b5f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL E INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CONSTRUCCI\u00d3N Y FUNCIONAMIENTO DEL SANTUARIO DE LA MEMORIA \"\"LA HOYADA\"\" EN EL DISTRITO DE ANDR\u00c9S AVELINO C\u00c1CERES DORREGARAY, PROVINCIA DE HUAMANGA, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional e inter\u00e9s p\u00fablico la construcci\u00f3n y funcionamiento de los servicios del Santuario de la Memoria \"\"La Hoyada\"\" en el distrito de Andr\u00e9s Avelino C\u00e1ceres Dorregaray, provincia de Huamanga, deparrtamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "06562", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8275BE1469B66E160525860E00730B5F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4bbafc9193f1d6e0525860e006f3c27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE TIRCOS EN LA PROVINCIA DE HUANTA DEL DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Tircos, en la provincia de Huanta del departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "06561", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4BBAFC9193F1D6E0525860E006F3C27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f126f2f7a6b082bf0525860e006f3c26?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA LEY DEL EJERCICIO PROFESIONAL DEL SOCI\u00d3LOGO", "objetivo_ley": "Propone ley del ejercicio profesional del Soci\u00f3logo.", "codigo_ley": "06560", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Chehade Moya  Omar Karim", "Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F126F2F7A6B082BF0525860E006F3C26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/759b137439014b500525860e006f3c25?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL PROGRAMA NACIONAL DE ANDENES (PRONANDES) PARA PROMOVER LA AGRICULTURA COMO EJE IMPORTANTE DE LA REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA", "objetivo_ley": "Propone ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Programa Nacional de Andenes (PRONANDES) para promover la agricultura como eje importantre de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "codigo_ley": "06559", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rubio Gariza  Richard", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/759B137439014B500525860E006F3C25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5939402c916a66750525860e006f3c24?OpenDocument", "estado_ley": "Aprobado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 99 Y 191 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da CON LA FIONALIDAD DE INSTAURAR EL JUICIO DE RESIDENCIA PARA EL PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA Y GOBERNADOR REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 99 y 191 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, con la finalidad de evitar que posibles actos de corrupci\u00f3n y/o cualquier delito en el ejercicio de sus funciones, que puedan haber cometido el Presidente de la Rep\u00fablica o Gobernador Regional, queden impunes al dejar el pa\u00eds.", "codigo_ley": "06558", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5939402C916A66750525860E006F3C24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1812f7dceff8689f0525860e006f3c23?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESCENTRALIZACI\u00d3N LABORAL A TRAV\u00c9S DE LA PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO Y EMPLEABILIIDAD, DINAMIZANDO LA OFERTA LABORAL EN FAVOR DEL PERSONAL DOMICILIADO EN EL \u00c1MBITO DE LA REGI\u00d3N DONDE EL EMPLEADOR DESARROLLA SU ACTIVIDAD, SU GESTI\u00d3N Y/O ADMINISTRACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ejecutar en materia de trabajo y promoci\u00f3n del empleo a fin de promover y dinamizar la oferta e inserci\u00f3n laboral dentro del \u00e1mbito regional y local a trav\u00e9s de la flexibilizaci\u00f3n de las modalidades y mecanismos de acceso al trabajo, disponiendo que los empleadores tanto del sector p\u00fablico como privado cuenten con un porcentaje del personal que domicilian en el \u00e1mbito regional donde se desarrolla la actividad, gesti\u00f3n y/o administraci\u00f3n, promoviendo con ello la descentralizaci\u00f3n laboral, protecci\u00f3n social y desarrollo en el \u00e1mbito regional.", "codigo_ley": "06557", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1812F7DCEFF8689F0525860E006F3C23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3aa7cb012bebf320525860e006f3c22?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE POMACOCHA, EN LA PROVINCIA DE VILCASHUAMAN DEL DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Pomacocha, en la provincia de Vilcas Huam\u00e1n, del departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "06556", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/27/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Benites Agurto  Alfredo", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3AA7CB012BEBF320525860E006F3C22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad0d3ef7bf695c110525860e00151a99?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA EJECUCI\u00d3N, CONTINUIDAD Y CULMINACI\u00d3N DE LAS OBRAS P\u00daBLICAS DE CONSTRUCCI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE HOSPITALES PARALIZADOS A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que garantiza la ejecuci\u00f3n, continuidad y culminaci\u00f3n de las obras p\u00fablicas de construcci\u00f3n y mejoramiento de hospitales paralizados a nivel nacional.", "codigo_ley": "06555", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Inga Sales  Leonardo", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD0D3EF7BF695C110525860E00151A99?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/59ece7c96f88af780525860e00151a98?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE COMPRA DIRECTA DE PAPA Y OTROS PRODUCTOS AGR\u00cdCOLAS POR EL ESTADO EN EL MARCO DE LA REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA AGRARIO PARA REDUCIR LOS IMPACTOS ECON\u00d3MICOS PRODUCIDOS POR LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone realizar la promoci\u00f3n extraordinaria para la adquisici\u00f3n de los productos agr\u00edcolas alto andinas como la papa, quinua, kihuicha y otros productos a nivel nacional, en el marco de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica agraria para reducir los impactos econ\u00f3micos y sociales producidos por la pandemia del COVID-19 en el marco de la declaratoria de emergencia sanitaria.", "codigo_ley": "06554", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/59ECE7C96F88AF780525860E00151A98?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a54c20f213165b300525860e00151a97?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL HOSPITAL GRAU CON CATEGOR\u00cdA II-1, EN EL DISTRITO DE CHUQUIBAMBILLA, PROVINCIA DE GRAU, APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del Hospital Grau categor\u00eda II-1 del distrrito de Chuquibambilla, provincia de Grau, Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "06553", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A54C20F213165B300525860E00151A97?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/351e03211eb880810525860e00151a96?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULARIZA LA SITUACI\u00d3N LEGAL Y CONTRACTUAL DE LOS BENEFICIARIOS Y ACREEDORES DEL FONAVI", "objetivo_ley": "Propone regularizar la situaci\u00f3n de los beneficiarios de la Ley 29231 que fueron beneficiadas con la cancelaci\u00f3n de sus deudas con el FONAVI (Banco de Materiales) por ser consideradas como poblaci\u00f3n vulnerables pero que no han podido sanear sus viviendas a trav\u00e9s del levantamiento de sus hipotecas como consecuencia de la falta de resoluci\u00f3n por parte del MEF de su obligaci\u00f3n de pago al FONAVI.", "codigo_ley": "06552", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/351E03211EB880810525860E00151A96?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2c7558c92e2f8830525860e00151a94?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30790 Y PLANTEA LA REESTRUCTURACI\u00d3N DEL PROGRAMA ALIMENTARIO DE COMEDORES POPULARES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 30790, Ley que promueve a los comedores populares como unidades de emprendimiento para la producci\u00f3n.", "codigo_ley": "06551", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Pineda Santos  Isa\u00edas", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2C7558C92E2F8830525860E00151A94?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a15e509d02e9de130525860e00151a89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE LUIS DE LA PUENTE UCEDA, PROVINCIA DE ABANCAY, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de  necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s preferente, la creaci\u00f3n del distrito de Luis De La Puente Uceda, ubicado en la provincia de Abancay, departamento de  Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "06550", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A15E509D02E9DE130525860E00151A89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c6f2149843b8c160525860e00151a88?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SANTA FE, PROVINCIA DE CHINCHEROS, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de  necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s preferente, la creaci\u00f3n del distrito de Santa Fe, ubicado en la provincia de Chincheros, Regi\u00f3n de  Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "06549", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C6F2149843B8C160525860E00151A88?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0206947a65609bf10525860e00151a87?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE VILLA AMPAY, PROVINCIA DE ABANCAY, DEP\u0154RTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional  la creaci\u00f3n del distrito de Villa Ampay, ubicado en la provincia de Abancay, departamento de  Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "06548", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0206947A65609BF10525860E00151A87?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ba30afd97a82d520525860e00151a86?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE LAS AM\u00c9RICAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s preferente la creaci\u00f3n del distrito de Las Am\u00e9ricas, ubicado en la provincia de Abancay, regi\u00f3n Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "06547", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Checco Chauca  Lenin Abraham", "Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Fern\u00e1ndez Chac\u00f3n  Carlos Enrique", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BA30AFD97A82D520525860E00151A86?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af796afbe83075860525860d00747d7b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SUSPENDE EL INICIO DE LAS CLASES PRESENCIALES EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS Y PRIVADAS EN TANTO NO SE CUENTE CON VACUNAS EFICACES Y SEGURAS CONTRA EL CORONAVIRUS COVID-19 QUE GARANTICEN QUE NO EXISTE RIESGO EN LA SALUD DE LA POBLACI\u00d3N ESCOLAR", "objetivo_ley": "Propone extender la utilizaci\u00f3n de mecanismos no presenciales o remotos bajo cualquier otra modalidad en las instituciones educativas p\u00fablicas y privadas, suspendiendo el inicio de las clases escolares bajo la modalidad presencial, en tanto no se pueda contar con vacunas eficaces y seguras contra el coronavirus covid-19.", "codigo_ley": "06546", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF796AFBE83075860525860D00747D7B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2348bf2fe39397c0525860d00747d7a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORMALIZA LA UNIDAD REMUNERATIVA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone reconocer y mejorar las condiciones remunerativas de los servidores P\u00fablicos que est\u00e1n inmersos en el R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 276 Ley de Bases de la Carrera Administrativa, mediante la incorporaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos que se percibe mediante la actualizaci\u00f3n de la Unidad Remunerativa P\u00fablica, utilizando para ello todas las remuneraciones y bonificaciones que percibe a la fecha los servidores p\u00fablicos.", "codigo_ley": "06545", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2348BF2FE39397C0525860D00747D7A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/15cd1a8be4cb9f2a0525860d00747d79?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA EJECUCI\u00d3N DE OPERACIONES DE CIBERSEGURIDAD Y SEGURIDAD DIGITAL A TRAV\u00c9S DE UN CENTRO NACIONAL DE CIBERSEGURIAD", "objetivo_ley": "Propone ley que garantiza la ejecuci\u00f3n de operaciones de Ciberseguridad y Seguridad Digital a trav\u00e9s de un Centro Nacional de Ciberseguridad-CENACI.", "codigo_ley": "06544", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/26/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/15CD1A8BE4CB9F2A0525860D00747D79?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ada0ceeb9d3678a60525860d00747d78?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA AMORTIZACI\u00d3N Y CANCELACI\u00d3N DE CR\u00c9DITOS HIPOTECARIOS O VEHICULARES CON LOS FONDOS INDIVIDUALES DE LAS AFP", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone la amortizaci\u00f3n y cancelaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hipotecarios o vehiculares con los fondos individuales de las AFP", "codigo_ley": "06543", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ADA0CEEB9D3678A60525860D00747D78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/890745ab7cebb1710525860d00747d76?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UN R\u00c9GIMEN EXCEPCIONAL DE INCENTIVO EL PRONTO PAGO DE LAS DEUDAS TRIBUTARIAS QUE MANTIENEN LAS EMPRESAS CON LA SUNAT", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen excepcional de incentivos para el pronto pago de las deudas tributarias que mantienen las empresas con la SUNAT.", "codigo_ley": "06542", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/890745AB7CEBB1710525860D00747D76?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5bc402ba488c7f080525860d00747d75?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO DE PARTICIPACI\u00d3N ELECTORAL CON LA AUTORIZACI\u00d3N DE FISCALIZACI\u00d3N DEL SECRETO BANCARIO PARA LAS ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y CANDIDATOS A CARGOS DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone establecer como requisito oblgatorio para participar en una elecci\u00f3n popular, que toda organizaci\u00f3n alianza pol\u00edtica o candidato a nivel nacional autorice la evaluaci\u00f3n de sus finanzas personales, conyugal o convivencial y partidarias por parte de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica para tener legitimidad en un proceso de elecci\u00f3n p\u0148pular.", "codigo_ley": "06541", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BC402BA488C7F080525860D00747D75?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/556373bd48f8f9d40525860b00056d47?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL CUMPLIMIENTO INMEDIATO DE LA LEY 29625, LEY DE DEVOLUCI\u00d3N DE DINERO DEL FONAVI A LOS TRABAJADORES QUE CONTRIBUYERON AL MISMO, PRIORIZANDO LA DEVOLUCI\u00d3N EFECTIVA A LOS APORTANTES DEL FONDO NACIONAL DE VIVIENDA - FONAVI, CONSIDERADOS POBLACI\u00d3N VULNERABLE, FRENTE A L ESTADO DE EMERGENCIA DECLARADO POR EL DECRETO SUPREMO 044-2020-PCM A CONSECUENCIAS DE LA PANDEMIA POR EL COVID - 19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que garantiza el cumplimiento inmediato de la Ley 29625, Ley de devoluci\u00f3n de dinero del FONAVI a los trabajadores que contribuyeron al mismo, priorizando la devoluci\u00f3n efectiva a los aportantes del fondo nacional de vivienda - FONAVI, considerados personal vulnerable, frente al Estado de emergencia declarado por el Decreto Supremo 044-2020-PCM a consecuencia de la pandemia por el COVID-19", "codigo_ley": "06540", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/556373BD48F8F9D40525860B00056D47?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2506133da91a77720525860b00056d46?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SUPTE SAN JORGE, EN LA PROVINCIA DE LEONCIO PRADO, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley  que declara de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Distrito de Supte, San Jorge, en la Provincia de Leoncio Prado, Departamento de Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06539", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2506133DA91A77720525860B00056D46?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14eb50e9b8e68b0b0525860b00056d45?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CIUDAD UNIVERSITARIA DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DEL CALLAO, FILIAL \"\"LUIS FELIPE DE LAS CASAS\"\" EN VENTANILLA", "objetivo_ley": "Propone declaraar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la Ciudad Universitaria de la Universidad Nacional del Callao, filial \"\"Luis Felipe De Las Casas\"\", ubicada en el distrito de Ventanilla de la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "06538", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14EB50E9B8E68B0B0525860B00056D45?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a337bcd8422635260525860b00056d43?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA PENSI\u00d3N NO CONTRIBUTIVA SOLIDARIA", "objetivo_ley": "Propone desarrollar las condiciones de acceso de la persona adulta mayor con discapacidad en extrema pobreza a la pensi\u00f3n no contributiva a cargo del Estado, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 4 de la Constituci\u00f3n y lo dispuesto en la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad.", "codigo_ley": "06537", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A337BCD8422635260525860B00056D43?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0450318482b3e8340525860b00056d42?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO \"\"AMPLIACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LOS SISTEMAS DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DISTRITO DE LUR\u00cdN\"\", PROVINCIA DE LIMA.DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional el proyecto de inversi\u00f3n p\u00fablica \"\"Mejoramiento y Ampliaci\u00f3n y Mejoramiento de los Sistemas de Agua Potable y Alcantarillado distrito de Lur\u00edn-departamento de Lima.", "codigo_ley": "06536", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Benites Agurto  Alfredo", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0450318482B3E8340525860B00056D42?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09380a57b0c1d8920525860b00117e8d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE CIENCIAS DEL DEPORTE DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio Profesional de Ciencias del Deporte del Per\u0137, como entidad aut\u016fnoma de derecho p\u0137blico interno.", "codigo_ley": "06535", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u0137", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u016aa Martina", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Flores Villegas  Johan", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Luna Morales  Jos\u0165 Luis", "Gonzales Tuanama  C\u0165sar", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u016aa Rodr\u016aguez  Jaqueline Cecilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09380A57B0C1D8920525860B00117E8D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b0d723fb3bf8bcb0525860a006bc2d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA PARCIALMENTE EL DECRETO DE URGENCIA 016-2020 DECRETO DE URGENCIA QUE ESTABLECE MEDIDAS EN MATERIA DE LOS RECURSOS HUMANOS DEL SECTOR P\u250cBLICO", "objetivo_ley": "Propone derogaci\u00ben parcial del Decreto de Urgencia 016-2020 Decreto de Urgencia que establece medidas en materia de los recursos humanos del sector p\u00b7blico.", "codigo_ley": "06534", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00b7", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u0112a Teresa", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Luna Morales  Jos\u0137 Luis", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B0D723FB3BF8BCB0525860A006BC2D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Constituci\u00ben y Reglamento", " Comisi\u00ben de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1e1d149b28768db0525860a006ad34a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO DE URGENCIA 014-2020 DECRETO DE URGENCIA QUE REGULA DISPOSICIONES GENERALES NECESARIAS PARA LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone ley que deroga Decreto de Urgencia 014-2020 Decreto de Urgencia que regula disposiciones generales necesarias para la negociaci\u00f3n colectiva en el sector p\u00fablico.", "codigo_ley": "06533", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1E1D149B28768DB0525860A006AD34A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a725b338896387f40525860a0063399f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL Y LOS ART\u00cdCULOS 3, 4, 5 Y 6 DE LA LEY 30681, LEY QUE REGULA EL USO MEDICINAL Y TERAP\u00c9UTICO DEL CANNABIS Y SUS DERIVADOS", "objetivo_ley": "Proyectos de Ley que modifica el C\u00f3digo Penal y los art\u00edculos 3, 4, 5 y 6 de la Ley 30681, Ley que regula el uso medicinal y terap\u00e9utico del CANNABIS y sus derivados", "codigo_ley": "06532", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/23/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A725B338896387F40525860A0063399F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1fec95811307be00525860a0001455f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE COMPLEMENTA LA LEY 28972, LEY QUE ESTABLECE LA FORMALIZACI\u00d3N DE TRANSPORTE TERRESTRE DE PASAJEROS INTERPROVINCIALES E INTERREGIONALL DE AUTOM\u00d3VILES COLECTIVOS", "objetivo_ley": "Propone la formalizaci\u00f3n oportuna de las empresas y asociaciones con autom\u00f3viles de clasificaci\u00f3n vehicular M1 con dedicaci\u00f3n exclusiva al transporte terrestre, de acuerdo a lo establecido en la Ley 28972 y su reglamento aprobado por Decreto Supremo 0582013-MTC y sus modificaciones.", "codigo_ley": "06531", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1FEC95811307BE00525860A0001455F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02a71ff321f45999052586090082d11f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA NACIONAL DE LA PROTECCI\u00d3N DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone declarar el d\u00eda 20 de octubre de cada a\u0144o, como el D\u00eda Nacional de la Protecci\u00f3n de la Amazon\u00eda Peruana e incorporase dicha fecha al calendario c\u00edvico.", "codigo_ley": "06530", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Inga Sales  Leonardo", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02A71FF321F45999052586090082D11F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84b083de490736e9052586090082d11e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N DEL \u00c1RBOL DE LA QUINA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n del \u00e1rbol de la quina, como consecuencia de la implantaci\u00f3n de una pol\u00edtica p\u00fablica agraria adecuada para promover su cultivo y comercializaci\u00f3n.", "codigo_ley": "06529", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84B083DE490736E9052586090082D11E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d489e70b7ab5d6b052586090082d11d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL CULTIVO ASOCIATIVO A LA LEY 30681, LEY QUE REGULA EL USO MEDICINAL Y TERAP\u2554UTICO DEL CANNABIS Y SUS DERIVADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u0112culo 3 de la Ley 30681, Ley que regula el uso medicinal y terap\u0137utico del cannabis y sus derivados.", "codigo_ley": "06528", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00ben Popular", "autores": ["Llaulli Romero  Freddy", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Campos Villalobos  Rolando", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Saavedra Ochar\u00dfn  M\u00benica Elizabeth", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D489E70B7AB5D6B052586090082D11D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Salud y Poblaci\u00ben"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78516f55bb761e1f052586090082d11c?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO EN EL DISTRITO DE PICHANAQUI, PROVINCIA DE CHANCHAMAYO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del Aeropuerto en el distrito de Pichanaqui, provincia de Chanchamayo, departamento de Jun\u00edn", "codigo_ley": "06527", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Llaulli Romero  Freddy", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78516F55BB761E1F052586090082D11C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a5c377b8fd0ffcf052586090082d11b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA PROTECCI\u00d3N JUR\u00cdDICA EN CASOS DE LEG\u00cdTIMA DEFENSA", "objetivo_ley": "Propone otorgar protecci\u00f3n legal a quien en leg\u00edtima defensa de inviolabilidad de su domicilio personal o laboral, o en cualquier medio de transporte p\u00fablico o privado de pasajeros causa lesiones o muerte al repeler la agresi\u00f3n ileg\u00edtima generada para cometer un delito.", "codigo_ley": "06526", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A5C377B8FD0FFCF052586090082D11B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22f13b83e4dec4ba052586090082d11a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE A BANCOS REPORTAR A CENTRALES DE RIESGO A USUARIOS FINANCIEROS CON RETRASO EN PAGOS A CAUSA DE LA CRISIS ECON\u00d3MICA GENERADA POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone prohibir a entidades financieras reportar a Centrales de Riesgo a deudores del sistema financiero atrasados en sus obligaciones de pago de deuda crediticia generada por la devastadora crisis econ\u00f3mica a consecuencia de la pandemia del Coronavirus (COVID-19), y evitar el deterioro de su calificaci\u00f3n crediticia.", "codigo_ley": "06525", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22F13B83E4DEC4BA052586090082D11A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56cef50557763471052586090082d119?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL CUMPLIMIENTO INMEDIATO DE LA LEY 29625, LEY DE DEVOLUCI\u00d3N DE DINERO A LOS TRABAJADORES QUE CONTRIBUYERON AL MISMO", "objetivo_ley": "Propone garantizar el cumplimiento de la Ley 29625, Ley de devoluci\u00f3n de dinero del FONAVI a los trabajadores que contribuyeron al mismo.", "codigo_ley": "06524", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56CEF50557763471052586090082D119?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38b6076fa1923f72052586090082d118?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REDUCE SUELDOS A ALTOS FUNCIONARIOS DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone reducir la remuneraci\u00f3n del Presidente de la Rep\u00fablica, y los ingresos mensuales, provenientes del ejercicio de su cargo, de los funcionarios y servidores p\u00fablicos pertenecientes al Poder Ejecutivo", "codigo_ley": "06523", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Flores Villegas  Johan", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38B6076FA1923F72052586090082D118?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0fca2c8581f8c00b052586090082d117?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REDUCE SUELDOS A CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone reducir, la remuneraci\u00f3n de los Congresistas de la Rep\u00fablica y los gastos de representaci\u00f3n.", "codigo_ley": "06522", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0FCA2C8581F8C00B052586090082D117?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4bf983b85bf6334052586090082d115?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL SUELDO VITALICIO DE LOS EXPRESIDENTES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 26519, Ley que establece pensi\u00f3n para ex Presidentes Constitucionales de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "06521", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4BF983B85BF6334052586090082D115?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/87b8a46893499a9a05258609006fc34c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30157, LEY DE LAS ORGANIZACIONES DE USUARIOS DE AGUA, A FIN DE FORTALECER Y DEMOCRATIZAR LA GESTI\u00d3N DEL RECURSO H\u00cdDRICO Y LA INFRAESTRUCTURA HIDR\u00c1ULICA PARA EL DESARROLLO DEL AGRO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer y democratizar la gesti\u00f3n del recurso h\u00eddrico y la infraestructura hidr\u00e1ulica para el desarrollo del agro, a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n de la Ley 30157, Ley de las organizaciones de usuarios de agua.", "codigo_ley": "06520", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/87B8A46893499A9A05258609006FC34C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/93ec209f7fe6344305258609006fc34b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA SEGUNDA ETAPA DEL \"\"HIPERMERCADO BEL\u00c9N\"\" EN EL DISTRITO DE BEL\u00c9N EN IQUITOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la segunda etapa del \"\"Hipermercado Bel\u00e9n\"\", en el disrtrito de Bel\u00e9n, provincia de Maynas, regi\u00f3n de Loreto, en el terreno del ex cuartel del Ej\u00e9rcito Peruano Sargento Segundo Fernando Lores Tenazoa, para albergar a los comerciantes emprendedores que no fueron incluidos en el desarrollo de la primera etapa.", "codigo_ley": "06519", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/93EC209F7FE6344305258609006FC34B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1bce3e741e435c405258609006985f4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL DESARROLLO DEL DISTRITO DE ANC\u00d3N, UBICADO EN EL DEPARTAMENTO DE LIMA, COMO LA PRIMERA CIUDAD URBANA SOSTENIBLE DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00faiblica y preferente inter\u00e9s nacional el desarrollo del distrito de Anc\u00f3n, ubicado en el departamento de Lima, como la \"\"Primera Ciudad Urbana Sostenible del Per\u00fa\"\".", "codigo_ley": "06518", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1BCE3E741E435C405258609006985F4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/296b46cae66fdacb05258609006985f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSPARENTA EL HISTORIAL LABORAL Y DE VISITAS DE PERSONAS EN ENTIDADES DEL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone crear el Registro Nacional de Historial Laboral de Trabajadores del Estado y el Registro Nacional de Visitas a Instituciones del Estado, con el fin de maximizar los principios constitucionales de transparencia, lucha contra la corrupci\u00f3n y buena administraci\u00f3n, de conformidad con la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica y con la jurisprudencia del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "06517", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/22/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/296B46CAE66FDACB05258609006985F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e266312dfeeae4d205258609005e6490?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL DE 2004", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Procesal Penal de 2004.", "codigo_ley": "06516", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E266312DFEEAE4D205258609005E6490?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ef3f84cfa9c64d805258609000121aa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HUAYANAY EN LA PROVINCIA DE ACOBAMBA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de Inter\u00e9s Nacional y Necesidad P\u00fablica la creaci\u00f3n del Distrito de Huayanay en la Provincia de Acobamba del Departamento de Huancavelica", "codigo_ley": "06515", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Llaulli Romero  Freddy", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Arapa Roque  Jes\u00fas Orlando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EF3F84CFA9C64D805258609000121AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/306c43167f8df35a05258609000121a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL INGRESO DE J\u00d3VENES AL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA Y AL PARLAMENTO ANDINO -  \"\"LEY DE J\u00d3VENES PARLAMENTARIOS\"\"", "objetivo_ley": "Peoyecto de Ley que promueve el ingreso de j\u00f3venes al Congreso de la Rep\u00fablica y al Parlamento Andino - \"\"Ley de J\u00f3venes Parlamentarios\"\"", "codigo_ley": "06514", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Inga Sales  Leonardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/306C43167F8DF35A05258609000121A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6b61f5f674032b105258609000121a8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 3 Y 39 DE LA LEY GENERAL DE LA SALUD LEY 26842 Y GARANTIZA LA ATENCI\u00d3N M\u00c9DICA DE EMERGENCIA A PERSONAS EN CONDICIONES DE PROBREZA EXTREMA Y EXTENDIENDO LAS SANCIONES PENALES, CIVILES Y ADMINISTRATIVAS A LOS CONDUCTORES Y PERSONAL DE LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD INFRECTORES DEL SERVICIO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica los art\u00edculos 3 y 39 de la Ley General de la Salud Ley 26842 y garantiza la atenci\u00f3n m\u00e9dica de emergencia a personas en condiciones de probreza extrema y extendiendo las sanciones penales, civiles y administrativas a los conductores y personal de los establecimientos de salud infratores del servicio", "codigo_ley": "06513", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6B61F5F674032B105258609000121A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fd9b29dc4c5869205258609000121a7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA EL RETIRO EXTRAORDINARIO DE RECURSOS DE LA CIC DE LA AFP PARA AFRONTAR LAS CONSECUENCIAS DEL DESEMPLEO EN EL CONTEXTO DE LA PANDEMIA COVID - 19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que faculta el retiro extraordinario de recursos de la CIC de la AFP para afrontar las consecuencias del desempleo en el contexto de la pandemia COVID - 19", "codigo_ley": "06512", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FD9B29DC4C5869205258609000121A7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a6280e831b3877105258609000121a6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO DE DOCENTES DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que autoriza el nombramiento de Docentes de Educaci\u00f3n Superior Universitaria", "codigo_ley": "06511", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Pantoja Calvo  Ruben", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A6280E831B3877105258609000121A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/39282065689a052e05258609000121a4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY DE PARTICIPACI\u00d3N EN RENTA DE ADUANA, MODIFICADO POR LEY 30915", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u00edculo 3 de la Ley de Participaci\u00f3n en Renta de Aduana, Modificado por ley 30915", "codigo_ley": "06510", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Oseda Yucra  Daniel", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/39282065689A052E05258609000121A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58013a24a7d1db2505258609005c26bd?OpenDocument", "estado_ley": "Aprobado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA DE LOS ART\u00cdCULOS 117 Y 191 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, CON LA FINALIDAD INSTAURAR EL R\u00c9GIMEN DE RESIDENCIA TEMPORAL PARA LOS EX PRESIDENTES DE LA REP\u00daBLICA Y EX GOBERNADORES REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone ley de Reforma de los Art\u00edculos 117 y 191  de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con la finalidad instaurar el regimen de residencia temporal para los ex presidentes de la Rep\u00fablica y ex Gobernadores Regionales", "codigo_ley": "06509", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "Olivares Cortes  Daniel Federico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58013A24A7D1DB2505258609005C26BD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7b7b9677601dddd05258609000a9c14?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA INCORPORACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES CAS DEL RENIEC AL R\u00c9GIMEN GENERAL DE LA ACTIVIDAD PRIVADA, REGULADO POR EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone la incorporaci\u0148n de los trabajadores CAS del Reniec, al r\u00e9gimen general de la actividad privada regulado por el Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728,", "codigo_ley": "06508", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Merino Lopez  Omar", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7B7B9677601DDDD05258609000A9C14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aaf1ea121a6b7e9205258609000a9c13?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL FORTALECIMIENTO DE LA AUTORIDAD MAR\u00cdTIMA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el fotalecimiento de la autoridad mar\u00edtima nacional.", "codigo_ley": "06507", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AAF1EA121A6B7E9205258609000A9C13?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14d20e96c4acb42205258609000a9c12?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27933, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA PARA FORTALECER LA PARTICIPACI\u00d3N DE LA SOCIEDAD CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27933, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, para fortalecer la participaci\u00f3n de la Sociedad Civil.", "codigo_ley": "06506", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14D20E96C4ACB42205258609000A9C12?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/835320cb1e1e4e2705258609000a9c11?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA INTERDICCI\u00d3N DE PROCEDENCIA DELICTIVA Y ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica, inter\u00e9s nacional y de ejecuci\u00f3n prioritaria las acciones de interdicci\u00f3n contra los bienes inmuebles vinculados a hechos delictivos o presuntamente delictivos y que pretenden ser comercializados al p\u00fablico, ello con la finalidad de controlar y reducir los delitos contra el patrimonio y la seguridad ciudadana.", "codigo_ley": "06505", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/21/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/835320CB1E1E4E2705258609000A9C11?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5cdff29bdc88f2c9052586080066321f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO HUIPOCA, PROVINCIA PADRE ABAD, REGI\u00d3N DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n del distrito Huipoca, provincia Padre Abad, regi\u00f3n Ucayali.", "codigo_ley": "06504", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Huaman\u00ed Machaca  Nelly", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5CDFF29BDC88F2C9052586080066321F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9463161e7c5853cb0525860800663215?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1249 DEL C\u00d3DIGO CIVIL PROHIBIENDO LA CAPITALIZACI\u00d3N DE INTERESES ABSOLUTA, LIMITACI\u00d3N QUE INCLUYE A CUENTAS MERCANTILES, BANCARIAS O SIMILARES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1249 del C\u00f3digo Civil", "codigo_ley": "06503", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9463161E7C5853CB0525860800663215?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03ee2c818be543f70525860800663214?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 179 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL Y CONCEDE AUXILIO JUDICIAL AUTOM\u00c1TICO A LAS PERSONAS QUE SE ENCUENTREN EN CONDICIONES DE POBREZA Y POBREZA EXTREMA EMPADRONADAS POR EL SISTEMA DE FOCALIZACI\u00d3N DE HOGARES (SISFOH)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculos 179 del C\u00f3digo Procesal Civil.", "codigo_ley": "06502", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03EE2C818BE543F70525860800663214?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1cfe8eb0a5ea9170525860800663211?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE QUE LOS TRABAJADORES ASISTENCIALES, EN LA MODALIDAD DE SUPLENCIA DEL SECTOR SALUD A NIVEL NACIONAL, QUE VIENEN PRESTANDO O HAN PRESTADO SERVICIOS A PACIENTES COVID-19, OBTENGAN UNA BONIFICACI\u00d3N ESPECIAL A CONSIDERARSE EN EL CONCURSO NACIONAL DE RESIDENTADO M\u00c9DICO, PROCESO DE ADMISI\u00d3N DE RESIDENTADO EN ENFERMER\u00cdA, CONCURSO DE INGRESO A LA CARRERA DOCENTE Y CONCURSO P\u00daBLICO PARA CUBRIR UNA PLAZA LABORAL", "objetivo_ley": "Propone otorgar a los servidores o trabajadores asistenciales, en la modalidad de suplencia del Ministerio de Salud, Es-Salud, Direcciones Regionales de Salud, Sanidad de las Fuerzas Armadas y Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, que vienen prestando o han prestado servicios a pacientes COVID-19,, durante el Estado de Emergencia Sanitaria Nacional, COVID 19, una bonificaci\u00f3n especial a considerarse en el Concurso Nacional de Residentado M\u00e9dico, referido en la Ley 30453, Proceso de Admisi\u00f3n de Presidentado en Enfermer\u00eda, referido en el Decreto Supremo 31-2015-SA.", "codigo_ley": "06501", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1CFE8EB0A5EA9170525860800663211?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bf6f0e1ef9af8b530525860800663210?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL RETIRO DEL 100% DE LOS FONDOS DISPONIBLES EN LAS CUENTAS DE CAPITALIZACI\u00d3N INDIVIDUAL A FAVOR DE LOS AFILIADOS EN SITUACI\u00d3N DE VULNERABILIDAD ECON\u00d3MICA POR CESE, DESPIDO O SUSPENSI\u00d3N PERFECTA DE LABORES, AS\u00cd COMO LOS ADULTOS MAYORES, PERSONAS CON DISCAPACIDAD, ENFERMEDAD EN ESTADO GRAVE O TERMINAL O SUFRAN ACCIDENTE GRAVE, AS\u00cd COMO LOS AFILIADOS QUE SE ENCUENTREN EN CONDICIONES DE POBREZA O POBREZA EXTREMA, EMPADRONADAS POR EL SISTEMA DE FOCALIZACI\u00d3N DE HOGARES", "objetivo_ley": "Propone permitir en forma excepcional el retiro voluntario del 100% (cien por ciento) de los fondos disponibles en las cuentas de capitalizaci\u00f3n individual de los cotizantes, a favor de los afiliados que se encuentre en situaci\u00f3n de vulnerabilidad econ\u00f3mica como consecuencia del cese, despido o suspensi\u00f3n perfecta de labores dentro del sector p\u00fablico o privado.", "codigo_ley": "06500", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Aguilar Zamora  Manuel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BF6F0E1EF9AF8B530525860800663210?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b683ff4f4e2f4030052586080066320f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE LLAUCAN, EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Llaucan en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "06499", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B683FF4F4E2F4030052586080066320F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61d0e7258f0624dd052586080066320e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DICTA MEDIDAS EN EL \u00c1MBITO DE LA LIBRE COMPETENCIA PARA FAVORECER A LAS POBLACIONES AFECTADAS POR SITUACIONES DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer diversas medidas sobre el \u00e1mbito de la libre competencia, permitiendo los acuerdos de colaboraci\u00f3n empresarial que coadyuven a combatir las situaciones de emergencia.", "codigo_ley": "06498", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61D0E7258F0624DD052586080066320E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb4c47d9460dce21052586080066320d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE REINSTAURA LA BICAMERALIDAD COMO ESTRUCTURA DEL CONGRESO DELA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, tiene por objeto reformar la constituci\u00f3n, reinstaurando la bicameralidad como estructura del Congreso de la Rep\u00fablica, as\u00ed como realizar la adecuaci\u00f3n normativa correspondiente, con la finalidad de mejorar su funcionamiejnto y contribuir al fortalecimiento de nuestro sistema democr\u00e1tico.", "codigo_ley": "06497", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB4C47D9460DCE21052586080066320D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f6915ac83db4749052586080066320c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SAN ANTONIO, EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de San Antonio, en la provincia de Hualgayoc, en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "06496", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F6915AC83DB4749052586080066320C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d26f9759f02faf31052586080066320b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO LA PUCARA, EN LA PROVINCIA DE CHOTA, EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito La Pucara, en la provincia de Chota, en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "06495", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Gonzalez Cruz  Moises", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D26F9759F02FAF31052586080066320B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c613c049771ae5eb0525860800663209?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CURAMBA, EN LA PROVINCIA DE ANDAHUAYLAS, DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Curamba en la provincia de Andahuaylas, departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "06494", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C613C049771AE5EB0525860800663209?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/66350a95bed8f9670525860800663207?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE COMUNICACIONES DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio Profesional de Comunicaciones del Per\u0137", "codigo_ley": "06493", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u016acola del Per\u0137", "autores": ["Retamozo Lezama  Mar\u016aa Cristina", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u0165", "Machaca Mamani  Ra\u0137l", "N\u0137\u016eez Marreros  Jes\u0137s del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u016aas", "Rayme Mar\u016an  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/66350A95BED8F9670525860800663207?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6709cc69ec02fb2d05258607005cb0b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL INTERCULTURAL DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone garantizar que el Estado brinde una educaci\u00f3n intercultural a los estudiantes de las comunidades y pueblos ind\u00edgenas de la regi\u00f3n Loreto como parte esencial del derecho a la educaci\u00f3n superior y establecer medidas que les permita ser parte y actores del fomento de una sociedad movilizada por los principios de justicia, solidaridad, \u00e9tica y respeto por las diferencias culturales.", "codigo_ley": "06492", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/20/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Rubio Gariza  Richard", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Oseda Yucra  Daniel", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6709CC69EC02FB2D05258607005CB0B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f05d1365f439d9e605258607005cb0b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ESTATUTO DE LA DERRAMA MAGISTERIAL Y AUTORIZA AL DIRECTORIO A APROBAR EXCEPCIONALMENTE LA DEVOLUCI\u00d3N DE UN PORCENTAJE DEL FONDO INDIVIDUAL A CAUSA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone modificar el Estatuto de la Derrama Magisterial aprobado por el Decreto Supremo 021-88-ED para democratizar la elecci\u00f3n de los integrantes del Direcrtorio y del Consejo de Vigilancia y gestionar de manera eficiente y transparente los servicios que brinda a los asociados. Asimismo autoriza al Directorio a aprobar la devolucio\u00f3n de un porcentaje del fondo individual a sus asociados sin afectar el patrimonio de la instituci\u00f3n.", "codigo_ley": "06491", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F05D1365F439D9E605258607005CB0B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab6af5ea0e3231a205258607005cb0b6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SICCHAL, EN LA PROVINCIA DE JULC\u00c1N, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Sicchal, en la provincia de Julc\u00e1n, del departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "06490", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB6AF5EA0E3231A205258607005CB0B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e0e64b349b1159e30525860700591653?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PARA\u00cdSO, EN LA PROVINCIA DE MARA\u0143\u00d3N, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Para\u00edso, en la provincia de Mara\u0144\u00f3n, departamento de Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06489", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E0E64B349B1159E30525860700591653?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fca78de0445b71c40525860700591652?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 63 DE LA LEY 29944 LEY DE LA REFORMA MAGISTERIAL SOBRE EL C\u00c1LCULO DE BENEFICIO SOCIAL DE LA CTS, A RAZ\u00d3N DEL TOTAL DE SU REMUNERACI\u00d3N \u00cdNTEGRA MENSUAL-RIM POR A\u0143O VIGENTE AL MOMENTO DE SU CESE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 63 de la Ley 29944, para incrementar el porcentaje que se otorga a los profesores en cuanto a la compensaci\u00f3n por tiempo de servicicos de catorce por ciento (14%) al a\u0144o, por el cien (100%) de su Remuneraci\u00f3n Integra Mensual -(RIM) vitgente al momento de su cese", "codigo_ley": "06488", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCA78DE0445B71C40525860700591652?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b8cd6c2f5e79b6e0525860700591650?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE MAYAPO EN LA PROVINCIA DE HUANTA, DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Mayapo en la provincia de Huanta, departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "06487", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B8CD6C2F5E79B6E0525860700591650?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7fe1f1f1d23dc004052586060075644f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA INTEGRACI\u00d3N SOSTENIBLE MULTIMODAL ENTRE PUCALLPA, DEPARTAMENTO DE UCAYALI REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LOS ESTADOS DE ACRE, CRUZEIRO DO SUL.REP\u00daBLICA FEDERATIVA DE BRASIL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la integraci\u00f3n sostenible multimodal entre la ciudad de Pucallpa-departamento de Ucayali-Rep\u00fablica del Per\u00fa y el Estado de Acre, Cruzeiro Do Sul-Rep\u00fablica Federativa de Brasil", "codigo_ley": "06486", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Barrionuevo Romero  Betto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7FE1F1F1D23DC004052586060075644F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/397c420356804efa052586060065be03?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PLANTEA DE INTER\u2026S NACIONAL LA REPATRIACI\u201dN DE LOS RESTOS DE FAMILIARES DE JOS\u2026 GABRIEL T\u0155PAC AMARU", "objetivo_ley": "Propone ley que plantea de inter\u0165s nacional la repatriaci\u016fn de los restos de familiares de Jos\u0165 Gabriel T\u0137pac Amaru.", "codigo_ley": "06485", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nueva Constituci\u016fn", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u0165n", "Vega Antonio  Jos\u0165 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u016aa Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/397C420356804EFA052586060065BE03?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e38249fb2c847105052586060065be02?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR Y PROMOCI\u00d3N DEL TEMPLO SAN PEDRO Y SAN PABLO DE ZEPITA, EN LA PROVINCIA DE CHUCUITO, DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, puesta en valor y promoci\u00f3n del Templo San Pedro y San Pablo de Zepita, en la provincia de Chucuito, departamento de Puno.", "codigo_ley": "06484", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E38249FB2C847105052586060065BE02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab561193310e124305258606007946e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, IMPLEMENTACI\u00d3N Y FUNCIONAMIENTO DEL SERVICIO AEROPORTUARIO PICHARI-VRAEM, EN EL DISTRITO DE PICHARI, PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, implementaci\u00f3n y funcionamiento del servicio aeroportuario Pichari-VRAEM, en el distrito de Pichari, provincia de La Convenci\u00f3n, departamento de Cusco.", "codigo_ley": "06483", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB561193310E124305258606007946E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10084993bba66db105258606007946e7?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DEL TRABAJO DEL FISIOTERAPEUTA Y CREACI\u00d3N DEL COLEGIO DE FISIOTERAPEUTAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone regular el ejercicio profesional de la Fisioterapia en el pa\u00eds y la creaci\u00f3n del Colegio de Fisioterapeutas del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06482", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10084993BBA66DB105258606007946E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31df7f21e72bfcb705258606007946e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA CONTAMANA-LORETO-PUCALLPA-UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la carretera Contamana.Loreto.Pucallpa-Ucayali", "codigo_ley": "06481", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/19/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31DF7F21E72BFCB705258606007946E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cf8ab9fafcc5aaa05258606007069c5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL SEGUNDO Y TERCER P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 21 DEL T.U.O.DEL  DECRETO LEGISLATIVO 728, LEY DE PRODUCTIVIDAD Y COMPETITIVIDAD LABORAL DECRETO SUPREMO 003-07-TR Y DISPONE LA OBLIGACI\u00d3N DEL EMPLEADOR DE INICIAR EL TR\u00c1AMITE PARA OTORGAMIENTO DE PENSI\u00d3N DE JUBILACI\u00d3N A FAVOR DEL TABAJADOR", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo y tercer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 21 del T.U.O. del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral Decreto Supremo 003-97-TR y dispone la obligaci\u00f3n del empleador de iniciar el tr\u00e1mite para otorgamiento de pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n a favor del trabajador.", "codigo_ley": "06480", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Benavides Gavidia  Walter", "Rivas Ocejo  Perci", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CF8AB9FAFCC5AAA05258606007069C5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4b3fbc2509806d3052586030079f098?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1252, QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE PROGRAMACI\u00d3N MULTIANUAL Y GESTI\u00d3N DE INVERSIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1252, que crea el Sistema Nacional de Programaci\u00f3n Multianual y Gesti\u00f3n de Inversiones.", "codigo_ley": "06479", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4B3FBC2509806D3052586030079F098?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f25077ba61fca41b052586030079f097?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29736, LEY DE RECONVERSI\u00d3N PRODUCTIVA AGROPECUARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 29736, Ley de Reconversi\u00f3n Productiva Agropecuaria.", "codigo_ley": "06478", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F25077BA61FCA41B052586030079F097?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/96db4dd848f82a41052586030079f095?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HUANASPAMPA EN LA PROVINCIA DE HUANCAVELICA, DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Huanaspampa, provincia de Huancavelica, departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "06477", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/16/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Lozano Inostroza  Alexander", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/96DB4DD848F82A41052586030079F095?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f32a0791a459f3080525860300527f4e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N EFECTIVA DE LAS UNIDADES EJECUTORAS DE LAS REDES DE SALUD DE LUARICOCHA Y YAROWILCA DEL DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de las unidades ejecutoras de las redes de salud de Lauricocha y  Yarowilca del Departamento de Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06476", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Aguilar Zamora  Manuel", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F32A0791A459F3080525860300527F4E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fce8b56bcd7be35e052586030060a70d?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES EN CUANTO AL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE LA MUNICIPALIDAD METROPOLITANA DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone estblecer disposiciones que modifiquen la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades,a trav\u00e9s del cual se estructure el \u00f3rgano de gobierno local de la Capital de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, al tener R\u00e9gimen Especial, de conformidad a lo establecido en el art\u00edculo 198 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y normas de desarrollo constitucional.", "codigo_ley": "06475", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCE8B56BCD7BE35E052586030060A70D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17dab3ff6988de43052586030060a70b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27669, LEY DEL TRABAJO DE LA ENFERMERA (O)", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera (o), para fortalecer el sistema de salud y protecci\u00f3n social, mejorar la calidad de la promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y cuidado de la vida, salud y bienestar del ciudadano y regular la actuaci\u00f3n del profesional de Enfermer\u00eda, incluyendo en un Estado de Emergencia, en el sector p\u00fablico y el privado.", "codigo_ley": "06474", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17DAB3FF6988DE43052586030060A70B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9aad80f0c6fd54af05258602007db973?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL Y FORMALIZACI\u00d3N DE PREDIOS AGRARIOS A CARGO DE GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco legal para la ejecuci\u00f3n de los procedimientos de saneamiento f\u00edsico legal y formalizaci\u00f3n de predios agrarios a cargo de gobiernos regionales.", "codigo_ley": "06473", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Merino Lopez  Omar", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9AAD80F0C6FD54AF05258602007DB973?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d2ad77e5fe3d515405258602007db972?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR Y PROMOCI\u00d3N DEL TEMPLO SANTIAGO AP\u00d3STOL Y EL PUENTE COLONIAL DE LAMPA, PROVINCIA DE LAMPA, DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, puesta en valor y promoci\u00f3n del Templo de Santiago Ap\u00f3stol y el Puente Colonial de Lampa, en la provincia de Lampa, departamento de Puno.", "codigo_ley": "06472", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Ramos Zapana  Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D2AD77E5FE3D515405258602007DB972?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/723aae0c486a172c05258602007db971?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO UND\u00c9CIMO, DUED\u00c9CIMO, D\u00c9CIMO TERCERO DE LAS DISPOSICIONES FINALES, TRANSITORIAS Y COMPLEMENTARIAS DE LA LEY 28976, LEY MARCO DE LICENCIA DE FUNCIONAMIENTO Y REGULA LA ACTIVIDAD COMERCIAL EN LOS BIENES INM,UEBLES INTEGRANTES DEL PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N QUE CUENTEN CON RESOLUCI\u00d3N DE INHABITALIDAD", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo und\u00e9cimo, duoc\u00e9cimo, d\u00e9cimo tercero de las disposiciones finales, transitorias y complementarias de la Ley 28976, Ley Marco de Licencia de Funcionamiento.", "codigo_ley": "06471", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/723AAE0C486A172C05258602007DB971?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f864018728b2780805258602007db970?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27607, LEY DEL PORTEADOR", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27607,Ley del Porteador con el objetivo de brindarle un trabajo digno a los porteadores.", "codigo_ley": "06470", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F864018728B2780805258602007DB970?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/277aaf92322b317b05258602007db96f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA RECUPERACI\u00d3N DEL CENTRO HIST\u00d3RICO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarasr de inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n y puesta en valor del Centro Hist\u00f3rico de la ciudad de Lima, as\u00ed como sus monumentos, ambientes urbanos monumentales e inmuebles de valor monumental determinados por las autoridades competentes, con el objeto de salvaguardar el patrimonio cultural de la naci\u00f3n y recuperar el Centro Hist\u00f3rico de Lima en cuanto a proyectos y programas de Renovaci\u00f3n Urbana.", "codigo_ley": "06469", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/277AAF92322B317B05258602007DB96F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c8a35a161f50da10052586020078e117?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE GESTI\u00d3N P\u00daBLICA Y DESARROLLO SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio Profesional de Gesti\u00f3n P\u00fablica y Desarrollo Social, con personer\u00eda jur\u00eddica de derecho p\u00fablico interno, autonom\u00eda y plena capacidaad para el cumplimiento de sus fines, integrado por los profesionales Licenciados en Gesti\u00f3n P\u00fablica y Desarrollo Social y afines.", "codigo_ley": "06468", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C8A35A161F50DA10052586020078E117?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a670227bf1d8366a052586020078e115?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHIIRIBAYA EN LA PROVINCIA DE ILO DEL DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Chiribaya, en la provincia de Ilo, del departamento de Moquegua.", "codigo_ley": "06467", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Espinoza Velarde  Yeremi Aron", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A670227BF1D8366A052586020078E115?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e13008d50595c41052586020078e114?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REMEDIACI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LOS IMPACTOS AMBIENTALES GENERADOS EN LA CUENCA DEL R\u00cdO COATA EN EL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone delcarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la remediaci\u00f3n, recuperaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los impactos ambientales generados en la cuenca del r\u00edo Coata, en el dep\u0155rtamento de Puno.", "codigo_ley": "06466", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Carcausto Huanca  Irene", "Chehade Moya  Omar Karim", "Benavides Gavidia  Walter", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E13008D50595C41052586020078E114?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d94d466b30a6b5e05258602005874e9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REGLAMENTO PARA LA SELECCI\u00d3N DE CANDIDATAS O CANDIDATOS APTOS PARA LA ELECCI\u00d3N DE MAGISTRADOS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propuesta de Reglamento para la Selecci\u00f3n de Candidatas y Candidatos para la Elecci\u00f3n de Magistrados del Tribunal Constitucional de conformidad con el art\u00edculo 8 de la Ley Org\u00e1nica del Tribunal Constitucional.", "codigo_ley": "06465", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Comisi\u00f3n Especial (no es grupo parlamentario)", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Columbus Murata  Diethell", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D94D466B30A6B5E05258602005874E9?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6cc447e93144596205258602005d6ed5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 20 DE NOVIEMBRE COMO EL \"\"D\u00cdA DEL M\u00c9DICO GERIATRA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar el 20 de noviembre de cada a\u0144o, como el D\u00eda del M\u00e9dico Geriatra", "codigo_ley": "06464", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6CC447E93144596205258602005D6ED5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20c6bd3de2639c3305258602005d6ed4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DETERMINA EL R\u00c9GIMEN QUE REGULA LAS MODALIDADES FORMATIVAS DEL INTERNADO DE CIENCIAS DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone determinar el r\u00e9gimen que regula las modalidades formativas del internado de ciencias de la salud.", "codigo_ley": "06463", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20C6BD3DE2639C3305258602005D6ED4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/832a18249bc44d67052586020078e111?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N, FORTALECIMIENTO, INDUSTRIALIZACI\u00d3N, CONSUMO DEL T\u00c9 PERUANO DE LA PRODUCCI\u00d3N EN LOS DEPARTAMENTOS DE HU\u00c1NUCO Y CUZCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional  y necesidad p\u00fablica el fortalecimiento, consumo, promoci\u00f3n agroindustrial del t\u00e9 peruano de la producci\u00f3n en los departamentos de Hu\u00e1nuco y Cuzco,, con la finalidad de lograr el desarrollo econ\u00f3mico sostenible del sector tealero.", "codigo_ley": "06462", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Aguilar Zamora  Manuel", "Campos Villalobos  Rolando", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/832A18249BC44D67052586020078E111?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/305fabe51763c426052586010083b2a2?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N PARA LA FORMALIZACI\u00d3N DE EMPRESAS DE RADIODIFUSI\u00d3N Y CONTINUIDAD DE SUS OPERACIONES A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley  de promoci\u00f3n para la formalizaci\u00f3n de empresas de radiodifusi\u00f3n y continuidad de sus operaciones a nivel nacional", "codigo_ley": "06461", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Inga Sales  Leonardo", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/305FABE51763C426052586010083B2A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a14c1921244117d052586010083b2a1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DENOMINACI\u00d3N Y AMPL\u00cdA LA FINALIDAD DEL FONDO DE GARANT\u00cdA PARA EL CAMPO Y DEL SEGURO AGRARIO, CREADO MEDIANTE LEY 28939", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica la denominaci\u00f3n y ampl\u00eda la finalidad del Fondo de Garant\u00eda para el campo y del Seguro Agrario, creado mediante Ley 28939", "codigo_ley": "06460", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Rivas Ocejo  Perci", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Santillana Paredes  Robertina", "Condori Flores  Julio Fredy", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Chehade Moya  Omar Karim", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A14C1921244117D052586010083B2A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/17203d5e4d276596052586010083b2a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 5, 7 Y 9 E INCORPORA EL ART\u00cdCULO 10 DE LA LEY 30933- LEY QUE REGULA EL PROCEDIMIENTO ESPECIAL DE DESALOJO CON INTERVENCI\u00d3N NOTARIAL", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica los art\u00edculo 5, 7 y 9 e incorpora el art\u00edculo 10 de la Ley 30933 - Ley que regula el procedimiento especial de desalojo con intervenci\u00f3n notarial", "codigo_ley": "06459", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/17203D5E4D276596052586010083B2A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/124aa768ca69187b052586010083b29f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA E IMPLEMENTA EL INSTITUTO NACIONAL DE CAM\u00c9LIDOS SUDAMERICANOS DEL PER\u00da (INCAP)", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que crea e implementa el Instituto Nacional de Cam\u00e9lidos Sudamericanos del Per\u00fa (INCAP)", "codigo_ley": "06458", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/124AA768CA69187B052586010083B29F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a98708bcb429f6c052586010083b29e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA TENENCIA DE MASCOTAS Y LAS OBLIGACIONES DE LOS GOBIERNOS LOCALES EN EL CONTROL SANITARIO DE ANIMALES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que regula la tenendcia de mascotas y las obligaciones de los Gobiernos Locales en el control sanitario de animales", "codigo_ley": "06457", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Machaca Mamani  Ra\u00fal"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A98708BCB429F6C052586010083B29E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8710d621f731c4ac052586010083b29b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PROGRAMA NACIONAL ESTRAT\u00c9GICO DE LA CADENA PRODUCTIVA DE LA PAPA", "objetivo_ley": "Proyecto de ley que crea el Programa Nacional Estrat\u00e9gico de la cadena productiva de la papa", "codigo_ley": "06456", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Troyes Delgado  Hans", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8710D621F731C4AC052586010083B29B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7d5ac37ab653aff0525860100772d47?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONSIDERA A LOS INGENIEROS QU\u00cdMICOS COMO PROFESIONALES DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n del ingeniero qu\u00edmico que presten servicios especializados o laboren en el campo asistencial de la salud.", "codigo_ley": "06455", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7D5AC37AB653AFF0525860100772D47?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ffb97bafd9da15460525860100772d45?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE EL NOMBRAMIENTO AUTOM\u00c1TICO DE TRABAJADORES ADMINISTRATIVOS DE LA SALUD", "objetivo_ley": "Propone autorizar el nombramiento autom\u00e1tico de los profesionales administrativos, t\u00e9cnicos y auxiliares administrativos de la salud.", "codigo_ley": "06454", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mamani Barriga  Jim Ali", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FFB97BAFD9DA15460525860100772D45?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76a8b1ddf752621505258601007d2dd8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA NACIONAL Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S A LA MUJER Y PRODUCTORA RURAL", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia nacional y de preferente inter\u00e9s a la mujer y productoras rurales vinculadas a la Agricultura.", "codigo_ley": "06453", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76A8B1DDF752621505258601007D2DD8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/44a0a7bb5bb5170d05258601007d2dd7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LAS ACTIVIDADES DE APROVECHAMIENTO SOSTENIBLE DE FRUTOS Y SEMILLAS SILVESTRES", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve las actividades de aprovechamiento sostenible de frutos y semillas silvestres.", "codigo_ley": "06452", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/14/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n", "Ascona Calder\u00f3n  Walter Yonni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/44A0A7BB5BB5170D05258601007D2DD7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f1a52698dd7e7cf605258601001ec0a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE BUSCA LA REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA MUNICIPAL MEDIANTE PR\u00c9STAMOS QUE ASEGUREN EL CUMPLIMIENTO DE LA CADENA DE PAGOS", "objetivo_ley": "Propone ley que busca la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica municipal mediante pr\u00e9stamos que aseguren el cumplimiento de la cadena de pagos.", "codigo_ley": "06451", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/13/2020", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F1A52698DD7E7CF605258601001EC0A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db15114ad5535f4305258601001ec09f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO NACIONAL DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA DEL AGUA-INCTA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Instituto Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda del Agua-INCTA", "codigo_ley": "06450", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Campos Villalobos  Rolando", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB15114AD5535F4305258601001EC09F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d52ad57a4c390aa505258601001ec09e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL EMPODERAMIENTO DE LA MUJER RURAL", "objetivo_ley": "Propone ley de promoci\u0148n del empoderamiento de la mujer rural, para proveerle de herramientas que permitan su desarrollo en las esferas p\u00fablicas y privadas a fin de garantizar el ejercicio pleno de sus derechos fundamentales mediante la educaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y la participaci\u00f3n pol\u00edtica.", "codigo_ley": "06449", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Condori Flores  Julio Fredy", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Merino Lopez  Omar", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D52AD57A4C390AA505258601001EC09E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a75079080cdfff5105258601001ec09c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA IMPORTACI\u00d3N, DISTRIBUCI\u00d3N Y COMECIALIZACI\u00d3N DE PLAGUICIDAS DE LAS CATEGOR\u00cdAS I-A Y I-B", "objetivo_ley": "Propone proteger la salud humana y reducir el riesgo de contaminaci\u00f3n estableciendo la prohibici\u00f3n de la importaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos altamente t\u00f3xicos categor\u00edas I-A y I-B", "codigo_ley": "06448", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Campos Villalobos  Rolando", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A75079080CDFFF5105258601001EC09C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a107cec3bf5ba9a05258601001ec09b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE UN PER\u00cdODO DE MORATORIA PARA CONSERVAR DETERMINADAS ESPECIES FORESTALES PROVENIENTES DE LOS BOSQUES AMAZ\u00d3NICOS", "objetivo_ley": "Ley que propone un per\u00edodo de moratoria para conservar determinadas especies forestales provenientes de los bosques amaz\u00f3nicos.", "codigo_ley": "06447", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A107CEC3BF5BA9A05258601001EC09B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0ccabf49f3f789a05258601001ee026?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u0155BLICA E INTER\u2026S NACIONAL LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA DEL SISTEMA EDUCATIVO VIRTUAL EN LOS CENTROS EDUCATIVOS ESTATALES CON MAYOR \u2026NFASIS DE LA ZONA RURAL, EN LOS NIVELES INICIAL, PRIMARIA Y SECUNDARIA EN EL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u0137blica e inter\u0165s nacional la declaratoria de emergencia del sistema educativo virtual en los centros educativos estatales con mayor \u0165nfasis de la zona rural en los niveles inicial, primaria y secundaria en el Per\u0137", "codigo_ley": "06446", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u016fn Popular", "autores": ["V\u0160squez Becerra  Jorge", "Fabi\u0160n D\u016aaz  Yessy N\u0165lida", "Oyola Rodr\u016aguez  Juan Carlos", "P\u0165rez Ochoa  Carlos Andr\u0165s", "Saavedra Ochar\u0160n  M\u016fnica Elizabeth", "Salinas L\u016fpez  Franco", "Sime\u016fn Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0CCABF49F3F789A05258601001EE026?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bbd47e0eca381ec305258601001ee025?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA COBERTURA Y ACCESO A LOS SERVICIOS DE INTERNET EN ZONAS RURALES EN TODO EL TERRITORIO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la cobertura y acceso a los ser vicios de internet en zonas rurales en todo el territorio nacional.", "codigo_ley": "06445", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/13/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BBD47E0ECA381EC305258601001EE025?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1fffd2be9a5f01e305258600001eab25?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LAS ORGANIZACIONES DE USUARIOS DE AGUA", "objetivo_ley": "Propone fortalecer, regular el reconocimiento y el funcionamiento de las Organizaciones de Usuarios de Agua previstas en la Ley 29338, Ley de Recursos H\u00eddricos teniendo en consideraci\u00f3n que el recurso h\u00eddrico es patrimonio de la Naci\u00f3n de conformidad con lo dispuesto en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06444", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Salinas L\u00f3pez  Franco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FFFD2BE9A5F01E305258600001EAB25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5093227c3bd67cb105258600001eab24?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE DECLARAR DE UTILIDAD Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA HABILITACI\u00d3N URBANA Y EL SANEAMIENTO F\u00cdSICO LEGAL DEL PREDIO \"\"BUENA VISTA\"\" O \"\"LOS ANITOS\"\" EN LA PROVINCIA DE BARRANCA, REGI\u00d3N LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de utilidad y necesidad p\u00fablica la habilitaci\u00f3n urbana y el saneamiento f\u00edsico legal del predio \"\"Buena Vista\"\" o \"\"Los Anitos\"\" ubicado en la provincia de Barranca, regi\u00f3n Lima.", "codigo_ley": "06443", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5093227C3BD67CB105258600001EAB24?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0eaf21d83ce0acc05258600005cbde7?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE COLCABAMBA EN EL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Colcabamba, en el departamento de Huancavelica", "codigo_ley": "06442", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0EAF21D83CE0ACC05258600005CBDE7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29c967d77a01ff2e05258600005cbde4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL PROGRAMA NACIONAL DE ANDENES-PNA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del Programa Nacional de Andenes-PNA.", "codigo_ley": "06441", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29C967D77A01FF2E05258600005CBDE4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/94235cf813315ed205258600000668b6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA AGRICULTURA FAMILIAR COMO ACTIVIDAD ESTRAT\u010cGICA PARA LA SEGURIDAD, SOBERAN\u00cdA ALIMENTARIA Y AGRICULTURA FAMILIAR ECOL\u00d3GICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la agricultura familiar como actividad estrat\u00e9gica para la seguridad, soberan\u00eda alimenetaria y agricultura familiar ecol\u00f3gica.", "codigo_ley": "06440", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/94235CF813315ED205258600000668B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce5996523292e0a505258600000668b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REPARACI\u00d3N PATRIMONIAL E INSTITUCIONAL A LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE SAN CRIST\u00d3BAL DE HUAMANGA POR LOS DA\u0143OS CAUSADOS DURANTE LA \u00c9POCA DE VIOLENCIA SOCIOPOL\u00cdTICA EN AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la reparaci\u00f3n institucional a la UNSCH por los da\u0144os patrimoniales a las instalaciones de la comunidad universitaria durante la \u00e9poca de la violencia sociopol\u00edtica desarrollado en el departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "06439", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE5996523292E0A505258600000668B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e66bcad1099dd56305258600000668b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28874, LEY DE PUBLICIDAD ESTATAL A FIN DE INCLUIR A LOS MEDIOS LOCALES Y REGIONALES EN LA INVERSI\u00d3N DE LA PUBLICIDAD ESTATAL PARA QUE SE GARANTICE EL DERECHO DE TODOS LOS CIUDADANOS A RECIBIR INFORMACI\u00d3N SOBRE LAS POL\u00cdTICAS, PROGRAMAS, PROYECTOS P\u00daBLICOS Y SERVICIOS QUE BRINDA EL ESTADO.", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica la Ley 28874, Ley de Publicidad Estatal a fin de incluir a los medios locales y regionales en la inversi\u00f3n de la publicidad estatal para que se garantice el derecho de todos los ciudadanos a recibir informaci\u00f3n sobre las pol\u00edticas, programas, proyectos p\u00fablicos y servicios que brinda el Estado.", "codigo_ley": "06438", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E66BCAD1099DD56305258600000668B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db71003e2bf5d0d705258600000668b2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE  INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA  LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SAN JUAN DE QUISPILLACCTA, EN LA PROVINCIA DE CANGALLO DE LA REGI\u00d3N DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de San Juan de Quispillaccta en la provincia de Cangallo, de la regi\u00f3n Ayacucho.", "codigo_ley": "06437", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB71003E2BF5D0D705258600000668B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/319be7ff3a21dd3505258600000668b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES, A FIN DE FORTALECER LA FUNCI\u00d3N FISCALIZADORA DE LOS CONSEJOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, con el objeto de fortalecer a los Consejos Regionales a fin de promover el cumplimiento efectivo de la funci\u00f3n fiscalizadora.", "codigo_ley": "06436", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Benavides Gavidia  Walter", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Pu\u0144o Lecarnaque  Napole\u00f3n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/319BE7FF3A21DD3505258600000668B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/497aa37fada3ecbb05258600000668b0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA EXCEPCIONALMENTE POR UN A\u0143O LA VIGENCIA DE TODAS LAS LICENCIAS DE CONDUCIR QUE EXPIREN DURANTE EL A\u0143O 2020 EN EL MARCO DE LA EMERGENCIA NACIONAL SANITARIA", "objetivo_ley": "Propone prorrogar excepcionalmente por un a\u0144o la vigencia de todas las licencias de conducir que expiren durante el a\u0144o 2020 en el marco de la emergencia nacional sanitaria.", "codigo_ley": "06435", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/497AA37FADA3ECBB05258600000668B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b2da768d5e41bd7705258600000668af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL \"\"HOSPITAL DEL DISTRITO DE MONSEFU, PROVINCIA CHICLAYO, REGI\u00d3N LAMBAYEQUE\"\".", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y equipamiento del \"\"Hospital del distrito de Monsef\u00fa,provincia Chiclayo, Regi\u00f3n Lambayeque.", "codigo_ley": "06434", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B2DA768D5E41BD7705258600000668AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ae9f3fab13eabd8f05258600000668ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 11 DE LA LEY 28976, LEY MARCO DE LICENCIA DE FUNCIONAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Ley Marco de Licencia de Funcionamiento, estableciendo la ampliaci\u00f3n de los certificados de inspecci\u00f3n t\u00e9cnica de seguridad de dos a cinco a\u0144os.", "codigo_ley": "06433", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Merino Lopez  Omar", "Rodas Malca  Tania Rosalia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AE9F3FAB13EABD8F05258600000668AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1c57ab4506ad78c052585ff0055af78?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE BRINDA SERVICIOS DE ATENCI\u00d3N VETERINARIA EN LOS SERVICIOS VETERINARIOS P\u00daBLICOS A ANIMALES DOM\u00c9STICOS DE COMPA\u0143\u00cdA EN ESTADO DE ABANDONO Y/O CON PROPIETARIOS DE ESCASOS RECURSOS ECON\u00d3MICOS", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que brinda servicios de atenci\u00f3n veterinaria en los servicios p\u00fablicos a animales dom\u00e9sticos de compa\u0144\u00eda en estado de abandono y/o con propietarios de escasos recursos econ\u00f3micos", "codigo_ley": "06432", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/12/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Cayllahua Barrientos  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1C57AB4506AD78C052585FF0055AF78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a3ce889a560b293052585ff001f660d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE ANDENES PRODUCTIVOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n de inversiones de rehabilitaci\u00f3n y/o restauraci\u00f3n de los andenes y su infraestructura de riego asociada y establecer medidas para su promoci\u00f3n en tanto resultan prioritarios para la conservaci\u00f3n del suelo y el agua.", "codigo_ley": "06431", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Olivares Cortes  Daniel Federico", "Troyes Delgado  Hans", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A3CE889A560B293052585FF001F660D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29a7997207bf0f5a052585ff001f660c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO NACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N Y PROMOCI\u00d3N DEL CAF\u00c9 PERUANO", "objetivo_ley": "Propone ley que declara de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y Promoci\u00f3n del Caf\u00e9 Peruano.", "codigo_ley": "06430", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Troyes Delgado  Hans", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29A7997207BF0F5A052585FF001F660C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9a5c52cf446b5fbf052585ff0055af73?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA, PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL PROGRAMA NACIONAL DE PREVENCI\u00d3N Y CONTROL DE TRASTORNOS ALIMENTARIOS EN EL MINISTERIO DE SALUD Y LA REALIZACI\u00d3N DE LA CIRUG\u00cdA BARI\u00c1TRICA COMO TRATAMIENTO DE LA OBESIDAD MORBIDA Y LA DIABETES MELLITUS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del programa nacional de prevenci\u00f3n y control de trastornos alimentarios en el Ministerio de Salud y la realizaci\u00f3n de la cirug\u00eda bari\u00e1trica como tratamiento de la obesidad m\u00f3rbida y la diabetes mellitus.", "codigo_ley": "06429", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Barrionuevo Romero  Betto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9A5C52CF446B5FBF052585FF0055AF73?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ca6c4cd8efb055d05258602007e8ee3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 33 DE LA  LEY 28044 \"\"LEY GENERAL DE EDUCACI\u00d3N\"\"", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que modifica el art\u00edculo 33 de la Ley 2840 \"\"Ley General de Educaci\u00f3n\"\"", "codigo_ley": "06428", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/15/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7CA6C4CD8EFB055D05258602007E8EE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9658cbb93301e87052585fd000877f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COLEGIO PROFESIONAL DE LICENCIADOS EN CIENCIAS DE LA COMUNICACI\u00d3N EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone crear el Colegio Profesional de Licenciados en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "06427", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9658CBB93301E87052585FD000877F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee024271b1ea9ff6052585fd000877f2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL ARCHIVO GENERAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer la naturaleza jur\u00eddica del Archivo General de la Naci\u00f3n, su \u00e1mbito de competencia, funciones y atribuciones.", "codigo_ley": "06426", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE024271B1EA9FF6052585FD000877F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0fc9192b3907157b052585fd000877f1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LA DESIGNACI\u00d3N DE EMBAJADORES POL\u00cdTICOS", "objetivo_ley": "Propone ley que elimina la designaci\u00f3n de Embajadores Pol\u00edticos.", "codigo_ley": "06425", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Lozano Inostroza  Alexander", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0FC9192B3907157B052585FD000877F1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6787736464c3a125052585fd000877f0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA UNA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA A LA LEY 27181-LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TR\u00c1NSITO TERRESTRE PARA AUTORIZAR EXCEPCIONALMENTE EL SERVICIO DE TRANSPORTE DE PERSONAS EN VEH\u00cdCULOS DE LA CATEGOR\u00cdA N DE LA CLASIFICACI\u00d3N VEHICULAR EN LA AMAZON\u00cdA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone incorporar una Disposici\u00f3n Complementaria a la Ley 27181-Ley General de Transporte Terrestre y Tr\u00e1nsito Terrestre para facultar a los Gobiernos Regionales y Provinciales de la Amazon\u00eda peruana a autorizar excepcionalmente, exclusivamente dentro del ambito de su competencia. el servicio de transporte de personas en veh\u00edculos de la categor\u00eda N de la clasificaci\u00f3n vehicular.", "codigo_ley": "06424", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Santillana Paredes  Robertina", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Condori Flores  Julio Fredy", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6787736464C3A125052585FD000877F0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/90146493ebe6154e052585fd000877ef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA RESOLUCI\u00d3N DE PROCESOS POR ORDEN DE PRELACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley que garantiza la resoluci\u00f3n de procesos por orden de prelaci\u00f3n", "codigo_ley": "06423", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/90146493EBE6154E052585FD000877EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4e4363289edbf55c052585fd000877ee?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PENALIZA COMO FORMA AGRAVADA EL DELITO DE DIFAMACI\u00d3N COMETIDO CON OBTENCI\u00d3N DE BENEFICIO O LUCRO ECON\u00d3MICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 132 del C\u00f3digo Penal, que penaliza como forma agravada el delito de difamaci\u00f3n cometido con obtenci\u00f3n de beneficio o lucro econ\u00f3mico.", "codigo_ley": "06422", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4E4363289EDBF55C052585FD000877EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5dd4a1b240a8251b052585fd000877ed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA MODIFICACI\u00d3N DEL ART\u00cdCULO 568 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL CON LA FINALIDAD DE QUE SE REALICE UNA JUSTA LIQUIDACI\u00d3N DE LAS PENSIONES DEVENGADAS A PARTIR DE LA ADMISI\u00d3N DE LA DEMANDA", "objetivo_ley": "Propone la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 568 del C\u00f3digo Procesal Civil con la finalidad de que se realice una justa liquidaci\u00f3n de las pensiones devengadas a partir de la adminisi\u00f3n de la demanda.", "codigo_ley": "06421", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/09/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Flores Villegas  Johan", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5DD4A1B240A8251B052585FD000877ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7a3d8608d874bad052585fd000877ec?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N DE LA MUJER EN LOS DIRECTORIOS DE LAS EMPRESAS DEL ESTADO A TRAV\u00c9S DE LA PARIDAD DE G\u00c9NERO", "objetivo_ley": "Propone promover la participaci\u00f3n de las mujeres en los cargos de los directorios de las empresas del Estado, a trav\u00e9s de la paridad de g\u00e9nero", "codigo_ley": "06420", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7A3D8608D874BAD052585FD000877EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d64a6435f105504c052585fd000877eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA CHIMBOTE-SIHUAS-PATAZ Y SIHUAS-HUACRACHUCO-UCHIZA, EN LOS DEPARTAMENTOS DE \u00c1NCASH, LA LIBERTAD, SAN MART\u00cdN Y HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la carretera Chimbote-Sihuas-Pataz y Sihuas-Huacrachuco-Uchiza, en los departamentos de \u00c1ncash, La Libertad, San Mart\u00edn y Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "06419", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D64A6435F105504C052585FD000877EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db8917d35c49edd1052585fd000877ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HUAMPARAN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Huamparan, en la provincia de Huari, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "06418", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB8917D35C49EDD1052585FD000877EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b82757945d0dcc0052585fd000877e9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE HUARIPAMPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Huaripampa, en la provincia de Huari, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "06417", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B82757945D0DCC0052585FD000877E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3988d556a3eb484f052585fd000877e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE VILCABAMBA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Vilcabamba, en la provincia de Mariscal Luzuriaga, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "06416", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3988D556A3EB484F052585FD000877E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/65dfe9ce47605d61052585fd000877e6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPLIA EL PLAZO DE VIGENCIA DE LA LEY 29811, LEY QUE ESTABLECE LA MORATORIA AL INGRESO Y PRODUCCI\u00d3N DE ORGANISMOS VIVOS MODIFICADOS AL TERRITORIO NACIONAL POR UN PER\u00cdODO DE 10 A\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone ley que ampl\u00eda el plazo de vigencia de la Ley 29811, Ley que establece la moratoria al ingreso y producci\u00f3n de organismos vivos modificados al territorio nacional por un per\u00edodo de 10 a\u0144os.", "codigo_ley": "06415", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "Barrionuevo Romero  Betto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/65DFE9CE47605D61052585FD000877E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce4feb5172e0f716052585fc007463d1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DEL SEGURO AGROPECUARIO", "objetivo_ley": "Propone ley de Fortalecimiento de Seguro Agropecuario", "codigo_ley": "06414", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE4FEB5172E0F716052585FC007463D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/315a6d640f821fb4052585fc007463d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PARTICIPACI\u00d3N TEMPORAL DE PROFESIONALES DE INGENIERIA EN OBRAS DE ABASTECIMIENTO DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO ANTE LA EMERGENCIA SANITARIA A CONSECUENCIA DE LA PROPAGACI\u00d3N DE LA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer la participaci\u00f3n temporal de ingenieros de distintas especialidades, en proyectos y obras relacionadas con el agua potable y alcantarillado que comprenden jefaturas de proyectos, supervisi\u00f3n y residencia de obras en el \u00e1mbito urbano y rural a cargo del sector p\u00fablico, conducentes al cierre de brechas y afrontar la emergencia sanitaria a consecuencia de la propagaci\u00f3n de la covid-19", "codigo_ley": "06413", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/315A6D640F821FB4052585FC007463D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee75b110df165a6d052585fc007463cf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LAS PENSIONES VITALICIAS Y OTROS BENEFICIOS OTORGADOS A LOS EX PRESIDENTES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone ley que elimina las pensiones vitalicias y otros beneficios otorgados a los Ex Presidentes de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "06412", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE75B110DF165A6D052585FC007463CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/71767ec7057b059c052585fc007463ce?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA DISPOSICIONES CON CAR\u00c1CTER EXTRAORDINARIO PARA LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES ANTE EL COVID-19, Y REACTIVA LA ECONOM\u00cdA REGIONAL Y LOCAL DE MANERA DESCENTRALIZADA", "objetivo_ley": "Propone ley que aprueba disposiciones con car\u00e1cter extraordinario para los Gobiernos Regionales y Gobiernos Locales ante el Covid-19, y reactiva la econom\u00eda regional y local de manera descentralizada", "codigo_ley": "06411", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/71767EC7057B059C052585FC007463CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46ed65b738c32436052585fd000877e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOL\u00d3GICA DE PAITA", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n progresiva de la Universidad Nacional Tecnol\u00f3gica de Paita, como persona jur\u00eddica de derecho p\u00fablico interno, con sede en la ciudad de Paita, provincia de Paita, departamento de Piura.", "codigo_ley": "06410", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46ED65B738C32436052585FD000877E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4f41417a30a55269052585fd000877e2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL CONSUMO DEL CAF\u00c9 PERUANO, EN ESPECIAL EN LAS CIUDADES CON MAYOR POBLACI\u00d3N Y CON MAYOR AFLUENCIA DE TURISTAS", "objetivo_ley": "Propone el consumo del caf\u00e9 peruano, en especial en las ciudades con mayor poblaci\u00f3n y con mayor afluencia de turistas.", "codigo_ley": "06409", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Troyes Delgado  Hans", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4F41417A30A55269052585FD000877E2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2f4f679a137b2831052585fd000877e0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA Y REGULA EL DECRETO LEY 25967, GARANTIZANDO EL PLENO DERECHO DEL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE JUBILACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES MINEROS", "objetivo_ley": "Propone modificar y regular el Decreto Ley 25967, garantizando el derecho a la seguridad social digna pensionaria, promulgado en la Ley 25009, Ley de Jubilaci\u00f3n de los Trabajadores Mineros.", "codigo_ley": "06408", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas", "Troyes Delgado  Hans", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2F4F679A137B2831052585FD000877E0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c9b996d63bb1ee8052585fd000877df?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 27506, LEY DE CANON, CON EL OBJETO DE FORTALECER LA INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y TECNOL\u00d3GICA AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone ley que modifica el art\u00edculo 6 de la Ley 27506, Ley de Canon con el objeto de fortalecer la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica agraria.", "codigo_ley": "06407", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C9B996D63BB1EE8052585FD000877DF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fcbb1bc02f9f1e2052585fd000877ce?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE TIPIFICA LAS CONDUCTAS INFRACTORAS POR RESPONSABILIDAD ADMINISTRATIVA FUNCIONAL Y ESTABLECE MEDIDAS PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA POTESTAD SANCIONADORA DE LA CONTRALOR\u00d5A GENERAL DE LA REP\u0155BLICA", "objetivo_ley": "Propone ley que tipifica conductas infractoras por responsabilidad administrativa funcional y establece medidas para el fortalecimiento de la potestad sancionadora de la Contralor\u016aa General de la Rep\u0137blica.", "codigo_ley": "06406", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u0160n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u0165 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u016fn", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u016ao Yolanda Ang\u0165lica", "V\u0160squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FCBB1BC02F9F1E2052585FD000877CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Fiscalizaci\u016fn y Contralor\u016aa"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ba712bbe145e5ac052585fd000877cd?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N Y CONSERVACI\u00d3N DE LOS QUIOSCOS DE VENTA DE DIARIOS, PERI\u00d3DICOS Y REVISTAS PARA LA PROMOCI\u00d3N TUR\u00cdSTICA DE LAS CIUDADES, Y GARANTIZAR EL DESARROLLO SOCIAL Y LABORAL DE LAS PERSONAS QUE REALIZAN ESTA ACTIVIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los quioscos de venta de revistas y periodicos para la promoci\u00f3n tur\u00edstica de las ciudades, as\u00ed como el desarrollo social y laboral de las personas que realizan esta actividad.", "codigo_ley": "06405", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Contreras Bautista  Cindy Arlette", "Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BA712BBE145E5AC052585FD000877CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19d61ad80954b732052585fd000877cc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE REFORMA LOS ART\u00cdCULOS 130, 132, 133, 134 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone ley de reforma constitucional que reforma los art\u00edculos 130, 132, 133, 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06404", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19D61AD80954B732052585FD000877CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b040df98c85cdd76052585ff0069d3ab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SUSPENDE POR 4 MESES EL PAGO DE IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS-IGV Y DEL IMPUESTO A LA  RENTA DE LAS PYME Y MYPES A FIN DE REACTIVAR LA ECONOM\u00cdA NACIONAL Y SUPERAR LOS EFECTOS ECON\u00d3MICOS GENERADOS POR LA COVID-19", "objetivo_ley": "Propone ley que suspende por 4 meses el pago del Impuesto General a las Ventas-IGV y del Impuesto a la renta de las Pymes y Mypes a fin de reactivar la econom\u00eda nacional y superar los efectos econ\u00f3micos generados por la Covid-19", "codigo_ley": "06403", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B040DF98C85CDD76052585FF0069D3AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b4aae8f1356a329052585fd000877ca?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA LA PROCURADUR\u00cdA GENERAL DEL ESTADO COMO ORGANISMO CONSTITUCIONAL AUT\u00d3NOMO", "objetivo_ley": "Propone reformar la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de crear la Procuradur\u00eda General del Estado como un organismo Constitucional aut\u00f3nomo.", "codigo_ley": "06402", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B4AAE8F1356A329052585FD000877CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7b181f237deaaae052585fb0067a5f3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA ASISTENCIA M\u2026DICA EN TODOS LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD EN ESTADO DE EMERGENCIA SANITARIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone la asistencia m\u0165dica en todos los establecimientos de salud en estado de Emergencia Sanitaria Nacional", "codigo_ley": "06401", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u0137", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "S\u0160nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Gallardo Becerra  Mar\u016aa Martina", "Gonzales Tuanama  C\u0165sar", "Cabrera Vega  Mar\u016aa Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u016aa Rodr\u016aguez  Jaqueline Cecilia", "Luna Morales  Jos\u0165 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7B181F237DEAAAE052585FB0067A5F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Salud y Poblaci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/309209a57764ec6b052585fb0067a5f2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA ESTABILIDAD PATRIMONIAL DE LAS EMPRESAS AZUCARERAS AFECTADAS POR EL ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone etablecer las medidas extraordinarias destinadas a garantizar la estabiliad econ\u016fmica y financiera del patrimono social en las empresas azucareras afectadas por el estado de emergencia nacional.", "codigo_ley": "06400", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u0137", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u016aa Martina", "S\u0160nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Flores Villegas  Johan", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Gallardo Becerra  Mar\u016aa Martina", "Gonzales Tuanama  C\u0165sar", "Luna Morales  Jos\u0165 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/309209A57764EC6B052585FB0067A5F2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e18c3d0e33613494052585fb0067a5f1?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA CONTINUIDAD LABORAL DE DOCENTES EN LA MODALIDAD DE EDUCACI\u00d3N PRESENCIAL Y NO PRESENCIAL, CON EL FIN DE GARANTIZAR EL A\u0143O LECTIVO A CONSECUENCIA DEL COVID-19 Y OTRAS EMERGENCIAS", "objetivo_ley": "Propone garantizar la continuidad laboral de los docentes de la educaci\u00f3n b\u00e1sica y educaci\u00f3n superior, en la modalidad presencial y no presencial, con el fin de garantizar el a\u0144o lectivo a consecuencia del Covid-19 y otras emergencias.", "codigo_ley": "06399", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E18C3D0E33613494052585FB0067A5F1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b1eae7faf5d1b97052585fb0067a5f0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA DIFUSI\u00d3N DE PROGRAMAS DE PREVENCI\u00d3N SENSIBILIZACI\u00d3N Y APOYO PSICOL\u00d3GICO EN ESTADO DE EMERGENCIA NACIONAL EN TODOS LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone la difusi\u00f3n de programas de prevenci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n y apoyo psicol\u00f3gico en estado de Emergencia Nacional en todos los medios de comunicaci\u00f3n social.", "codigo_ley": "06398", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B1EAE7FAF5D1B97052585FB0067A5F0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/39997e78ca24e9b5052585fb0067a5ef?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL PARQUE INDUSTRIAL TECNO-ECOL\u00d3GICO (PTTE) EN LA REGI\u00d3N DE MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s y necesidad p\u00fablica la creaci\u0148n del Parque Industrial Tecno-Ecol\u00f3gico (/PPTTE) en la regi\u00f3n Moquegua, como parte de la estrategia nacional de promoci\u00f3n de la competitividad, Asociatividad y rentabilidad de las unidades productivas del sector industrial, en un contexto de desarrollo econ\u00f3mico y social de la regi\u00f3n.", "codigo_ley": "06397", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/39997E78CA24E9B5052585FB0067A5EF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/98d1c90c670c7d7a052585fb0067a5ee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL QUE DETERMINA LAS MEDIDAS DE SOLUCI\u00d3N DE LOS CONFLICTOS SOCIALES EN LAS EMPRESAS AZUCARERAS EN LA REGI\u00d3N LIMA", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene por objeto la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Multisectorial encargada de determinar medidas de soluci\u00f3n de los conflictos sociales en la empresas azucareras de la regi\u00f3n Lima.", "codigo_ley": "06396", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Flores Villegas  Johan", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/98D1C90C670C7D7A052585FB0067A5EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4db6492e00a9c11f052585fb0067a5ed?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA COMPETENCIA EN LA COMERCIALIZACI\u00d3N DE PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS EN BENEFICIO DEL CONSUMIDOR", "objetivo_ley": "Propone ley que tiene como objeto promover la competencia en la comecializaci\u00f3n de medicamentos y establecer medidas de protecci\u00f3n para los consumidores frente a pr\u00e1cticas comerciales que atente contra la libre competencia en los establecimientos farmac\u00e9uticos, en la cadena de distibuci\u00f3n y en los laboratorios.", "codigo_ley": "06395", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4DB6492E00A9C11F052585FB0067A5ED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7e8eeadab7fa034052585fb0067a5ec?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LOS SUELDOS VITALICIOS DE EX -CONGRESISTAS, EX-SENADORES, EX-DIPUTADOS, EX-PRESIDENTES Y ALTOS FUNCIONARIOS", "objetivo_ley": "Propone eliminar los sueldos vitalicos y beneficios de los ex congresistas, ex-senadores, ex-diputados, ex-presidentes y ex-funcionarios que vienen percibiendo sueldos y beneficios vitalicios.", "codigo_ley": "06394", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u0137", "autores": ["Flores Villegas  Johan", "Garc\u016aa Rodr\u016aguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "S\u0160nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Gonzales Tuanama  C\u0165sar", "Cabrera Vega  Mar\u016aa Teresa", "Luna Morales  Jos\u0165 Luis", "Gallardo Becerra  Mar\u016aa Martina", "Castillo Oliva  Luis Felipe"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7E8EEADAB7FA034052585FB0067A5EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab976c473d98e040052585fb00718465?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA \u00c1REA INTANGIBLE CON FINES DE INVESTIGACI\u00d3N UNIVERSITARIA AL BOSQUE MACUYA, DE LA PROVINCIA DE PUERTO INCA, DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO, A FAVOR DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone ley que declara \u00e1rea intangible con fines de investigaci\u00f3n universitaria el Bosque Macuya", "codigo_ley": "06393", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB976C473D98E040052585FB00718465?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a703764cde4aeb4052585fb00718463?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL ACCESO DE INFORMACI\u00d3N Y CONTENIDO DE TELEVISI\u00d3N ABIERTA A LOS USUARIOS DEL SERVICIO P\u00daBLICO DE DISTRIBUCI\u00d3N Y RADIODIFUSION POR CABLE", "objetivo_ley": "Propone garantizar el acceso de informaci\u00f3n y contenido de televisi\u00f3n abierta a los usuarios del servicio p\u00fablico de distribuci\u00f3n y radiodifusi\u00f3n por cable", "codigo_ley": "06392", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A703764CDE4AEB4052585FB00718463?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4410842f8f0f4ac052585fb00707d33?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA REAPERTURA DE TEMPLOS DE TODA CONFESI\u00d3N O DENOMINACI\u00d3N RELIGIOSA, SEAN PARROQUIAS, IGLESIAS Y SIMILARES, CUMPLIENDO CON LOS PROTOCOLOS DE BIOSEGURIDAD, EN EL MARCO DE LA DECLARATORIA DE EMERGENCIA NACIONAL A CAUSA DEL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone la reapertura de templos de toda confesi\u00f3n o denominaci\u00f3n religiosa, parroquias, iglesias y similares, que cumplan con los protocolos de bioseguridad en el marco de la declaratoria de emergencia nacional a causa del COVID-19", "codigo_ley": "06391", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Castillo Oliva  Luis Felipe", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4410842F8F0F4AC052585FB00707D33?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/560fa42b5c9d3513052585fb00707d32?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL RECONOCIMIENTO DEL TIEMPO DE SERVICIO COMO OFICIALES DE SERVICIOS, DESDE SU INGRESO A LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, AL PERSONAL DE ENFERMEROS EN SITUACI\u00d3N DE ACTIVIDAD, EGRESADOS DE LA ESCUELA DE ENFERMER\u00cdA Y LABORATORIO CL\u00cdNICO DE LA SANIDAD, POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, COMPRENDIDOS EN LA RESOLUCI\u00d3N MINISTERIAL N\u015e 697-2018-IN", "objetivo_ley": "Propone autorizar el reconocimiento del tiempo de servicio como oficiales de servicios, desde su ingreso a la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, al personal de Enfermeros en situaci\u00f3n de actividad, egresados de la Escuela de Enfermer\u00eda y Laboratorio Cl\u00ednico de la Sanidad-Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, comprendidos en la Resoluci\u00f3n Ministeial Nro. 697-2018-IN", "codigo_ley": "06390", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Urresti Elera  Daniel Belizario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/560FA42B5C9D3513052585FB00707D32?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd01baa5de4f1f32052585fb00707d30?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REGISTRO MILITAR, SERVICIO MILITAR Y RESERVAS PARA LA MOVILIZACI\u00d3N DE RECURSOS HUMANOS", "objetivo_ley": "Propone ley de Registro Militar, Servicio Militar y Reservas para la movilizaci\u00f3n de Recursos Humanos", "codigo_ley": "06389", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/08/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Urresti Elera  Daniel Belizario", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Cabrera Vega  Mar\u00eda Teresa", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD01BAA5DE4F1F32052585FB00707D30?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/309673fd27fc02b2052585fb0005e65a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA DECLARATORIA DE PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N A LA FIESTA PATRONAL EN HONOR A LA VIRGEN DE LAS MERCEDES DE LA PROVINCIA DE CARHUAZ EN EL DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la Declaratoria de Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n a la Fiesta Patronal en honor a la Virgen de las Mercedes, de la provincia de Carhuaz en el departamento de \u00c1ncash, por tratarse de una expresi\u00f3n cultural y religiosa de trascendencia local, regional y nacional que mantiene entre sus devotos un sentido de pertinencia y arraigo a su provincia y su cultura.", "codigo_ley": "06388", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/309673FD27FC02B2052585FB0005E65A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00f51b28435ed484052585fb0000eb1c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DEL SERVICIO DE SERENAZGO MUNICIPAL", "objetivo_ley": "Propone ley que establece y norma la estructura, organizaci\u00f3n, competencias, funciones, principios, derechos, obligaciones, beneficios laborales y atribuiciones de los servicios de serenazgo municipales, para que cumplan sus funciones de manera eficiente y eficaz, en materia de seguridad ciudadana. Los aspectos espec\u00edficos se rigen por los reglamentos respectivos del \u00f3rgano rector en materia de seguridad ciudadana.", "codigo_ley": "06387", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "V\u00e1squez Becerra  Jorge"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00F51B28435ED484052585FB0000EB1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/77caaec12ebb35f2052585fb0005e659?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL COMBATE DE PALPA, EN ICA, COMO EL PRIMER COMBATE LIBRADO EN LA GUERRA DE LA INDEPENDENCIA DEL PER\u00da, Y DECLARA EL 07 DE OCTUBRE COMO D\u00cdA C\u00cdVICO REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone ley que reconoce el combate de Palpa en Ica, como el primer combate librado en la guerra de la Independencia del Per\u00fa, y declara el 07 de octubre como D\u00eda C\u00edvico Regional", "codigo_ley": "06386", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "Rivera Guerra  Walter Jes\u00fas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/77CAAEC12EBB35F2052585FB0005E659?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aee7b6c5e1077797052585fb0005e658?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1373, FORTALECE LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00cbN EN LOS CONTRATOS DE ASOCIACI\u00cbN P\u250cBLICO PRIVADA (APP) U OTROS SEMEJANTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1373, a efectos de regular el proceso de extinci\u02c7n de dominio de las concesiones u otros instrumentos semejantes, y de los bienes, instrumentos, efectos o ganancias provenientes de contratos de asociaci\u02c7n p\u02d9blico privada u cualquier otro procedentes de actos de corrupci\u02c7n o de il\u00ddcitos, a fin de resarcir el da\u02ddo econ\u02c7mico generado al Estado.", "codigo_ley": "06385", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Fern\u00dfndez Chac\u02c7n  Carlos Enrique", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00da Luis", "Baz\u00dfn Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u02c7n", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00dfsquez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AEE7B6C5E1077797052585FB0005E658?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7182111151c172ac052585fb0005e657?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE UN FONDO ESPECIAL PARA OTORGAR UNA PENSI\u00d3N DE JUBILACI\u00d3N A LOS AGRICULTORES INDEPENDIENTES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, el establecer un fondo previsional para el otorgamiento de una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n a todos los agricultorres independientes a nivel nacional, con el prop\u00f3sito de que los agricultores independientes accedan a una pensi\u00f3n justa, porque es un derecho fundamental de las personas consagrado en nuestra constituci\u00f3n.", "codigo_ley": "06384", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Mendoza Marquina  Javier", "Pantoja Calvo  Ruben"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7182111151C172AC052585FB0005E657?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6dc0b13d7572ebac052585fb0005e656?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OBLIGA A LAS EMPRESAS OPERADORAS DEL SERVICIO DE INTERNET A INSTALAR FILTROS QUE BLOQUEEN EL ACCESO A SITUACIONES DE EXLOTACI\u00d3N SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone ley que obliga a las empresas operadoras del servicio de internet a instalar filtros que bloqueen el acceso a situaciones de explotaci\u0148n sexual.", "codigo_ley": "06383", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6DC0B13D7572EBAC052585FB0005E656?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40fa3da268a8aaf6052585fb0005e655?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y PREFERENTE LA ASIGNACI\u00d3N DE RECURSOS P\u00daBLICOS PARA GARANTIZAR EL CUMPLIMIENTO DEL III PLAN NACIONAL PARA LA LUCHA CONTRA EL TRABAJO FORZOSO 2019-2022 Y ELEVA DE RANGO NORMATIVO EL DECRETO SUPREMO 015-2019-TR", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y preferente atenci\u00f3n la asignaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos que garantice el cumplimiento del III Plan Nacional para la Lucha contra el Trabajo Forzoso 2019-2022 y el\u00e9vese a rango de ley el Decreto Supremo 015-2019-TR, que aprueba el mencionado plan nacional.", "codigo_ley": "06382", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40FA3DA268A8AAF6052585FB0005E655?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d150ba32ad6efd33052585fb0005e654?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL OBSERVATORIO NACIONAL DE TRABAJO FORZOSO Y ESTABLECE LA OBLIGACI\u00d3N DE CONTAR CON M\u00d3DULOS DE REGISTRO DE TRABAJO FORZOSO", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del Observatorio Nacional para la Consolidaci\u00f3n y An\u00e1lisis de la Informaci\u00f3n, sobre Prevenci\u00f3n, Detecci\u00f3n, Atenci\u00f3n y Reintegraci\u00f3n de V\u00edctimas y Sanci\u00f3n del Delito y la infracci\u00f3n Administrativa de Trabajo Forzoso-Observatorio Nacional de Trabajo Forzoso-as\u00ed como establecer la obligaci\u00f3n de contar con m\u00f3dulos de registsro de trabajo forzoso.", "codigo_ley": "06381", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/07/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D150BA32AD6EFD33052585FB0005E654?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23bdde5be4917737052585fa00614fcc?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y EL ESTADO PLURINACIONAL DE BOLIVIA SOBRE DERECHO DE PASO PARA LA NAVEGACI\u201dN EN EL LAGO TITICACA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica el Proyecto de Resoluci\u016fn Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo entre la Rep\u0137blica del Per\u0137 y el Estado Plurinacional de Bolivia sobre Derecho de Paso para la Navegaci\u016fn en el Lago Titicaca\"\", suscrito el 25 de junio de 2019, en la ciudad de Ilo  , Rep\u0137blica del Per\u0137", "codigo_ley": "06380", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23BDDE5BE4917737052585FA00614FCC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bb11a649dc02fd5c052585fa00614fcb?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO DE VIENA POR EL QUE SE ESTABLECE UNA CLASIFICACI\u00d3N INTERNACIONAL DE LOS ELEMENTOS FIGURATIVOS DE LAS MARCAS", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo de Viena por el que se establece una Clasificaci\u00f3n Internacional de los elementos figurativos de las marcas\"\", adoptado en Viena el 12 de junio de 1973,", "codigo_ley": "06379", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BB11A649DC02FD5C052585FA00614FCB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/844f37aa7b05d682052585fa00203697?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL ART\u00cdCULO 6 DEL DECRETO DE URGENCIA 118-2020 Y CONSOLIDA EL DERECHO A REMUNERACI\u00d3N DEL TRABAJADOR EN UN D\u00cdA FERIADO SIN DESCANSO", "objetivo_ley": "Propone derogar el art\u00edculo 6 del Decreto de Urgencia 118-2020, que dicta medidas extraordinarias y urgentes para reforzar la respuesta sanitaria de prevenci\u00f3n y control del dengue en el marco de la Emergencia Nacional por la Covid-19.", "codigo_ley": "06378", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Burga Chuquipiondo  Ricardo Miguel", "Bajonero Olivas  Wilmer Solis", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos", "Troyes Delgado  Hans"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/844F37AA7B05D682052585FA00203697?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc058c8a423700ec052585fa00203696?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA DEMOCRATIZACI\u00d3N DEL LIBRO Y EL FOMENTO DE LA LECTURA-\"\"LEY PARA MASIFICAR EL LIBRO Y LA LECTURA\"\"", "objetivo_ley": "Propone ley que fortalece la democratizaci\u00f3n del libro y el fomento de la lectura \"\"\u00b7Ley para masificar el libro y la lectura.\"\".", "codigo_ley": "06377", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Inga Sales  Leonardo", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Roel Alva  Luis Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC058C8A423700EC052585FA00203696?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e76b32762b4d432052585fa00203695?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA \"\"PRECURSORES DE LA INDEPENDENCIA\"\" A QUIENES PARTICIPARON, DIFUNDIERON Y CONTINUARON CON LA GESTA INDEPENDENTISTA DE T\u00daPAC AMARU II Y MICAELA BASTIDAS", "objetivo_ley": "Propone declarar Precursores de la Independencia a quienes participaron, difundieron y continuaron la gesta independentista de Jos\u00e9 Gabriel Condorcanqui Noguera (T\u00fapac Amaru II) y Micaela Bastidas.", "codigo_ley": "06376", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Inga Sales  Leonardo", "Novoa Cruzado  Anthony Renson", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Ru\u00edz Pinedo  Rolando Rub\u00e9n", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth", "Salinas L\u00f3pez  Franco", "Sime\u00f3n Hurtado  Luis Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E76B32762B4D432052585FA00203695?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58ea6094df31ad06052585fa00203694?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PROMOCI\u00d3N INTERNA DE ASCENSO Y CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL PARA EL PERSONAL PROFESIONAL, T\u00c9CNICO Y AUXILIAR DE ESSALUD", "objetivo_ley": "Propone regular la promoci\u00f3n interna del personal del Seguro Social de Salud-Essalud a los cargos de los Grupos Ocupacionales de profesional y t\u00e9cnico,, con la finalidad de promover el desarrollo integral, las aspiraciones, la promoci\u00f3n de puestos de mayor nivel y responsabilidad, as\u00ed como cerrar la brecha existente de falta de personal de atenci\u00f3n en las diferentes redes asistenciales de esta instituci\u00f3n.", "codigo_ley": "06375", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58EA6094DF31AD06052585FA00203694?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6fdc3b9910e54e8052585fa0054afc7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE UNA PLATAFORMA VIRTUAL PARA OFRECER LOS PRODUCTOS AGRARIOS OBTENIDOS EN LA AGRICULTURA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la implementaci\u00f3n de una plataforma virtual para ofrecer los productos agrarios obtenidos en la agricultura familiar.", "codigo_ley": "06374", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Lozano Inostroza  Alexander", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Pantoja Calvo  Ruben", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr/tradocestproc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6FDC3B9910E54E8052585FA0054AFC7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b87724f30a7d7879052585fa00203693?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE LOS DERECHOS Y BENEFICIOS DEJADOS DE PERCIBIR DEL PERSONAL DOCENTE Y AUXILIAR NOMBRADO DE EDUCACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE DEFENSA", "objetivo_ley": "Propone reconocer al personal docente y auxiliar de Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular, Especial y Alternativa nombrado, que presta servicios en las instituciones de las Fuerzas Armadas, todos los derechos y beneficios remunerativos del Decreto Legislativo 276-Ley de Bases de la Carrera Administrativa y de Remuneraciones del Sector P\u00fablico-dejados de percibir.", "codigo_ley": "06373", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Vivanco Reyes  Miguel Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B87724F30A7D7879052585FA00203693?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d7df2ac8d52944d052585fa00203692?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 7--A EN LA LEY 28970, LEY QUE CREA EL REGISTRO DE DEUDORES ALIMENTARIOS MOROSOS, PARA PROMOVER LA SUPERVISI\u00d3N DE SU IMPLEMENTACI\u00d3N Y CUMPLIMIENTO", "objetivo_ley": "Propone incorporaci\u00f3n del art\u00edculo 7-A en la Ley 28970, Ley que crea el Registro de Deeudores Alimentarios Morosos.", "codigo_ley": "06372", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D7DF2AC8D52944D052585FA00203692?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4676799fc591d31a052585fa00203691?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 32 DE LA LEY 27584, LEY QUE REGULA EL PROCESO CONTENCIOSO ADMINISTRATIVO, PARA UNIFORMIZAR EL TR\u00c1MITE DEL RECURSO DE CASACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 32 de la Ley 27584, Ley que regula el proceso contencioso administrativo para uniformizar el tr\u00e1mite del recurso de casaci\u00f3n.", "codigo_ley": "06371", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Olivares Cortes  Daniel Federico", "Palomino Saavedra  Ang\u00e9lica Mar\u00eda", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael", "Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4676799FC591D31A052585FA00203691?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ee5d2caedd3f1c8052585fa00203690?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LAS UNIDADES EJECUTORAS \"\"RED DE SALUD CASTROVIRREYNA\"\", \"\"RED DE SALUD HUAYTARA\"\" Y \"\"RED DE SALUD-CHURCAMPA\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de las Unidades Ejecutoras \"\"Red de Salud Castrovirreyna\"\", \"\"Red de Salud Huaytara\"\" y \"\"Red de Salud Churcampa\"\", en el departamento de Huancavelica, con la finalidad de brindar servicios de salud de manera oportuna y adecuada a las necesidades de la poblaci\u00f3n con dificil acceso a ellos en las provincias de Castrovirreyna, Huaytar\u00e1 y Churcampa.", "codigo_ley": "06370", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0EE5D2CAEDD3F1C8052585FA00203690?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0bcebab6fa72c383052585fa0020368f?OpenDocument", "estado_ley": "Aut\u00f3grafa", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHANQUIL EN LA PROVINCIA DE ACOBAMBA DEL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Chanquil en la provincia de Acobamba del departamento de Huancavelica", "codigo_ley": "06369", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Durand Bustamante  Kenyon Eduardo", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Llaulli Romero  Freddy", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BCEBAB6FA72C383052585FA0020368F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9029c8f11e268f88052585fa0020368e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PUESTA EN VALOR Y DIFUSI\u00d3N DEL COMBATE DE PALPA, BATALLA DE NASCA Y LA BATALLA DE ACAR\u00cd COMO HECHOS DE ARMAS DE LA EXPEDICI\u00d3N LIBERTADORA EN LA INDEPENDENCIA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la puesta en valor y difusi\u00f3n del Combate de Palpa del 7 de octubre de 1820, la Batalla de Nasca del 15 de octubre de 1820 y la Batalla de Acar\u00ed del 16 de octubre de 1820, como hechos de Armas desarrollados por la Expedici\u00f3n Libertadora en la Independencia del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06368", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alonzo Fern\u00e1ndez  Gilbert Juan", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9029C8F11E268F88052585FA0020368E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/948d218b8fc94273052585fa0020368d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE UN SISTEMA \u00daNICO DE SALUD P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone ley de Reforma Constitucional tiene como objeto establecer el Sistema \u00danico de Salud P\u00fablica, bajo la rectoria de un Ente Rector, para los cual es necesario modificar los art\u00edculos 9, 10, 11 y 12 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica.", "codigo_ley": "06367", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Barrionuevo Romero  Betto", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Gonzalez Cruz  Moises"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/948D218B8FC94273052585FA0020368D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd42ade3d6682044052585fa0020368c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA PARTICIPACI\u00d3N DE ENTIDADES FINANCIERAS EN EL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDOS DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 y 2 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones, aprobado mediante Decreto Supremo 054-97-EF, con el prop\u00f3sito de ampliar la participaci\u00f3n de entidades financieras que administran los fondos de los afiliados al sistema privado de administraci\u00f3n de fondo de pensiones", "codigo_ley": "06366", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD42ADE3D6682044052585FA0020368C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46de0a9d0d5bf82f052585fa0020368b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE COLCABAMBA, DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Colcabamba, departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "06365", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46DE0A9D0D5BF82F052585FA0020368B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ed9ef54f853ab74052585fa0020368a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE EL DERECHO DE TRABAJADORAS Y TRABAJADORES AL DESCANSO EL D\u00d5A FERIADO DEL 08 DE OCTUBRE DE 2020, O A SU JUSTA RETRIBUCI\u201dN EN CASO DE LABORAR", "objetivo_ley": "Propone derogar el art\u016aculo 6 del Decreto de Urgencia 118-2020, Decreto de Urgencia que dicta medidas extraordinarias y urgentes para reforzar la respuesta sanitaria de prevenci\u016fn y control del dengue en el Marco de la Emergencia Nacional por el Covid-19, mediante el cual se deja sin efecto el feriado nacional del d\u016aa jueves 08 de octubre de 2020.", "codigo_ley": "06364", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u0160n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u0165 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u016fn", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u016ao Yolanda Ang\u0165lica", "V\u0160squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6ED9EF54F853AB74052585FA0020368A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3aa8d154dc7853e4052585fa00203689?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CULMINACI\u00d3N DE LOS ESTUDIOS DEL PLAN INTEGRAL PARA EL CONTROL DE INUNDACIONES Y MOVIMIENTOS DE MASAS DEL R\u00cdO PIURA Y DEL PLAN MAESTRO DE DRENAJE PLUVIAL DEL \u00c1REA DE LOS DISTRITOS DE PIURA, CASTILLA Y VEINTIS\u00c9S DE OCTUBRE EN LA REGI\u00d3N PIURA-\"\"PIURA VIABLE EN EL BICENTENARIO\"\"", "objetivo_ley": "Propone delcarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la culminaci\u00f3n de los estudios del Plan integral para el control de inundaciones y movimientos de masas del r\u00edo Piura y del Plan Maestro de drenaje pluvial del \u00e1rea de los distritos de Piura, Castilla y Veintis\u00e9is de Octubre, en la provincia y departamento de Piura.", "codigo_ley": "06363", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/06/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Salinas L\u00f3pez  Franco", "Campos Villalobos  Rolando", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Garc\u00eda Oviedo  Paul Gabriel", "Inga Sales  Leonardo", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3AA8D154DC7853E4052585FA00203689?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e438aaa02b531e0b052585f90080d694?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA AMPLIACI\u00d3N DE LA CAPACIDAD OPERATIVA DE LA FUERZA A\u00c9REA DEL PER\u00da (FAP) PARA IMPLEMENTAR LOS SISTEMAS DE VIGILANCIA Y PROTECCI\u00d3N EN LA AMAZON\u00cdA \"\"SIVAN\"\" Y \"\"SIPAN\"\".", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y utilidad p\u00fablica la ampliaci\u00f3n de la capacidad operativa de la Fuerza A\u00e9rea del Per\u00fa (FAP) para as\u00ed poder implementar los sistemas de vigilancia y protecci\u00f3n en la Amazon\u00eda \"\"SIVAN\"\" y \"\"SIPAN\"\".", "codigo_ley": "06362", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rivas Ocejo  Perci"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E438AAA02B531E0B052585F90080D694?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c17f438c54e8c24052585fa0005b38c?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE BRINDA A LOS OFICIALES Y SUBOFICIALES MAYORITARIAMENTE FEMENINO Y EN SITUACI\u00d3N DE RETIRO PERTENECIENTES AL PERSONAL DE LA SANIDAD DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da COMPRENDIDOS EN LA LEY 24173 Y EN EL ART\u00cdCULO 62 DE LA LEY 25066, UN GRADO INMEDIATO SUPERIOR", "objetivo_ley": "Propone brindar a los oficiales y suboficiales, mayoritariamente femenino y en situaci\u00f3n de retiro pertenecientes al personal de la Sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa que se encuentre comprendido en la Ley 24173 y en el art\u00edculo 62 de la Ley 25066, el ascenso al grado inmediato superior.", "codigo_ley": "06361", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Carcausto Huanca  Irene", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C17F438C54E8C24052585FA0005B38C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/590ba5d19b4d1763052585f9007e1571?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL PROYECTO INTEGRAL \"\"MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE LA CIUDAD DE YURIMAGUAS PROVINCIA DE ALTO AMAZONAS, DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, el Proyecto Integral \"\"Mejoramiento y Ampliaci\u00f3n del Sistema de Agua Potable y Alcantarillado de la ciudad de Yurimaguas\"\", distrito de Yurimaguas, provincia de Alto Amazonas, departamento de Loreto.", "codigo_ley": "06360", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Rivas Ocejo  Perci", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/590BA5D19B4D1763052585F9007E1571?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa18d9ea747c6613052585f9007c731f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL TRATADO DE EXTRADICI\u201dN ENTRE LA REP\u2044BLICA DEL PER\u2044 Y LA REP\u2044BLICA DOMINICANA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00dbn del Congreso de la Rep\u02d9blica el Proyecto de Resoluci\u00dbn Legislativa que aprueba el \"\"Tratado de Extradici\u00dbn entre la Rep\u02d9blica del Per\u02d9 y la Rep\u02d9blica Dominicana\"\", suscrito el 18 de marzo de 2019 en la ciudad de Lima, Rep\u02d9blica del Per\u02d9.", "codigo_ley": "06359", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA18D9EA747C6613052585F9007C731F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eae1e8aa29c9965d052585f90079c0a2?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ARREGLO DE ESTRASBURGO RELATIVO A LA CLASIFICACI\u00d3N INTERNACIONAL DE PATENTES", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Arreglo de Estrasburgo relativo a la Clasificaci\u00f3n Internacional de Patentes\"\", adoptado en Estrasburgo el 24 de marzo de 1971,", "codigo_ley": "06358", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EAE1E8AA29C9965D052585F90079C0A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cae16161c2bc4869052585f90079c0a1?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ARREGLO DE NIZA RELATIVO A LA CLASIFICACI\u00d3N INTERNACIONAL DE PRODUCTOS Y SERVICIOS PARA EL REGISTRO DE LAS MARCAS", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u00f3n Legislativa que aprueba el \"\"Arreglo de Niza Relativo a la Clasificaci\u00f3n Internacional de Productos  y Servicios para el Registro de las Marcas\"\", adoptado en Niza el 15 de junio de 1957.", "codigo_ley": "06357", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CAE16161C2BC4869052585F90079C0A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a7c0f27b93b91a1052585f90079c09f?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ARREGLO DE LOCARNO QUE ESTABLECE UNA CLASIFICACI\u00d3N INTERNACIONAL PARA LOS DIBUJOS Y MODELOS INDUSTRIALES", "objetivo_ley": "Propone someter a  consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Proyecto de Resoluci\u0148n Legislativa que aprueba el \"\"Arreglo de Locarno que establece una Clasificaci\u00f3n Internacional para los Dibujos y Modelos Industriales\"\", adoptado en Locarno el 8 de octubre de 1968.", "codigo_ley": "06356", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A7C0F27B93B91A1052585F90079C09F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d5564901c9f3716052585f9007e156b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CONSERVACI\u00d3N PUESTA EN VALOR, Y SOSTENIBILIDAD DE LA AGROBIODIVERSIDAD", "objetivo_ley": "Propone establecer las competencias, instrumentos y mecanismos de articulaci\u00f3n de las entidades de los tres niveles de gobierno que promuevan la conservaci\u00f3n, puesta en valor y la sostenibilidad de la Agrobiodiversidad, en el contexto de una agricultura sostenible y conservacionista.", "codigo_ley": "06355", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Machaca Mamani  Ra\u00fal", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Benites Agurto  Alfredo", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D5564901C9F3716052585F9007E156B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/061e25d7c3a253c1052585f9007c731a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA UNIVERSALIZACI\u00d3N DEL ACCESO AL SERVICIO EL\u00c9CTRICO EN ESPECIAL EN ZONAS RURALES Y DE FRONTERA", "objetivo_ley": "Propone establecer la universalizaci\u00f3n del acceso al servicio el\u00e9ctrico en el Per\u00fa, en especial en zonas rurales y de frontera, con pobreza y pobreza extrema.", "codigo_ley": "06354", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Benites Agurto  Alfredo", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/061E25D7C3A253C1052585F9007C731A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f3c0d9529846a478052585f9007773f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA DERRAMA UNIVERSITARIA Y LO INCORPORA A LA LEY UNIVERSITARIA, LEY 30220", "objetivo_ley": "Propone ley que crea la Derrama Universitaria como fondo obligatorio constituido por los aportantes de los docentes y personal administrativo de las universidades p\u00fablicas, destinado a proporcionar ayuda econ\u00f3mica a los aportantes.", "codigo_ley": "06353", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/05/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Quispe Su\u00e1rez  Mario Javier", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Carcausto Huanca  Irene", "Rivas Ocejo  Perci", "Santillana Paredes  Robertina", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F3C0D9529846A478052585F9007773F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52c82737a43e89d5052585f90080d689?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA CREACI\u201dN DE LA LEY GENERAL DE JUVENTUDES DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Ley que propone la creaci\u016fn de la Ley General de Juventudes del Per\u0137", "codigo_ley": "06352", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u0137", "autores": ["Dioses Guzm\u0160n  Luis Reymundo", "Fern\u0160ndez Florez  Matilde", "Barrionuevo Romero  Betto", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "P\u0165rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u016acita Madaleine"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52C82737A43E89D5052585F90080D689?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd3c91ffb6cd0d94052585f50074b6a3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL ACCESO GRATUITO, UNIVERSAL, P\u2044BLICO Y EQUITATIVO A LA VACUNA CONTRA EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer mecanismos para garantizar el acceso a la vacuna para el tratamiento del COVID-19 con la finalidad de atender la salud de la poblaci\u00dbn y la adecuada respuesta sanitaria del Estado.", "codigo_ley": "06351", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00dbn", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00c8 Luis", "Baz\u00b7n Villanueva  Lenin Fernando", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "V\u00b7squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD3C91FFB6CD0D94052585F50074B6A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Salud y Poblaci\u00dbn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aafaa1fde2bf1da2052585f50074b6a2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA DESCENTRALIZADO DE VOLUNTARIOS PARA LA VACUNACI\u00d3N CONTRA EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone ley que crea el Sistema Descentralizado de voluntarios para la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19", "codigo_ley": "06350", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Barrionuevo Romero  Betto", "Fern\u00e1ndez Florez  Matilde", "Gonzalez Cruz  Moises"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AAFAA1FDE2BF1DA2052585F50074B6A2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/71de3a8f3ccb5bd3052585f50074b6a1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXTINGUE LAS DEUDAS DEL PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO AGROPECUARIO (RFA) PARA ALIVIAR LA ACTUAL CRISIS OCASIONADA POR EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone ley que extingue las deudas del programa de rescate financiero agropecuario (RFA) para aliviar la actual crtisis ocasionada por el Covid-19", "codigo_ley": "06349", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/71DE3A8F3CCB5BD3052585F50074B6A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b24b7210a25d5691052585f50074b6a0?OpenDocument", "estado_ley": "Aprobado", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LAS LIMITACIONES DEL PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA AL CONCLUIR SU MANDATO", "objetivo_ley": "Propone restricciones del presidente de la Rep\u00fablica y los vicepresidentes al concluir su mandato.", "codigo_ley": "06348", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B24B7210A25D5691052585F50074B6A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/93f4efb2d5d72b1c052585f50074b69f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA A LA CIUDAD DE CONCEPCI\u00d3N, PROVINCIA DE CONCEPCI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN COMO CIUDAD HER\u00d3ICA, ESTABLECE EL 9 DE JULIO COMO D\u00cdA DE LA DIGNIDAD NACIONAL Y DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL QUE SE DECLARE FERIADO REGIONAL NO LABORABLE EN EL DEPARTAMAENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar a la ciudad de Concepci\u00f3n, provincia de Concepci\u00f3n del departamento de Jun\u00edn como Ciudad Her\u00f3ica, as\u00ed como establecer el 09 de julio como D\u00eda de la Dignidad Nacional y declarar de inter\u00e9s que se declare feriado regional no laborable en el departamento de Jun\u00edn", "codigo_ley": "06347", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/93F4EFB2D5D72B1C052585F50074B69F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f1a419df7375d28052585f50074b69e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LOS MAYORES DE DIECISEIS Y MENORES DE DIECIOCHO A\u0143OS LA APERTURA INICIAL DE CUENTAS DE AHORRO EN EMPRESAS DEL SISTEMA FINANCIERO P\u00daBLICO Y PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone establecer la facultad de aperturar cuentas de ahorro con mantenimiento cero para los menores de edad sin capacidad de ejercicio, en el sistema financiero p\u00fablico y privado, seg\u00fan sea le elecci\u00f3n del requiriente,a fin de fomentar la educaci\u00f3n e inclusi\u00f3n financiera peruana.", "codigo_ley": "06346", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F1A419DF7375D28052585F50074B69E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7c213fff0d797d7f052585f50074b69d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SAN RAM\u00d3N DE PANGOA EN LA PROVINCIA DE SATIPO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito de San Ram\u00f3n de Pangoa de la provincia de Satipo en el departamento de Jun\u00edn, con la finalidad de que se priorice su creaci\u00f3n", "codigo_ley": "06345", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Benavides Gavidia  Walter", "Carcausto Huanca  Irene", "P\u00e9rez Esp\u00edritu  Lusmila", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7C213FFF0D797D7F052585F50074B69D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8761ccc0099fb4a052585f50074b69c?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"AMPLIACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y DESAGUE EN LA CIUDAD DE URUBAMBA, DISTRITO DE URUBAMBA, PROVINCIA DE URUBAMBA-CUSCO\"\".", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto de \"\"Ampliaci\u00f3n y Mejoramiento del Servicio de Agua Potable y Desague en la ciudad de Urubamba, distrito de Urubamba, provincia de Urubamba-Cusco\"\".", "codigo_ley": "06344", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8761CCC0099FB4A052585F50074B69C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7667c9f935dcc0d052585f50074b69b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA CRITERIOS QUE GARANTIZAN LA EFICIENCIA Y TRANSPARENCIA DE LA PUBLICIDAD ESTATAL INSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar criterios aplicables a la contrataci\u00f3n de publicidad estatal institucional en los medios de comunicaci\u00f3n, por parte del Gobierno Nacional, regional y local, a fin de garantizar la eficiencia, la transferencia y el derecho a la informaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "06343", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/02/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Pinedo Achaca  Liliana Ang\u00e9lica", "Silupu Inga  Mar\u00eda Luisa", "Vivanco Reyes  Miguel Angel", "Zarate Anton  Edward Alexander"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7667C9F935DCC0D052585F50074B69B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f0dc01ef9978723e052585f5000b657a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA EL PROGRAMA DE GARANT\u00cdA DEL GOBIERNO NACIONAL PARA LA REPROGRAMACI\u00d3N DE CR\u00c9DITOS DE CONSUMO, HIPOTECARIOS PARA VIVIENDA Y MYPES", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que aprueba el programa de garant\u00eda del Gobierno Nacional para la Reprogramaci\u00f3n de Cr\u00e9ditos de Consumo, Hipotecarios para Vivienda y MYPES", "codigo_ley": "06342", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F0DC01EF9978723E052585F5000B657A?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c572812df8632c36052585f5006fc816?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA CON EL OBJETO DE GARANTIZAR LA PARTICIPACI\u00d3N ESTUDIANTIL, LA IDONEIDAD DE SUS AUTORIDADES, Y PROMOVER LA DESCENTRALIZACI\u00d3N DE LA EDUCACI\u00d3N UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone promover la descentralizaci\u00f3n de la SUNEDU, a trav\u00e9s de sus \u00d3rganos Desconcentrados a nivel nacional, para una oportuna atenci\u00f3n a los ciudadanos, asimismo, la norma incorpora requisitos y causales para ser elegido Rector; y se les da una mayor participaci\u00f3n a los estudiantes universitarios.", "codigo_ley": "06341", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C572812DF8632C36052585F5006FC816?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4645b2958b361a7f052585f5006fc815?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N EN LA CURR\u00cdCULA UNIVERSITARIA E INSTITUTOS SUPERIORES P\u00daBLICAS, LA ENSE\u0143ANZA OBLIGATORIA DEL CURSO DE SEGURIDAD SOCIAL", "objetivo_ley": "Propopne ley que declara de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la incorporaci\u00f3n en la curr\u00edcula universitaria e institutos superiores p\u00fablicas la ense\u0144anza obligatoria del curso de Seguridad Social", "codigo_ley": "06340", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4645B2958B361A7F052585F5006FC815?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/18fe320bf065dfc5052585f5006fc7eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REACTIVA LAS INDUSTRIAS GR\u00c1FICAS", "objetivo_ley": "Propone incorporar a las MYPES de industrias Gr\u00e1ficas, al Programa de Compras MYPER\u00da, con la finalidad que se gestione a trav\u00e9s de n\u00facleos ejecutores las compras de las MYPES de la industria gr\u00e1fica, a las instituciones Estatales.", "codigo_ley": "06339", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Machaca Mamani  Ra\u00fal", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Rayme Mar\u00edn  Alcides"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/18FE320BF065DFC5052585F5006FC7EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16f6e39e5a765dc5052585f5006fc7ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA ASFALTADA CUSCO-CHUMBIVILCAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto denominado \"\"Construcci\u00f3n de la carretera asfal\u0144tada Cusco Ranraccasa Tincoc Coyabamba Capacmarca Santo Tom\u00e1s\"\" en la regi\u00f3n del Cusco", "codigo_ley": "06338", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s", "Saavedra Ochar\u00e1n  M\u00f3nica Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16F6E39E5A765DC5052585F5006FC7EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8da2b33ab4b24dd9052585f5006fc7e9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28529, LEY DEL GU\u00cdA DE TURISMO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 28529, Ley del Gu\u00eda de Turismo, a fin de perfeccionarla para el ejercicio de la actividad profesional del servicio de guiado.", "codigo_ley": "06337", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["V\u00e1squez Becerra  Jorge", "Aguilar Zamora  Manuel", "Fabi\u00e1n D\u00edaz  Yessy N\u00e9lida", "Lazo Vill\u00f3n  Leslye Carol", "Oyola Rodr\u00edguez  Juan Carlos", "P\u00e9rez Ochoa  Carlos Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8DA2B33AB4B24DD9052585F5006FC7E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28737e82b3e6b8b8052585f5006fc7e8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PRESCINDENCIA DE INTERMEDIARIOS EN LA COMERCIALIZACI\u00d3N DE PRODUCTOS DE LA AGRICULTURA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo adecuado para garantizar que las pol\u00edticas p\u00fablicas de promoci\u00f3n y desarrollo de la agricultura familiar incorporen la acci\u00f3n estatal para generar el enlace directo entre el agricultor y el consumidor final de modo sostenible, as\u00ed como la prescindencia de las pr\u00e1cticas de intermediaci\u00f3n comercial.", "codigo_ley": "06336", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Benites Agurto  Alfredo", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28737E82B3E6B8B8052585F5006FC7E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8287273200a42b6d052585f5006fc7e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA PARA PERSONAS NATURALES", "objetivo_ley": "Propone ley de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica para pesonas naturales.", "codigo_ley": "06335", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Partido Morado", "autores": ["Solis Guti\u00e9rrez  Zenaida", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gonzales Santos  Miguel Angel", "Liz\u00e1rraga Houghton  Carolina", "N\u00fa\u0144ez Salas  Jos\u00e9 Antonio", "Sagasti Hochhausler  Francisco Rafael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8287273200A42B6D052585F5006FC7E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7b002c756d7095f052585f5006fc7e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA MODALIDAD COMPLEMENTARIA PARA EL ACCESO A LA CARRERA P\u00daBLICA MAGISTERIAL BASADO EN LAS COMPETENCIAS Y APTITUDES ADQUIRIDAS EN LOS A\u0143OS DE SERVICIO AL ESTADO, ExPERIENCIA, DESEMPE\u0143O PROFESIONAL Y SIN PRUEBA \u00daNICA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone crear una nueva modalidad para el acceso a la Carrera P\u00fablica Magisterial, a trav\u00e9s de la cual se complementa a la ya existente y permita al profesor o licenciado en educaci\u00f3n acceder a dicha carrera, sin prueba nacional clasificatoria conforme lo prescribe la norma contenida en el literal a) del art\u00edculo 19 de la Ley de Reforma Magisterial.", "codigo_ley": "06334", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Mendoza Marquina  Javier", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Mamani Barriga  Jim Ali", "Pantoja Calvo  Ruben", "Ramos Zapana  Rub\u00e9n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7B002C756D7095F052585F5006FC7E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b921b70518be9b75052585f5006fc7e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE BENEFICIOS AL PERSONAL LICENCIADO DEL SERVICIO MILITAR ACUARTELADO Y OTORGA DERECHOS A SUS FAMILIARES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 1 de la Ley 29248, Ley del Servicio Militar, modificado mediante el Decreto Legislativo 1146.", "codigo_ley": "06333", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u016acola del Per\u0137", "autores": ["Benites Agurto  Alfredo", "Ayquipa Torres  Julia Benigna", "Cayllahua Barrientos  Wilmer", "Gutarra Ramos  Robledo No\u0165", "N\u0137\u016eez Marreros  Jes\u0137s del Carmen", "Oseda Yucra  Daniel", "Pineda Santos  Isa\u016aas", "Rayme Mar\u016an  Alcides", "Retamozo Lezama  Mar\u016aa Cristina", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B921B70518BE9B75052585F5006FC7E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e5a64b2427f6f474052585f5006fc7e4?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DE LA BATALLA DE HIGOS URCO Y LA CONSTRUCCI\u201dN DE UN MUSEO DE SITIO EN EL DEPARTAMENTO DE AMAZONAS EN EL MARCO DEL BICENTENARIO DE LA INDEPENDENCIA DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional el reconocimiento de la Batalla de Higos Urco en Chachapoyas y la construcci\u016fn de un Museo de Sitio con la finalidad de promover actividades culturales, econ\u016fmicas y tur\u016asticas en el departamento de Amazonas en el marco del bicentenario de la independencia del Per\u0137.", "codigo_ley": "06332", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u016fn", "Ancalle Gutierrez  Jos\u0165 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u016ao Yolanda Ang\u0165lica", "V\u0160squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E5A64B2427F6F474052585F5006FC7E4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e97422c7cfa39844052585f5006fc7e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA POTESTAD FISCALIZADORA DE LOS CONSEJOS REGIONALES, ESTABLECIDOS EN LA LEY ORG\u00c1NICA DE LOS GOBIERNOS REGIONALES 27867", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento de la potestad fiscalizadora de los Consejos Regionales a nivel nacional, respecto de la estructura, organizaci\u00f3n, competencia y funciones  al interior de los gobiernos regionales, respetando la organizaci\u00f3n democr\u00e1tica, descentralizada y desconcentrada del Gobierno Regional conforme a la Constituci\u00f3n y a la Ley de Bases de la Descentralizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "06331", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E97422C7CFA39844052585F5006FC7E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e9a3e1bd85a16e1052585f50061b0f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA GRATUIDAD DEL AGUA POTABLE PURIFICADA Y/O FILTRADA NO ENVASADA EN LOS RESTAURANTES, CAFETER\u00cdAS Y BARES", "objetivo_ley": "Propone establecer la gratuidad del agua potable purificada y/o filtrada no envasada para el consumo humano directo en los restaurantes, cafeter\u00edas y bares, en favor de sus clientes, durante su consumo, con la finalidad de reducir el uso de pl\u00e1stico de un solo uso  recipientes o envases descartables, de conformidad con el art\u00edculo 7-A de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "06330", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E9A3E1BD85A16E1052585F50061B0F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d6d242f013b3aad052585f5001b69a1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFUERZA LOS CENTROS DE VIDEOVIGILANCIA CON LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone ley que refuerza los centros de videovigilancia con la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "06329", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D6D242F013B3AAD052585F5001B69A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f5b3bab7d4b0ab0052585f5001b69a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA PRESENTACI\u00d3N DE LA DECLARACI\u00d3N JURADA SOCIOECON\u00d3MICA DE LOS PERUANOS EN SITUACI\u00d3N DE POBREZA Y POBREZA EXTREMA Y CREA EL REGISTRO DE LOS PERUANOS EN SITUACI\u00d3N DE POBREZA Y POBREZA EXTREMA", "objetivo_ley": "Propone ley que establece la presentaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n jurada socioecon\u00f3mica de los peruanos en situaci\u00f3n de pobreza y pobreza extrema y crea el registro de los peruanos en situaci\u00f3n de pobreza y pobreza extrema.", "codigo_ley": "06328", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Tocto Guerrero  Fel\u00edcita Madaleine", "V\u00e1squez Tan  Grimaldo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F5B3BAB7D4B0AB0052585F5001B69A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/82b97feedb42c63b052585f5001b699f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE TRANSPARENTA LA INFORMACI\u00d3N DE LAS COMISIONES Y GRUPOS DE TRABAJO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 6-A al Reglamento del Congreso, que transparenta la informaci\u00f3n de las Comisiones y Grupos de Trabajo del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "06327", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/82B97FEEDB42C63B052585F5001B699F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40c44af95fd4cc25052585f5001b699e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE PROHIBE DE MANERA GENERAL LA CONTRATACI\u00d3N EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA DE FAMILIARES, CONYUGES, CONVIVIENTES Y PROGENITORES DE HIJOS DE LOS CONGRESISTAS", "objetivo_ley": "Propone adicionar el art\u00edculo 41-A al Reglamento del Congreso y modificar el literal g) al art\u00edculo 4 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "06326", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40C44AF95FD4CC25052585F5001B699E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d5f19a95b85b4cf052585f5001b699d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE ESTABLECE LA P\u00c9RDIDA DE CURUL POR DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 15-A del Reglamento del Congreso, que establece la p\u00e9rdida de curul por delitos de corrupci\u00f3n", "codigo_ley": "06325", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D5F19A95B85B4CF052585F5001B699D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/98298a88163b85d9052585f5001b699c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE ESTABLECE LA VACANCIA DEL CONGRESISTA POR LA COMISI\u00d3N DE DELITO DOLOSO Y POR MALTRATO CONTRA LA MUJER O GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 15 y 25 del Reglamento del Congreso, con la finalidad de establecer que el cargo de congresista vaca por sentencia firme por la comisi\u00f3n de delito doloso y por maltrato a la mujer o grupo familiar.", "codigo_ley": "06324", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/98298A88163B85D9052585F5001B699C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/333266f63d10d7f2052585f5001b699b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE TRANSPARENTA LA RELACI\u00d3N DE INVESTIGACIONES Y PROCESOS PENALES DE CANDIDATOS A CARGOS DE ELECCI\u0147N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone ley que transparenta la relaci\u00f3n de investigaciones y procesos penales de candidatos a cargos de elecci\u00f3n popular.", "codigo_ley": "06323", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/333266F63D10D7F2052585F5001B699B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f3f9632c142c4edf052585f5000b6579?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LOS SUPUESTOS DE NEPOTISMO A LA CONTRATACI\u00d3N DE PROGENITORES DE LOS HIJOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 28771 que establece la prohibici\u00f3n de ejercer la facultad de nombramiento y contrataci\u00f3n de personal en el sector p\u00fablico en casos de parentesco.", "codigo_ley": "06322", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Barrionuevo Romero  Betto", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Alencastre Miranda  Hirma Norma"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F3F9632C142C4EDF052585F5000B6579?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/172105e61c1d0d9b052585f5000b6578?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA CHIMBOTE-SIHUAS-PATAZ Y SIHUAS-HUACRACHUCO-UCHIZA, EN LOS DEPARTAMENTOS DE ANCASH, LA LIBERTAD, SAN MART\u00cdN Y HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la carretera Chimbote-Sihuas-Pataz-Huacrachuco-Uchiza, en los departamentos de \u00c1ncash, La Libertad, San Mart\u00edn y Hu\u00e1nuco", "codigo_ley": "06321", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Somos Per\u00fa", "autores": ["Barrionuevo Romero  Betto", "Dioses Guzm\u00e1n  Luis Reymundo", "Alencastre Miranda  Hirma Norma", "P\u00e9rez Flores  Jorge Luis", "Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Yupanqui Mi\u0144ano  Mariano Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/172105E61C1D0D9B052585F5000B6578?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73382f5d6870b95a052585f5000b6576?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD NACIONAL PARA EL CIERRE DE BRECHAS DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS DE LA AMAZON\u00cdA, EN EL \u00c1MBITO PETROLERO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de una autoridad nacional para el Cierre de Brechas de los Pueblos Ind\u00edgenas de la Amazon\u00eda en el \u00e1mbito Petroleo .ANPIAP, (en adelante Autoridad).", "codigo_ley": "06320", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acate Coronel  Eduardo Geovanni", "Verde Heidinger  Marco Antonio", "P\u00e9rez Mimbela  Jhosept Amado", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Hidalgo Zamalloa  Alexander", "Carcausto Huanca  Irene"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73382F5D6870B95A052585F5000B6576?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c70119118a87abc1052585f50004068c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE SUPRIME LOS SERVICIOS DEL R\u00c9GIMEN DE CONTRATACI\u00d3N ADMINISTRATIVO DE SERVICIOS (CAS), OTORGANDO UN TRATO LABORAL JUSTO PARA TODOS LOS SERVIDORES P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone d\u00e9jese sin efecto la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen de contrataci\u00f3n administrativo de servicios (CAS) del sector p\u00fablico y sea el Estado quien garantice un trato laboral justo para los todos los servidores p\u00fablicos", "codigo_ley": "06319", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Uni\u00f3n por el Per\u00fa", "autores": ["Apaza Quispe  Yessica Marisela", "Vega Antonio  Jos\u00e9 Alejandro", "Bartolo Romero  Mar\u00eda Isabel", "Chagua Payano  Posemoscrowte Irrhoscopt", "Chai\u0144a Contreras  Hip\u00f3lito", "Maquera Chavez  H\u00e9ctor Simon", "Mendoza Marquina  Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C70119118A87ABC1052585F50004068C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40fbc5fbad01c091052585f50004068b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROTECCI\u00d3N AL CONSUMIDOR E INCENTIVO A LA COMPETITIVIDAD EN EL SECTOR L\u00c1CTEO", "objetivo_ley": "Propone ley de protecci\u00f3n al consumidor e incentivo a la competitividad en el sector l\u00e1cteo.", "codigo_ley": "06318", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Baz\u00e1n Villanueva  Lenin Fernando", "Ancalle Gutierrez  Jos\u00e9 Luis", "Checco Chauca  Lenin Abraham", "Montoya Guivin  Absal\u00f3n", "Quispe Apaza  Yvan", "Silva Santisteban Manrique  Roc\u00edo Yolanda Ang\u00e9lica", "V\u00e1squez Chuquilin  Mirtha Esther"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40FBC5FBAD01C091052585F50004068B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/239b4d7e9b32a170052585f50004068a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL NUEVO HOSPITAL NACIONAL DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del Nuevo Hospital Nacional Daniel Alcides Carri\u00f3n en la provincia constitucional del Callao.", "codigo_ley": "06317", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros", "C\u00e9spedes C\u00e1rdenas  Mar\u00eda Teresa", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Pineda Santos  Isa\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/239B4D7E9B32A170052585F50004068A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ca17a2e636fbee9052585f500040689?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE EL CAMBIO DE DENOMINACI\u00d3N \"\"AEROPUERTO PEDRO CANGA RODR\u00cdGUEZ, POR EL DE \"\"AEROPUERTO ANDR\u00c9S ARAUJO MOR\u00c1N\"\", EN LA REGI\u00d3N TUMBES", "objetivo_ley": "Propone el cambio de denominaci\u00f3n \"\"Aeropuerto Pedro Canga Rodr\u00edguez por el de \"\"Aeropuerto Andr\u00e9s Araujo Mor\u00e1n\"\" en la Regi\u00f3n Tumbes", "codigo_ley": "06316", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Rayme Mar\u00edn  Alcides", "Gutarra Ramos  Robledo No\u00e9", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Huam\u00e1n Champi  Juan de Dios", "Cayguaray Gambini  Luz Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8CA17A2E636FBEE9052585F500040689?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/deb5771f49e3ffd6052585f400834845?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA CUOTA J\u00d3VEN EN LAS LISTAS DE CANDIDATOS AL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 116 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones.", "codigo_ley": "06315", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Popular Agr\u00edcola del Per\u00fa", "autores": ["Oseda Yucra  Daniel", "Retamozo Lezama  Mar\u00eda Cristina", "N\u00fa\u0144ez Marreros  Jes\u00fas del Carmen", "Pineda Santos  Isa\u00edas", "Benites Agurto  Alfredo", "Rubio Gariza  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DEB5771F49E3FFD6052585F400834845?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c237ace6b89cae9052585f400834844?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL FINANCIAMIENTO DE LA COMPETITIVIDAD PRODUCTIVA-PROCOMPITE A TRAV\u00c9S DE LOS GOBIERNOS LOCALES DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el financiamiento de la competitividad productiva Procompite a trav\u00e9s de los Gobiernos Locales del pa\u00eds.", "codigo_ley": "06314", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ayasta de D\u00edaz  Rita Elena", "Columbus Murata  Diethell", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio", "Valer Collado  Valeria Carolina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C237ACE6B89CAE9052585F400834844?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d417e63fed9f6bfe052585f400834842?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA UN ART\u00cdCULO A LA LEY 31015 QUE AUTORIZA LA EJECUCI\u00d3N DE INTERVENCIONES EN INFRAESTRUCTURA SOCIAL B\u00c1SICA, PRODUCTIVA Y NATURAL, MEDIANTE N\u00daCLEOS EJECUTORES", "objetivo_ley": "Propone incorporar un art\u00edculo a la Ley que autoriza la ejecuci\u00f3n de intervenciones en Infraestructura social b\u00e1sica, productiva y natural, mediante n\u00facleos ejecutores, Ley 31015, que permita la ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica, actividades y/o mantenimiento.", "codigo_ley": "06313", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Vigo Guti\u00e9rrez  Widman Napole\u00f3n", "Valer Collado  Valeria Carolina", "Mes\u00eda Ramirez  Carlos Fernando", "Pichilingue Gomez  Marcos Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D417E63FED9F6BFE052585F400834842?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c09cf1cb472b08e1052585f400834840?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA INTERCONEXI\u00d3N VIAL DE PAVIMENTACI\u00d3N INTERDISTRITAL DE MANANTAY, CALLER\u00cdA Y PARINACOCHA DE LA PROVINCIA DE CORONEL PORTILLO DEL DEPARTAMENTO DE UCAYALI (MEGAPROYECTO DE INTERCONEXI\u00d3N VIAL)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la interconexi\u00f3n vial de pavimentaci\u00f3n interdistrital de Manantay Caller\u00eda y Parinacocha de la provincia de Coronel Portillo del departamento de Ucayali.", "codigo_ley": "06312", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Gonzales Tuanama  C\u00e9sar", "Barrionuevo Romero  Betto", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Espinoza Rosales  Rennan Samuel", "Guibovich Arteaga  Otto Napole\u00f3n", "Gupioc Rios  Robinson Dociteo", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos", "Aliaga Pajares  Guillermo Alejandro Antonio", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C09CF1CB472B08E1052585F400834840?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5dd08edd571e43d052585f400574ee6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ACCESO A LAS VACUNAS Y MEDICAMENTOS PARA PROTEGER A LA POBLACI\u00d3N CONTRA EL COVID-19", "objetivo_ley": "Propone establecer las medidas extraordinarias destinadas a promover el acceso de los productos biol\u00f3gicos (\"\"vacunas\"\") y de los medicamentos destinados a proteger la vida y la salud de nuestra poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "06311", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Podemos Per\u00fa", "autores": ["Gallardo Becerra  Mar\u00eda Martina", "S\u00e1nchez Luis  Orestes Pompeyo", "Luna Morales  Jos\u00e9 Luis", "Urresti Elera  Daniel Belizario", "Castillo Oliva  Luis Felipe", "Garc\u00eda Rodr\u00edguez  Jaqueline Cecilia", "Almer\u00ed Veramendi  Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5DD08EDD571E43D052585F400574EE6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6f8bb8d7888c473b052585f4004bd984?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE COADYUVA A LA SUNAT EL COBRO DE DEUDAS TRIBUTARIAS", "objetivo_ley": "Proyecto de ley que Coadyuva a SUNAT para el cobro de Deudas Tributarias", "codigo_ley": "06310", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Chehade Moya  Omar Karim", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Omonte Durand  Maria Del Carmen", "Condori Flores  Julio Fredy", "Carcausto Huanca  Irene", "Acu\u0144a Peralta  Humberto", "Santillana Paredes  Robertina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6F8BB8D7888C473B052585F4004BD984?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d7786b0c1223224052585f4004a3418?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ADQUISICI\u00d3N DE LA VACUNA CONTRA EL COVID-19", "objetivo_ley": "Proyecto de Ley que declara de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la adquisici\u00f3n de la vacuna contra el COVID-19", "codigo_ley": "06309", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Segunda Legislatura Ordinaria 2020", "fecha_presentacion": "10/01/2020", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Valdez Far\u00edas  Luis Alberto", "Combina Salvatierra  Cesar Augusto", "Mel\u00e9ndez Celis  Fernando", "Rodas Malca  Tania Rosalia", "Santillana Paredes  Robertina", "Verde Heidinger  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D7786B0C1223224052585F4004A3418?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
