{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/411c36fded18a47a0525805d006ef5c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CANON POR EL APROVECHAMIENTO DE AGUAS", "objetivo_ley": "Propone Ley que crea el Canon por el Aprovechamiento de Aguas, a favor de los gobiernos regionales y locales, donde se ubiquen cabeceras de cuenca, y territorios donde se originan el recurso h\u00eddrico que se explota, para garantizar su conservaci\u00f3n y renovaci\u00f3n.", "codigo_ley": "00504", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/411C36FDED18A47A0525805D006EF5C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e2a1fb1206993d7c0525805a007bdf5b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA EL ART\u00cdCULO 84 DE LA LEY....", "objetivo_ley": "Propone modificar el p\u00e1rrafo cuarto del art\u00edculo 84 de la Ley 30220-Ley Universitaria.", "codigo_ley": "00503", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E2A1FB1206993D7C0525805A007BDF5B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5df277888e713030525805a007bdf39?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA PRESTACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO DE LA CIUDAD DE JULIACA, PROPICIANDO LA ADECUADA PROTECCI\u00d3N AMBIENTAL EN LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de agua potable y saneamiento de la ciudad de Juliaca, propiciando la adecuada protecci\u00f3n ambiental en la Regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "00502", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5DF277888E713030525805A007BDF39?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/62d42427abab1b630525805a007bdf36?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL CENTRO ART\u00cdSTICO INTERCULTURAL DEL ALTIPLANO EN LA REGI\u00d3N PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Centro Art\u00edstico Intercultural del Altiplano en la Regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "00501", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/62D42427ABAB1B630525805A007BDF36?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/289083f75fa1f31a0525805a005e978c?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO DE LOS NI\u0143OS, NI\u0143AS Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone un nuevo C\u00f3digo de los Ni\u0144os, Ni\u0144as y Adolescentes.", "codigo_ley": "00500", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/289083F75FA1F31A0525805A005E978C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/270901a025059a690525805a005e972f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO CIVIL:MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Civil.", "codigo_ley": "00499", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/270901A025059A690525805A005E972F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09aa2635b26c3a5a0525805a005e972d?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY DEL NUEVO C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone Ley del Nuevo C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "00498", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09AA2635B26C3A5A0525805A005E972D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0063102e9b33dca70525805a005e972a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, LEY DE ELECCIONES REGIONALES, LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES, RESPECTO AL CRONOGRAMA ELECTORAL Y ASPECTOS MEDULARES DEL MISMO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley de Organizaciones Pol\u00edticas y a las leyes electorales para implementar un cronograma electoral \u00fanico ordenado.", "codigo_ley": "00497", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0063102E9B33DCA70525805A005E972A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e84a8533b7470660525805a005e9728?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LAS LEYES 27747, 27067 Y OTORGA PENSI\u00d3N DE GRACIA Y PERMISO LABORAL A LOS MIEMBROS DEL CUERPO DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2 de la Ley 27747 Ley que regula el otorgamiento de las Pensiones de Gracia y el art\u00edculo 14 de la Ley 27067 Ley del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa, con el fin de otorgar permiso laboral y pensi\u00f3n de gracia a los miembros del cuerpo general de Bomberos Voluntarios del Per\u00fa.", "codigo_ley": "00496", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E84A8533B7470660525805A005E9728?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a0343801d42df0e0525805a005e9725?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DENOMINA UNIVERSIDAD NACIONAL DE M\u00daSICA AL CONSERVATORIO NACIONAL DE M\u00daSICA", "objetivo_ley": "Propone Ley que denomina Universidad Nacional de M\u00fasica al Conservatorio Nacional de M\u00fasica, con arreglo a la Ley 30220, Ley Universitaria, confiri\u00e9ndole las autonom\u00edas, derechos y deberes propios de las universidades y su pertenencia al Sistema Universitario.", "codigo_ley": "00495", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Vergara Pinto  Edwin", "Pariona Galindo  Federico", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A0343801D42DF0E0525805A005E9725?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4438b58139ddaa1905258059007fb050?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA, A LA ESCUELA SUPERIOR DE FORMACI\u00d3N ART\u00cdSTICA P\u00daBLICA LORENZO LUJ\u00c1N DARJ\u00d3N, CONFIRI\u00c9NDOLE LA FACULTAD DE OTORGAR EN NOMBRE DE LA NACI\u00d3N, LOS GRADOS ACAD\u00c9MICOS Y T\u00cdTULOS DE LICENCIADO, EQUIVALENTES A LOS OTORGADOS POR LAS UNIVERSIDADES DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone conferir a la Escuela Superior de Formaci\u00f3n Art\u00edstica P\u00fablica \"\"Lorenzo Luj\u00e1n Darj\u00f3n\"\", e Iquitos (Loreto) los deberes y derechos para otorgar en nombre de la Naci\u00f3n el grado de bachiller y los t\u00edtulos de licenciado, equivalentes a los otorgados por las universidades del pa\u00eds.", "codigo_ley": "00494", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4438B58139DDAA1905258059007FB050?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be669c44dcdf66d905258059007fb04f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "SISTEMA DE GESTI\u00d3N DE LA CALIDAD EN SALUD/CREA EL...", "objetivo_ley": "Propone crear el Sistema de Gesti\u00f3n de la Calidad en Salud, en el sistema nacional de salud, contribuyendo de este modo a fortalecer los procesos del sector salud desde la perspectiva de la mejora continua, para la satisfacci\u00f3n de los usuarios de los servicios de salud.", "codigo_ley": "00493", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE669C44DCDF66D905258059007FB04F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c5180e4768bece205258059007fb04a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL CONCURSO PARA ASCENSO, CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE SALUD DE ENFERMER\u00cdA, T\u00c9CNICOS Y AUXILIARES ASISTENCIALES DE ENFERMER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el concurso para ascenso, cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera de los profesionales de salud de enfermer\u00eda, t\u00e9cnicos y auxiliares asistenciales de enfermer\u00eda.", "codigo_ley": "00492", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C5180E4768BECE205258059007FB04A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/695301ee3434e98705258059007fb047?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE PRIORIDAD SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO SAN PEDRO DE LA PROVINCIA DEL SANTA DEL DEPARTAMENTO DE \u00c1NCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de prioridad social la creaci\u00f3n del distrito San Pedro de la provincia del Santa, departamento de \u00c1ncash.", "codigo_ley": "00491", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salaverry Villa  Daniel Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/695301EE3434E98705258059007FB047?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c149bc8a753bc4f305258059007fb020?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LA LAGUNA DE PATARCOCHA, UBICADA EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s nacional la recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de la Laguna de Patarcocha, ubicada en la provincia  y departamento de Pasco.", "codigo_ley": "00490", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C149BC8A753BC4F305258059007FB020?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a1c6ce783ddd215b052580590078afd6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL ASFALTADO DE LA CARRETERA AP-107 HUANCABAMBA-LUCRE-TINTAY.PAMPATAMA, AP 108 SANTA ROSA-SUPAYA-SOJO-TAPAIRIHUA-YANACA-AYAHUAY-PACHACONAS-.SABAINO-ANTABAMBA, AP-110 CHILPACA-HUICHUA-CHUQUIBAMBILA-AYHRIHUANCA SAN ANTONIO-MAMARA-OROPESA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el asfaltado de la Carretra Ap 107 Huancabamba-Lucre-Tinatay-Pampatama-Ap 108 Santa Rosa-Supaya-Sojo-Tapairihua-Yanaca-Ayahuay-Pachaconas-Sabaino-Antamba Ap-110 Chilpaca- Huichua-Chuquibambilla-Ayhrihuanca.San Antonio-Mamara-Oropesa.", "codigo_ley": "00489", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Lazo Julca  Israel Tito", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A1C6CE783DDD215B052580590078AFD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ed967d01dfda913052580590078afcd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE EL DERECHO A LA PENSI\u00d3N DE SOBREVIVENCIA A FAVOR DE LAS UNIONES DE HECHO PROPIAS", "objetivo_ley": "Propone otorgar las Pensiones de Sobrevivencia a los concubinos propios del R\u00e9gimen del Decreto Ley 20530, R\u00e9gimen de Pensiones y Compensaciones por Servicios Civiles prestados al Estado no comprendidos en el D.L. 19990 y los convivientes propios del personal de las Fuerzas Armadas y Polic\u00eda Nacional, pensiones que se derivan de los respectivos aportes de este personal, en beneficio de la econom\u00eda de sus familias", "codigo_ley": "00488", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3ED967D01DFDA913052580590078AFCD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f248d366580b8d6e0525805b005f22d6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "BANCO:CENTRAL DE RESERVA/PROPONE MIEMBROS DEL DIRECTORIO AL...", "objetivo_ley": "Comisi\u00f3n Especial Encargada de Seleccionar a los Candidatos a Defensor del Pueblo, a un Miembro del Tribunal Constitucional y a Tres Directores del Banco Central de Reserva del Per\u00fa, proponen al Pleno del Congreso de la Rep\u00fablica como candidatos a miembros del Directorio del Banco Central de Reserva del Per\u00fa a los se\u0144ores: Elmer Rafael Cuba Bustinza, Jos\u00e9 Chlimper Ackerman, Rafael Rey Rey, Humberto Campod\u00f3nico S\u00e1nchez y Carlos Herrera Descalzi.", "codigo_ley": "00487", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F248D366580B8D6E0525805B005F22D6?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/928dc32ee2f2850e0525805900736467?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1 DE LA LEY 26519 LEY QUE ESTABLECE PENSI\u00d3N PARA EX PRESIDENTES CONSTITUCIONALES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone que los beneficios establecidos por la Ley 26519 a los ex Presidentes de la Rep\u00fablica sean asumidor por el pliego Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "00486", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/928DC32EE2F2850E0525805900736467?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d09427e010d364b8052580590060a036?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS/TRANSFERENCIAS DE FONDOS DEL EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone modificar el TUO de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, aprobado por el Decreto Supremo 055-99-EF sobre la transferencias de Fondos del Exterior.", "codigo_ley": "00485", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Herrera Ar\u0165valo  Marita", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D09427E010D364B8052580590060A036?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7089ed6784da1d37052580590060a015?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LOS ALCANCES DEL DELITO DE COACCI\u00d3N AL CONSUMO DE DROGA E INDUCCI\u00d3N O INSTIGACI\u00d3N AL CONSUMO DE DROGA Y ELEVA LAS PENAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 301,302 del C\u00f3digo Penal promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de precisar los alcances del Delito de Coacci\u00f3n al Consumo de Droga e inducci\u00f3n o instigaci\u00f3n al Consumo de Droga y eleva las penas.", "codigo_ley": "00484", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Vergara Pinto  Edwin", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7089ED6784DA1D37052580590060A015?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6669bcc75965e6350525805900569c22?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ELECCI\u00d3N TRANSPARENTE DE ALTAS AUTORIDADES DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone regir el procedimiento de elecci\u00f3n de los o las presidentes tanto de la Corte Suprema, Cortes Superiores de Justicia del pa\u00eds, y el o la Fisca la Naci\u00f3n, conforme al art\u00edculo 144 y 158 de la Constituci\u00f3n, a fin de lograr la idoneidad de los elegidos y lelegidas  y la adecuada difusi\u00f3n de las caracter\u00edsticas profesionales, los antecedentes y planes de gobierno de los y las postulantes.", "codigo_ley": "00483", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6669BCC75965E6350525805900569C22?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f45f40fb7cd902720525805900569c1f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS Y GRUPOS PARLAMENTARIOS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer los partidos pol\u00edticos y los grupos parlamentarios del Congreso de la Rep\u00fablica, en el \u00e1mbito de las leyes 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas y 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones.", "codigo_ley": "00482", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F45F40FB7CD902720525805900569C1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ed30684fd1d866a052580580061ed20?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL SISTEMA DE AERONAVES PILOTADAS A DISTANCIA", "objetivo_ley": "Propone Ley que regula el sistema de Aeronaves Pilotadas a distancia.", "codigo_ley": "00481", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/26/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Pariona Galindo  Federico", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5ED30684FD1D866A052580580061ED20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8371b2f1fc9faf360525805800526360?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR EL ART\u00cdCULO 11 DE LA LEY 29064, LEY DE RELANZAMIENTO DEL BANCO AGROPECUARIO MODIFICADA POR EL DECRETO LEGISLATIVO 995", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Ley 29064, Ley de relanzamiento del Banco Agropecuario AGROBANCO modificada por el Decreto Legislativo 995.", "codigo_ley": "00480", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8371B2F1FC9FAF360525805800526360?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/98b6b32837f5cdd2052580580052635f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE INTERCONEXI\u00d3N CARRETERA IQUITOS SELVA-COSTA NORTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto de Interconexi\u00f3n carretera Iquitos-Selva-Costa Norte, a fin de promover el desarrollo y la competitividad de la regi\u00f3n Loreto y la Amazon\u00eda.", "codigo_ley": "00479", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/98B6B32837F5CDD2052580580052635F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0da5db4dd9fe8c0052580580052635d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N Y CONCLUSI\u00d3N DEL PROYECTO DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA \"\"AFIANZAMIENTO H\u00cdDRICO DE LA CUENCA DEL R\u00cdO TAMBO PARA EL MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LA FRONTERA AGR\u00cdCOLA, REGIONES PUNO, MOQUEGUA-AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional, la ejecuci\u00f3n preferente y conclusi\u00f3n del proyecto de inversi\u00f3n p\u00fablica \"\"Afianzamiento h\u00eddrico de la cuenca del r\u00edo Tambo para el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de la frontera agr\u00edcola, regiones Puno, Moquegua y Arequipa.", "codigo_ley": "00478", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0DA5DB4DD9FE8C0052580580052635D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f359ec1cbf291ae90525805700752f5b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL TRATAMIENTO HORMONAL-CASTRACI\u201dN QU\u00d5MICA PARA LOS SENTENCIADOS POR LOS DELITOS DE VIOLACI\u201dN SEXUAL EN AGRAVIO DE MENORES DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 4 al art\u016aculo 31 del C\u016fdigo Penal, donde se se\u016eala a la Castraci\u016fn Qu\u016amica como una pena limitativa de derechos a los ya existentes, asimismo se incorpora el art\u016aculo 40-A al C\u016fdigo Penal, sobre la aplicaci\u016fn de la Castraci\u016fn Qu\u016amica para los sentenciados por los delitos de violaci\u016fn sexual en agravio de menores edad.", "codigo_ley": "00477", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u016aa Jim\u0165nez  Maritza Matilde", "Re\u0160tegui Flores  Rolando", "Ananculi G\u016fmez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Galv\u0160n Vento  Clayton Flavio", "Melgarejo P\u0160ucar  Mar\u016aa Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F359EC1CBF291AE90525805700752F5B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72b4c833d6b06e6a0525805700752f58?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA OBRA \"\"MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LA FRONTERA AGR\u00cdCOLA OPTIMIZANDO LOS RECURSOS H\u00cdDRICOS DE LA SUBCUENCA DEL R\u00cdO ARMA, CONDESUYOS-AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto \"\"Mejoramiento y Ampliaci\u00f3n de la Frontera Agr\u00edcola Optimizando los Recursos H\u00eddricos de la Subcuenca del R\u00edo Arma, Condesuyos-Arequipa\"\".", "codigo_ley": "00476", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72B4C833D6B06E6A0525805700752F58?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/71356ddcc7244d59052580570066aedc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA \"\"REHABILITACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA PUTINA-SANDIA-SAN JUAN DEL ORO-FRONTERA CON BOLIVIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del Proyecto de Inversi\u00f3n P\u00fablica \"\"Rehabilitaci\u00f3n de la Carrretera Putina-Sandia-San Juan del Oro-Frontera con Bolivia.", "codigo_ley": "00475", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/25/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/71356DDCC7244D59052580570066AEDC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/108456d8154ec10b052580560072a727?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA EL RECLUTAMIENTO Y LA UTILIZACI\u00d3N DE NI\u0143OS, NI\u0143AS Y ADOLESCENTES POR EL TERRORISMO, NARCOTR\u00c1FICO Y CRIMEN ORGANIZADO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 153-B en el C\u00f3digo Penal para tipificar el delito de reclutamiento y utilizaci\u00f3n de ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes por el terrorismo, narcotr\u00e1fico y crimen organizado.", "codigo_ley": "00474", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Saavedra Vela  Esther", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/108456D8154EC10B052580560072A727?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8427f173a07b57b905258192006dc58a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE QUE EL MINISTERIO DE LA MUJER Y POBLACIONES VULNERABLES INFORME A LA COMISI\u00d3N DE LA MUJER Y FAMILIA DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, SOBRE LOS AVANCES EN LA APLICACI\u00d3N DE LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone incorporar la Cuarta Disposici\u00f3n Complementaria Final a la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar, que el Ministerio de la Mujer y Poblaciones Vunerable informe a la Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia del Congreso de la Rep\u00fablica, sobre los avances en la aplicaci\u00f3n de la Ley 30364.", "codigo_ley": "00473", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8427F173A07B57B905258192006DC58A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eafb9de483b00c8005258192006dc589?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE PROTECCI\u00cbN CONTRA EL DESPIDO ARBITRARIO, COMPENSACI\u00cbN POR TIEMPO DE SERVICIOS Y VACACIONES A TRABAJADORES A TIEMPO PARCIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 4 del Texto \u250cnico Ordenado del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, aprobado por Decreto Supremo 003-97-TR, que restituye protecci\u02c7n contra el despido arbitrario, compensaci\u02c7n por tiempo de servicios y vacaciones a trabajadores a tiempo parcial.", "codigo_ley": "00472", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u02c7\u02ddez  Justiniano R\u02c7mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00das", "Curro L\u02c7pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u00darico", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EAFB9DE483B00C8005258192006DC589?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/663dab6f0d50dc330525805600703707?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL INSTITUTO NACIONAL PENITENCIARIO Y AL MINISTERIO DE SALUD EN EL SISTEMA INTERSECTORIAL DE REGISTRO DE CASOS DE VIOLENCIA, CONTENIDO EN LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 42 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar, para establecer que, deben integrarse al sistema intersectorial de registro de casos de violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo famiiar, denominado Registro \u00danico de V\u00edctimas y Agresores, el Instituto Nacional Ptitenciario, y el Ministerio de Salud.", "codigo_ley": "00471", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u00f1ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/663DAB6F0D50DC330525805600703707?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ccf65fb1fde2b12e05258056007036d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA NULIDAD DEL DESPIDO SIN CAUSA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 22, 29, 34 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competividad Laboral, establece la nulidad del despido sin causa.", "codigo_ley": "00470", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCF65FB1FDE2B12E05258056007036D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b922399d033b41c052580560060b7db?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS  DE LA LEY....", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 12, 13, 14, 15, 17, 19, 20, 21 de la Ley Universitaria 30220, tiene por objeto normar la creaci\u00f3n, funcionamiento, supervisi\u00f3n y cierre de las universidades, respetando la autonom\u00eda de cada una de ellas en su r\u00e9gimen normativo interno, de autogobierno, administrativo y econ\u00f3mico, dentro del marco de la Constituci\u00f3n, la Ley y sus propios estatutos.", "codigo_ley": "00469", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/24/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B922399D033B41C052580560060B7DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10034e21fd91c5fc052580560056fb79?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL SEGUNDO P\u00c1RRAFO DEL NUMERAL 8.4 DEL ART\u00cdCULO 8 DE LA LEY 30099, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL", "objetivo_ley": "Propone derogar el segundo p\u00e1rrafo del numeral 8.4 del art\u00edculo 8 de la Ley 30099, Ley de Fortalecimiento de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal.", "codigo_ley": "00468", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/24/2016", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10034E21FD91C5FC052580560056FB79?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/07b513cda0d92a9f052580540006f355?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA DEL ART\u00cdCULO 41 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, el plazo de prescripci\u00f3n se duplica en caso de delitos cometidos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica y establece imprescriptibilidad de estos casos cuando sean cometidos por funcionarios o servidores p\u00fablicos.", "codigo_ley": "00467", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/07B513CDA0D92A9F052580540006F355?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba23d3ae864e605c05258054000536bb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/CIUDAD DE SUCRE, BOLIVIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Presidente de la Rep\u00fablica, para salir del territorio nacional el 4 de noviembre de 2016, con el objeto de viajar a la ciudad de Sucre, Estado Plurinacional de Bolivia, donde se llevar\u00e1 a cabo el Encuentro Presidencial y II Gabinete Binacional de Ministros del Per\u00fa y Bolivia", "codigo_ley": "00466", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA23D3AE864E605C05258054000536BB?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51e6f0be4380a5fb0525805400045947?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REMODELACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL SANTA ROSA EN LA REGI\u00d3N  PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la remodelaci\u00f3n y equipamiento del Hospital Santa Rosa en la regi\u00f3n Piura.", "codigo_ley": "00465", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Pariona Galindo  Federico", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51E6F0BE4380A5FB0525805400045947?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/142a7cb8fbcc2b920525805400045945?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REMODELACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL DE APOYO CHULUCANAS EN LA REGI\u00d3N PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la remodelaci\u00f3n y equipamiento del Hospital de Apoyo Chulucanas en la Regi\u00f3n Piura.", "codigo_ley": "00464", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Pariona Galindo  Federico", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/142A7CB8FBCC2B920525805400045945?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c605e994570f9b810525805400045944?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "FONDO:VIVIENDA.MILITAR POLICIAL/CREA EN CADA INSTITUTO DE LAS FUERZAS ARMADAS Y FUERZAS POLICIALES EL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley 24686, Ley que crea en cada instituto de las Fuerzas Armadas y Fuerzas Policiales el fondo de vivienda militar y policial.", "codigo_ley": "00463", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C605E994570F9B810525805400045944?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6543f575cb2fa170525805400045942?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA REESTRUCTURACI\u00d3N DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD (ESSALUD)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la reestructuraci\u00f3n del Seguro Social de Salud (ESSALUD) que implica su reingenier\u00eda institucional, administrativa, econ\u00f3mica, financiera, legal, de prestaciones, y en general de todos los aspectos y funciones contenidos en la Ley 27056, Ley de Creaci\u00f3n de ESSALUD.", "codigo_ley": "00462", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6543F575CB2FA170525805400045942?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb7d65ea4e68f0ab0525805400045941?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DEL CORREDOR TUR\u00cdSTICO DE WI\u0143AYMARKA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n, promoci\u00f3n y desarrollo, del patrimonio arqueol\u00f3gico e hist\u00f3rico, as\u00ed como de los recursos naturales existentes en el \"\"Corredor Tur\u00edstico de Wi\u0144aymarka\"\" de la regi\u00f3n Puno.", "codigo_ley": "00461", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB7D65EA4E68F0AB0525805400045941?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e5343b1ee77ee9db052580540004593f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PREV\u00c9 LA APLICACI\u00d3N DE LA CASTRACI\u00d3N QU\u00cdMICA COMO MEDIDA COMPLEMENTARIA A LA PENA PRIVATIVA DE LIBERTAD EN CASOS DE DELITOS CONTRA LA LIBERTAD SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 28, 172, 173, 173-A y 174 del C\u00f3digo Penal, la aplicaci\u00f3n de la castraci\u00f3n qu\u00edmica como medida complementaria a la pena privativa de libertad en casos de delitos contra la libertad sexual.", "codigo_ley": "00460", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E5343B1EE77EE9DB052580540004593F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3163f1b4566c33c052580540004593c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN LA COMPOSICI\u00d3N DEL CONSEJO DE MINISTROS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 15 de la Ley 29158 Ley Org\u00e1nica del Poder Ejecutivo, referente a igualdad de oportunidades en la Composici\u00f3n del Consejo de Ministros.", "codigo_ley": "00459", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3163F1B4566C33C052580540004593C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a82b3d7edf6dd10052580540004593a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CORRIGE EL C\u00c1LCULO DE LAS PENSIONES DE JUBILACI\u00d3N EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone disponer que la Superintendencia de Banca, Seguros y AFP, en el plazo de 60 d\u00edas deba aprobar las nuevas tablas de Mortalidad para rentistas del Sistema Privado de Pensiones, sean rentistas titulares, sobrevivientes y de invalidez, las mismas que ser\u00e1n elaboradas a partir de estad\u00edsticas de mortalidad con experiencia propia y real en coordinaci\u00f3n con el Instituto Nacional de Estad\u00edstica e Inform\u00e1tica para su uso definitivo y actualizaci\u00f3n peri\u00f3dica.", "codigo_ley": "00458", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A82B3D7EDF6DD10052580540004593A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/daeeba69fc9cec7b052580540004591a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE AMPLIACI\u00d3N DE BENEFICIOS DE LOS PRESTATARIOS ANTE EL BANCO DE MATERIALES", "objetivo_ley": "Propone ampliar los beneficios establecidos por el art\u00edculo 2 de la Ley 29231, Ley de Saneamiento Financiero de los Prestatarios del Banco de Materiales", "codigo_ley": "00457", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DAEEBA69FC9CEC7B052580540004591A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2269fb629a9f42c40525805400045918?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL 274-B /SANCIONA PENALMENTE A CONDUCTORES POR DELITOS DE PELIGRO COM\u00daN", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 274-B al C\u00f3digo Penal, aprobado mediante Decreto Legislativo 635, que sanciona penalmente a conductores por delitos de peligro com\u00fan.", "codigo_ley": "00456", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2269FB629A9F42C40525805400045918?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ff3d18228b87ecf0525805400045916?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30408, LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 650, LEY DE COMPENSACI\u00d3N POR TIEMPO DE SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 2 a la Ley 30408, Ley que modifica el art\u00edculo 2 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 650, Ley de Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios, referente al abono de la Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios para el Sector P\u00fablico de los per\u00edodos anteriores a la daci\u00f3n de la Ley 30408.", "codigo_ley": "00455", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FF3D18228B87ECF0525805400045916?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ad197bfca81ac7c0525805400045915?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE ESTABLECER LA ANTIGUEDAD EN EL EJERCICIO DE FUNCIONES COMO CRITERIO DE ELECCI\u00d3N PARA LOS CARGOS DE PRESIDENTE DE LA CORTE SUPREMA Y LOS PRESIDENTES DE CORTES SUPERIORES DE JUSTICIA, COMO DEL FISCAL DE LA NACI\u00d3N Y FISCALES SUPREMOS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 74 y 88 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, aprobado por Decreto Supremo 017-93-JUS; as\u00ed como los art\u00edculos 37 y 48 del Decreto Legislativo 52 que aprueba la Ley Org\u00e1nica del Ministerio P\u00fablico.", "codigo_ley": "00454", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7AD197BFCA81AC7C0525805400045915?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7f83cb9738d3dcc90525805400045913?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u0117N LEGISLATIVA QUE PRIORIZA EL DEBATE EN EL PLENO DE LOS INFORMES EMITIDOS POR LAS COMISIONES DE \u2554TICA PARLAMENTARIA, LEVANTAMIENTO DE INMUNIDAD PARLAMENTARIA Y ACUSACIONES CONSTITUCIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso e) del art\u0112culo 30 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00b7blica, con la finalidad de priorizar el debate en el Pleno de los informes emitidos por las Comisiones de: \u2554tica Parlamentaria, Levantamiento de Inmunidad Parlamentaria y Acusaciones Constitucionales.", "codigo_ley": "00453", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Dom\u0112nguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgarejo P\u00dfucar  Mar\u0112a Cristina", "Chihu\u00dfn Ramos  Leyla Fel\u0112cita", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Vergara Pinto  Edwin", "Ram\u0112rez Gamarra  Os\u0112as"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7F83CB9738D3DCC90525805400045913?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Constituci\u00ben y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbe2666bc15ac8e905258053006863eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA ALCANCES DE LA SEGURIDAD QUE BRINDA LA POLIC\u2550A NACIONAL A EX PRESIDENTES DE LA REP\u250cBLICA Y A OTROS FUNCIONARIOS, INCLUIDOS LOS MINISTROS DE ESTADO", "objetivo_ley": "Propone Ley que precisa alcances de la seguridad que brinda la Polic\u0112a Nacional a ex Presidentes de la Rep\u00b7blica y a otros funcionarios, incluidos los Ministros de Estado.", "codigo_ley": "00452", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00dfrtires", "Alcal\u00df Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u0137s", "Albrecht Rodr\u0112guez  V\u0112ctor Augusto", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBE2666BC15AC8E905258053006863EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/991c34044aab3a0805258053005ae4f9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL LITERAL F, DEL NUMERAL 24, DEL ART\u00d5CULO 2 DE LA CONSTITUCI\u201dN POL\u00d5TICA DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal f, del numeral 24, del art\u016aculo 2 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137, referido al plazo de detenci\u016fn por las autoridades policiales.", "codigo_ley": "00451", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u0160cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/991C34044AAB3A0805258053005AE4F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c9113d9a8adeca205258053005ae4f6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA ACCIONES DE PREVENCI\u00d3N, A LA LEY 28553, LEY GENERAL DE PROTECCI\u00d3N A LAS PERSONAS CON DIABETES", "objetivo_ley": "Propone incorporar el cap\u00edtulo V en la Ley 28553 Ley General de Protecci\u00f3n a las Personas con Diabetes", "codigo_ley": "00450", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C9113D9A8ADECA205258053005AE4F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6304c15cbf5b389105258052007d895b?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL ART\u00cdCULO 12 DE LA LEY 30372, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2016", "objetivo_ley": "Propone derogar el art\u00edculo 12 de la Ley 30372, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2016.", "codigo_ley": "00449", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Vergara Pinto  Edwin", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6304C15CBF5B389105258052007D895B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cefbf5d85a79119705258052007d895a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHOCTA EN LA PROVINCIA DE LUYA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Chocta en la provincia de Luya, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "00448", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CEFBF5D85A79119705258052007D895A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7bbff97ac061c97205258052007d8958?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE \u0143UNYA JALCA EN LA PROVINCIA DE UTCUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de \u0143unya Jalca en la provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "00447", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7BBFF97AC061C97205258052007D8958?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a4b67e5575d74f405258052007d8955?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE DISTRITO EL RON EN LA PROVINCIA DE UTCUBAMBA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito El Ron en la provincia de Utcubamba, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "00446", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A4B67E5575D74F405258052007D8955?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8ef1ff44ef0c76505258052007d8933?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO EL LAUREL EN LA PROVINCIA DE RODR\u00cdGUEZ DE MENDOZA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito El Laurel en la provincia de Rodr\u00edguez de Mendoza, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "00445", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8EF1FF44EF0C76505258052007D8933?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1eff42facbb9a4c605258052007d8931?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N Y MASIFICACI\u00d3N DE TECNOLOG\u00cdAS DE APOYO, DISPOSITIVOS Y AYUDA COMPENSATORIA PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Plan Nacional de promoci\u00f3n y masificaci\u00f3n de tecnolog\u00edas de apoyo, dispositivos y ayuda compensatoria para personas con discapacidad en concordancia con el art\u00edculo 7 de la Constituci\u00f3n y con lo dispuesto en la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad.", "codigo_ley": "00444", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EFF42FACBB9A4C605258052007D8931?OpenDocument", "nombre_comision": ["Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2cbd720d455f534a0525805200767e56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA VENTANILLA \u00daNICA DE RECLAMOS DE CONSUMIDORES", "objetivo_ley": "Propone crear la Ventanilla \u00danica de Reclamos de Consumidores con la finalidad de unificar los canales y formas de presentaci\u00f3n de quejas, reclamos y denuncias de consumo, ahorrando tiempo y dinero a los consumidores y a las entidades competentes de la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "00443", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Vergara Pinto  Edwin", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CBD720D455F534A0525805200767E56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/33c626e9d57c82de0525805200767e53?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FINANCIAMIENTO DE LAS INVESTIGACIONES CIENT\u00cdFICAS Y/O TECNOL\u00d3GICAS QUE REALIZAN LOS DOCENTES UNIVERSITARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 27506, Ley del Canon, que promueve el financiamiento de las investigaciones cient\u00edficas y/o tecnol\u00f3gicas que realizan los docentes universitarios.", "codigo_ley": "00442", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/33C626E9D57C82DE0525805200767E53?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5d0f654e26538e70525805200767e52?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA POR \u00daNICA VEZ Y DE MANERA EXCEPCIONAL LA CIRCULACI\u00d3N DE LOS VEH\u00cdCULOS QUE PRESTAN EL SERVICIO DE TAXI CUYAS CARACTER\u00cdSTICAS T\u00c9CNICAS SE ENCUENTREN POR DEBAJO DEL PESO Y CILINDRADA M\u00cdNIMA", "objetivo_ley": "Propone autorizar por \u00fanica vez y de manera excepcional la circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos que prestan el servicio de taxi cuyas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas se encuentren por debajo del peso y cilindrada m\u00ednima.", "codigo_ley": "00441", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5D0F654E26538E70525805200767E52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9aed53ca473a5df30525805200767e4f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY GENERAL DE LA BIBLIOTECA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone establecer las normas b\u00e1sicas y los lineamientos generales para el funcionamiento de la Biblioteca Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "00440", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9AED53CA473A5DF30525805200767E4F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5302a2210602930a0525805200663708?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE PROMOCI\u00d3N DE CORREDORES Y CIRCUITOS TUR\u00cdSTICOS SOSTENIBLES", "objetivo_ley": "Propone promover el desarrollo tur\u00edstico en los diversos departamentos del pa\u00eds, a partir de la identificaci\u00f3n y utllizaci\u00f3n \u00f3ptima de potencialidades culturales, naturales, ecosist\u00e9micas y de peruanidad, con la participaci\u00f3n articulada del Estado, sector empresarial y la poblaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de corredores y circuitos tur\u00edsticos sostenibles, que permitan el desarrollo de las regiones.", "codigo_ley": "00439", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5302A2210602930A0525805200663708?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0fc8ab3f0023386052580520064aad8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL C\u00d3DIGO TRIBUTARIO, CON EL PROP\u00d3SITO DE FOMENTAR LA TRANSPARENCIA DE LA INFORMACI\u00d3N DE DEUDAS TRIBUTARIAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 85 del Texto \u00danico Ordenado del C\u00f3digo Tributario aprobado por el Decreto Supremo 133-2013-EF y modificatorias, con el prop\u00f3sito de fomentar la transparencia de la informaci\u00f3n de grandes deudas tributarias.", "codigo_ley": "00438", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0FC8AB3F0023386052580520064AAD8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/39c9cdaaf751474c052580520061d153?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA CONTRIBUIR AL FINANCIAMIENTO DE ACTIVIDADES DE MANTENIMIENTO DE V\u00cdAS DE LA CIUDAD DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones para el financiamiento de actividades de mantenimiento de v\u00edas de la ciudad de Lima.", "codigo_ley": "00437", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/39C9CDAAF751474C052580520061D153?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ad5155a9db7a1c5052580520061d150?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL EQUIPAMIENTO E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL DEPARTAMENTO DE ONCOLOG\u00cdA DEL HOSPITAL NACIONAL \"\"DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N\"\" DE LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el equipamiento e implementaci\u00f3n del departamento de Oncolog\u00eda del Hospital Nacional \"\"Daniel Alcides Carri\u00f3n\"\" de la Provincia Constitucional del Callao.", "codigo_ley": "00436", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AD5155A9DB7A1C5052580520061D150?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7350fbe800cbf0fe05258052005c9e7f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA VENTANILLA \u00daNICA DE ANTECEDENTES PARA EL SERVICIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone crear la Ventanilla \u00danica de Antecedentes para el Servicio P\u00fablico, que tiene como objeto proveer de informaci\u00f3n a todos los poderes del Estado en todos los niveles de gobierno: central, regional y local, sobre los antecedentes que poseen entidades p\u00fablicas de las personas que pretendan prestar servicios en cualquier instituci\u00f3n del Estado.", "codigo_ley": "00435", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7350FBE800CBF0FE05258052005C9E7F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e33a45327018c20f052580520058e29e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LES QUE RESTABLECE LA VIGENCIA DE LA D\u00c9CIMA QUINTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 653-LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LAS INVERSIONES EN EL SECTOR AGRARIO.", "objetivo_ley": "Propone restablecer la vigencia de la D\u00e9cima Quinta Disposici\u00f3n Complementaria del Decreto Legislativo 653-Ley de Promoci\u00f3n de las Inversiones en el Sector Agrario.", "codigo_ley": "00434", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E33A45327018C20F052580520058E29E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/193b5ed97c756521052580520058e29b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST.90/CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 90 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, \u00fanicamente en cuanto al n\u00famero de congresistas, as\u00ed como el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, que crea el Distrito Electoral de Peruanos en el Extranjero, lo que permitir\u00e1 tener cuatro representantes en el Congreso de la Rep\u00fablica, sin colisionar con normas constitucionales o legales alguna, ampar\u00e1ndose en el numeral 17 del Art\u00edculo 2 y el art\u00edculo 31 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "00433", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/193B5ED97C756521052580520058E29B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd48ea37f2479b5005258051007f0cb6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "AUTORIZACI\u00d3N:INGRESO PERSONAL  MILITAR EXTRANJERO AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA..", "objetivo_ley": "Propone autorizar el ingreso de personal militar extranjero al territorio de la Rep\u00fablica de acuerdo con el Programa de Actividades Operacionales de las Fuerzas Armadas del Per\u00fa con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al mes de novimbre  de 2016.", "codigo_ley": "00432", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD48EA37F2479B5005258051007F0CB6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1d9d7865d63e56f05258051007f0cb4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/CIUDAD DE CARTAGENA DE INDIAS/REP\u00daBLICA DE COLOMBIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, para salir del territorio nacional del 28 al 29 de octubre de 2016, con el objeto de asistir a la XXV Cumbre Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno, que se realizar\u00e1 en la ciudad de Cartagena de Indias, Rep\u00fablica de Colombia.", "codigo_ley": "00431", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1D9D7865D63E56F05258051007F0CB4?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f723e57be7102f005258051007f0cb1?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LA RUTA DE LOS AFRODESCENDIENTES Y LA HERENCIA CULTURAL DEL PUEBLO AFROPERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la identificaci\u00f3n de la \"\"Ruta de los afrodescendientes y la herencia cultural del pueblo Afroperuano\"\" con el objetivo de estudiar, preservar la memoria, historia, identidad y cultura de la poblaci\u00f3n afroperuana.", "codigo_ley": "00430", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F723E57BE7102F005258051007F0CB1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1db13896d99513d605258051007f0cb0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA INOCUIDAD DE LOS ALIMENTOS AGROPECUARIOS DE PRODUCCI\u00d3N O PROCESAMIENTO PRIMARIOS", "objetivo_ley": "Propone garantizar la  inocuidad de los alimentos agropecuarios de producci\u00f3n o procesamiento primarios.", "codigo_ley": "00429", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1DB13896D99513D605258051007F0CB0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1184a3c15069a6a505258051007f0cae?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD AUT\u00d3NOMA DE TRANSPORTE URBANO PARA LIMA Y CALLAO", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio de Transporte y Comunicaciones la creaci\u00f3n de la Autoridad Aut\u00f3noma de Transporte Urbano para Lima y Callao, en adelante AATU, estableci\u00e9ndose los lineamientos generales para el desarrollo de un sistema de transporte p\u00fablico integrado, sostenible y de calidad entre Lima y Callao,", "codigo_ley": "00428", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1184A3C15069A6A505258051007F0CAE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3e204f17fbf3d4d805258051005c9c1f?OpenDocument", "estado_ley": "Rechazado de Plano", "titulo_ley": "LEY QUE DEJA SIN EFECTO EL DECRETO SUPREMO 010-2007-ED, POR EL QUE SE APRUEBA LA FUSI\u00d3N DE LA COMISI\u00d3N NACIONAL DE LA JUVENTUD-CNJ CON EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N.", "objetivo_ley": "Propone la derogatoria del Decreto Supremo 010-2007-ED por el que se aprueba la fusi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Juventud-CNJ con el Ministerio de Educaci\u00f3n.", "codigo_ley": "00427", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3E204F17FBF3D4D805258051005C9C1F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7626aceee76dbdf605258051005c9bd6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL DESCANSO POR EXPOSICI\u00d3N A RADIACIONES IONIZANTES O SUSTANCIAS RADIOACTIVAS", "objetivo_ley": "Propone regular el descanso por exposici\u00f3n a radiaciones ionizantes o sustancias radioactivas de los Profesionales de la Salud y Personal de la Salud T\u00e9cnico y Auxiliar Asistencial de la Salud que desarrollan sus actividades en el \u00e1mbito p\u00fablico y privado.", "codigo_ley": "00426", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7626ACEEE76DBDF605258051005C9BD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/24de7563abf7fdc405258051005c9bd5?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL ASCENSO, CAMBIO DE GRUPO OCUPACICONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DE LOS PROFESIONALES DE SALUD DE ENFERMER\u00cdA Y T\u00c9CNICOS ASISTENCIALES DE ENFERMER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el ascenso, cambio de grupo ocupacional y cambio de l\u00ednea de carrera de los profesionales de salud de enfermer\u00eda y t\u00e9cnicos asistenciales de enfermer\u00eda.", "codigo_ley": "00425", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/24DE7563ABF7FDC405258051005C9BD5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e2232dfa5d63d4e05258051005c9bd1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONSTITUCIONAL/INCORPORA EL DERECHO AL AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO A LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar un segundo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 7 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para consagrar el acceso al agua potable y saneamiento como un derecho fundamental.", "codigo_ley": "00424", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/19/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E2232DFA5D63D4E05258051005C9BD1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/449274217fd921e70525805000637d5c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "NACIONALIDAD L.26574/MODIFICA ART.2 DE LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 3 del art\u00edculo 2 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad, a fin de se\u0144alar en forma expl\u00edcita que al hijo adoptivo nacido en el extranjero le asiste el mismo derecho que al hijo natural del peruano de nacimiento, a efectos de tener la nacionalidad.", "codigo_ley": "00423", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/18/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/449274217FD921E70525805000637D5C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23d1ec86365e65410525805000637d5a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1148, LEY DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da, PARA PROHIBIR LA SUSCRIPCI\u00d3N DE CONVENIOS DE SEGURIDAD ENTRE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da Y EL SECTOR PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1148, Ley de la Polic\u00eda Nacional, a fin de prohibir convenios de seguridad con las empresas del sector privado.", "codigo_ley": "00422", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/18/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23D1EC86365E65410525805000637D5A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ed4524d3127e7a70525805000637d59?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 30151 REFERIDO AL USO DE ARMAS U OTRO MEDIO DE DEFENSA POR PERSONAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL Y FUERZAS ARMADAS", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 30151 referido al uso de armas u otro medio de defensa por personal de la Polic\u00eda Nacional y Fuerzas Armadas.", "codigo_ley": "00421", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/18/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9ED4524D3127E7A70525805000637D59?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/02c87c86ab88872f0525805000637d57?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ACTUALIZA LA UNIDAD REMUNERATIVA P\u00daBLICA (URP)", "objetivo_ley": "Propone contribuir a mejorar las condiciones remunerativas de los servidores p\u00fablicos que pertenecen al R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 276, Ley de Bases de la Carrera Administrativa, mediante la actualizaci\u00f3n de la Unidad Remunerativa P\u00fablica-URP.", "codigo_ley": "00420", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/18/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/02C87C86AB88872F0525805000637D57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc9e7f9598d2b0a70525805000637d55?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA CERTIFICACI\u00d3N ORG\u00c1NICA O ECOL\u00d3GICA PARA LA COMERCIALIZACI\u00d3N EN EL MERCADO LOCAL DE LOS PRODUCTOS DE FAMILIAS DE AGRICULTORES Y GANADEROS ORGANIZADOS", "objetivo_ley": "Propone promover la certificaci\u00f3n org\u00e1nica o ecol\u00f3gica para la comercializaci\u00f3n en el mercado local de la producci\u00f3n de los peque\u0144os agricultores y ganaderos formalmente organizados, a trav\u00e9s del Sistema de Garant\u00eda Participativo.", "codigo_ley": "00419", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/18/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC9E7F9598D2B0A70525805000637D55?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/915e955e95dd1a540525805000637d52?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30003, LEY QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL, PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESQUEROS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 30003, Ley que regula el r\u00e9gimen Especial de Seguridad Social para los Trabajadores y Pensionistas Pesqueros, adecuando su contenido a las normas legales que definen derechos de los trabajadores pesqueros, as\u00ed como a las Resoluciones del Poder Judicial y Tribunal Constitucional sobre la materia.", "codigo_ley": "00418", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/18/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/915E955E95DD1A540525805000637D52?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/561c409e5e65e3ba0525805000637d51?OpenDocument", "estado_ley": "Se inhibe", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE EL CANON AL INSTITUTO DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR TECNOL\u00d3GICA \"\"LUCIANO CASTILLO COLONNA\"\"", "objetivo_ley": "Propone restituir los recursos provenientes del Canon Petrolero que por aplicaci\u00f3n de la Ley 27763, Ley Complementaria de Legislaci\u00f3n del canon y sobre canon para petr\u00f3leo y gas en Piura y Tumbes recib\u00eda el Instituto de Educaci\u00f3n Superior Tecnol\u00f3gica \"\"Luciano Castillo Colonna\"\".", "codigo_ley": "00417", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/18/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/561C409E5E65E3BA0525805000637D51?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c82b427f1ce0556e0525805000637d4f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA,  A FIN DE QUE LA ESCUELA ELECTORAL Y DE GOBERNABILIDAD DEL JURADO NACIONAL DE ELECCIONES ORGANICE ESTUDIOS DE POSGRADO Y OTORGUE GRADOS DE MAESTRO Y DOCTOR A NOMBRE DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone Ley que modifica la Ley 30220, Ley Universitaria, a fin de que la Escuela Electoral y de Gobernabilidad del Jurado Nacional de Elecciones organice estudios de posgrado y otorgue grados de maestro y doctor a nombre de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "00416", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/17/2016", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C82B427F1CE0556E0525805000637D4F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/76695347f2493ded0525804f0075127b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSERVACI\u00d3N Y SOSTENIBILIDAD DE LOS RECURSOS HIDROBIOL\u00d3GICOS DEL R\u00cdO OCO\u0143A", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la conservaci\u00f3n y sostenibilidad de los recursos hidrobiol\u00f3gicos del r\u00edo Oco\u0144a. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 4188/2014-CR).", "codigo_ley": "00415", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/17/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/76695347F2493DED0525804F0075127B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db91e379bee0956d0525804f00751278?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PENSIONES D.L.19990/RESTAURAR VIGENCIA ART\u00cdCULOS 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 73 DEL...", "objetivo_ley": "Propone restaurar la vigencia de los art\u00edculos 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45 y 73  del Decreto Ley 19990, que repone el derecho a una pensi\u00f3n digna para los afiliados. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior  588/2011-CR)", "codigo_ley": "00414", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/17/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB91E379BEE0956D0525804F00751278?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb2f0ee20bd13a610525804f00751276?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PENSI\u00d3N JUBILACI\u00d3N/DEROGA ART.1, 2 DEL DECRETO LEY 25967 Y RESTABLECEER LOS ART\u00cdCULOS 41, 42, 44, 73 DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone derogar los art\u00edculos 1 y 2 del Decreto Ley N\u1e1e 25967 y restablecer los art\u00edculos 41,42, 44 y 73 del Decreto Ley N\u1e1e 19990, referente al acceso y al c\u00e1lculo de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 587/2011-CR)", "codigo_ley": "00413", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/17/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB2F0EE20BD13A610525804F00751276?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4dc5b6250f37a2bb0525804f00751275?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PENSI\u00d3N:DE JUBILACI\u00d3N/RESTITUYE CONDICIONES PARA ACCEDER AL GOCE...", "objetivo_ley": "Propone restituir las condiciones originales del c\u00e1lculo del monto de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n contenidas en los art\u00edculos  39, 40, 41, 42, 43, 44 Y 45 del Decreto Ley N\u015f 19990. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior  586/2011-CR)", "codigo_ley": "00412", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/17/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4DC5B6250F37A2BB0525804F00751275?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20a222b064c8e5e20525804f006bc7ba?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1 DE LA LEY 15251, LEY DE CREACI\u00d3N DEL COLEGIO ODONTOL\u00d3GICO DEL PER\u00da Y LOS ART\u00cdCULOS 2, 3 DE LA LEY 29016.", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 15251, Ley de Creaci\u00f3n del Colegio Odontol\u00f3gico del Per\u00fa y los art\u00edculos 2 y 3 de la Ley 29016, que regulan la creaci\u00f3n y funcionamiento del Colegio Odontol\u00f3gico. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5301/2015-CR).", "codigo_ley": "00411", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/17/2016", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20A222B064C8E5E20525804F006BC7BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86b0e680f05aae0c0525804c0079c858?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL PRIMER EMPLEO DIGNO Y PRODUCTIVO", "objetivo_ley": "Propone Ley del Primer Empleo Digno y Productivo.", "codigo_ley": "00410", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Lapa Inga  Zacar\u0112as Reymundo", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00ben  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86B0E680F05AAE0C0525804C0079C858?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29c336d764ddd3020525804c0079c835?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CONSIDERA A LA ESCUELA SUPERIOR AUT\u00d3NOMA DE BELLAS ARTES \"\"DIEGO QUISPE TITO\"\" DEL CUSCO EN EL ART\u00cdCULO 8, NUMERAL 8.1, 8.2 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone considerar a la Escuela Superior Aut\u00f3noma de Bellas Artes \"\"Diego Quispe Tito\"\" del Cusco en el rango universitario, dentro de los alcances del art\u00edculo 8 numerales 8.1 y 8.2 de la Ley 30220, Ley Universitaria.", "codigo_ley": "00409", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Apaza Ord\u00f3\u00f1ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29C336D764DDD3020525804C0079C835?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bed46048493e86380525804b007c9378?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL EL SANEAMIENTO B\u00c1SICO EN LA REGI\u00d3N HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional el saneamiento b\u00e1sico en la regi\u00f3n Huancavelica y la reducci\u00f3n de las brechas de cobertura de agua potable alcantarillado y tratamiento de aguas residuales, mediante la ejecuci\u00f3n de proyectos de mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los servicios de agua potable y alcantarillado as\u00ed como la construcci\u00f3n de plantas de tratamiento de aguas residuales.", "codigo_ley": "00408", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Pariona Galindo  Federico", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BED46048493E86380525804B007C9378?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8ed276ac23bf10f0525804b007c9375?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE A LAS PROVINCIAS DE CANAS, CANCHIS, ACOMAYO, CHUMBIVILCAS Y ESPINAR, DEL DEPARTAMENTO DEL CUSCO, EL CARACTER DE PROVINCIAS TUPACAMARISTAS, EJE INICIAL DE LA EMANCIPACI\u00d3N AMERICANA Y DEL PER\u00da, Y CUNA NATAL DE LOS LIBERTADORES JOSE GABRIEL T\u00daPAC AMARU NOGUERA Y MICAELA BASTIDAS PUYUQHAWA, Y ESTABLECE COMO POL\u00cdTICA P\u00daBLICA DEL BICENTENARIO EL INTER\u00c9S Y LA NECESIDAD EN LA EJEUCI\u00d3N DE DIVERSOS PROYECTOS DE SU DESARROLLO INTEGRAL Y SOSTENIBLE", "objetivo_ley": "Propone reconocer a las provincias de Canas, Canchis, Acomayo, Chumbivilcas y Espinar, del departamento del Cusco, el caracter de provincias Tupacamaristas, eje inicial de la emancipaci\u00f3n americana y del Per\u00fa, y cuna natal de los Libertadores Jos\u00e9 Gabriel T\u00fapac Amaru Noguera y Micaela Bastidas Puyuqhawa, y establece como pol\u00edtica p\u00fablica del Bicentenario el inter\u00e9s y la necesidad en la ejecuci\u00f3n de diversos proyectos de su desarrollo integral y sostenible.", "codigo_ley": "00407", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8ED276AC23BF10F0525804B007C9375?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3a7c36b76962a870525804b007c9353?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LAS CAUSALES DE VACANCIA Y ELEVA EL ESTANDAR \u00c9TICO Y MORAL QUE DEBEN TENER LOS CONSEJEROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Prropone modificar el art\u00edculo 6 y 11 de la Ley Org\u00e1nica del Consejo Nacional de la Magistratura, incorporando el inciso 9 al art\u00edculo 6 y los incisos 10 y 11 al art\u00edculo 11, con la finalidad de elevar el est\u00e1ndar \u00e9tico y moral que deben tener los Consejeros del Consejo Nacional de la Magistratura.", "codigo_ley": "00406", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3A7C36B76962A870525804B007C9353?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22df0664d995e7ef0525804b00738fa9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 384, 387, 394, 397/ELEVANDO LAS PENAS DE LOS DELITOS DE COLUSI\u00d3N, PECULADO Y COHECHO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 384, 387 y 397 del C\u00f3digo Penal, promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de elevar las penas de los delitos de colusi\u00f3n, peculado y cohecho a efectos que se impongan penas proporcionales al da\u0144o causado.", "codigo_ley": "00405", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22DF0664D995E7EF0525804B00738FA9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc39bb558123637b0525804b00738fa6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE OLMOS-LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la provincia de Olmos, del departamento de Lambayeque.", "codigo_ley": "00404", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC39BB558123637B0525804B00738FA6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d719852a2c361f7c0525804b00738fa5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA REMODELACI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL REGIONAL DE HUACHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la remodelaci\u00f3n y equipamiento integral del Hospital regional de Huacho, con la finalidad  de elevar la capacidad resolutiva de los servicios.", "codigo_ley": "00403", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D719852A2C361F7C0525804B00738FA5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8530b1c82c08c4c40525804b0062fb81?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST.52/NACIONALIDAD POR NACIMIENTO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 52 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa. Asimismo, plantea la modificaci\u00f3n del inciso 3 del art\u00edculo 2  y derogaci\u00f3n del inciso 3 del art\u00edculo 4 de la Ley 26574, Ley de Nacionalidad. La iniciativa ampl\u00eda el derecho de adquirir la nacionalidad por nacimiento a los mayores de edad, en concordancia con los principios constitucionales de igualdad y no discriminaci\u00f3n.", "codigo_ley": "00402", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8530B1C82C08C4C40525804B0062FB81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da58b7de0afc02210525804b0062fb7f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA GESTI\u00d3N MUNICIPAL A TRAV\u00c9S DEL SINCERAMIENTO DE LAS DEUDAS ADQUIRIDAS CON EL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone establecer el sinceramiento de la deuda que mantienen los Gobiernos Municipales hasta el periodo tributario diciembre 2016 frente a las obligaciones tributarias cuya recaudaci\u00f3n este a cargo de la Superintendencia de Administaci\u00f3n Tributaria (SUNAT) por concepto de contribuciones al Seguro SociaL de Salud  (ESSALUD) y la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional (ONP) cualquiera fuera el estado en que se encuentren, ya sea en cobranzas, con un proceso administativo en tr\u00e1mite, ejecuci\u00f3n coactiva, con fraccionamiento de pago vigentes o perdidos, incluyendo el incumplimiento del pago de las cuotas, as\u00ed como tambi\u00e9n los que tengan procesos contenciosos administrativos ante el Poder Judicial.", "codigo_ley": "00401", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA58B7DE0AFC02210525804B0062FB7F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df49b67b4fdd6fcb0525804b0062fb7d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL NOMBRAMIENTO DE TRABAJADORES ADMINISTRATIVOS DEL SECTOR EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone autorizar el nombramiento de los trabajadores administrativos del sector educaci\u00f3n que a la fecha de la vigencia de la presente ley se encuentran laborando en la condici\u00f3n de contratados, por no menos de tres (03) a\u0144os consecutivos o alternados en plazas org\u00e1nicas presupuestadas y siempre y cuando cumplan con los requisitos previstos en el art\u00edculo 15 del Decreto Legislativo 276.", "codigo_ley": "00400", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF49B67B4FDD6FCB0525804B0062FB7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89758ec7ffe8d3970525804b0062fb7a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL PRIMER GEOPARQUE NACIONAL DL PER\u00da \"\"COLCA Y VOLCANES DE ANDAGUA\"\", EN AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del primer geoparque nacional del Per\u00fa denominado \"\"Colca y Volcanes de Andagua\"\", ubicados en las provincias de Caylloma y Castilla en el departamento de Arequipa", "codigo_ley": "00399", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u00f1ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89758EC7FFE8D3970525804B0062FB7A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1910f941c6cd1d220525804b005a435a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE A LOS PACIENTES DE EPILEPSIA Y PROPICIA SU PROTECCI\u00d3N E INCLUSI\u00d3N SOCIAL", "objetivo_ley": "Propone garantizar la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n integral de las personas que padecen epilepsia.", "codigo_ley": "00398", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Melgar Valdez  Elard Galo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1910F941C6CD1D220525804B005A435A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ffa27fe4bc739020525804b005a4339?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL 316/INCORPORA CRITERIOS DE APLICACI\u00d3N AL DELITO DE APOLOG\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 316 del C\u00f3digo Penal, que incorpora criterios de aplicaci\u00f3n al delito de apolog\u00eda", "codigo_ley": "00397", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Aramayo Gaona  Alejandra", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6FFA27FE4BC739020525804B005A4339?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/692998cc9c440b490525804b005a4318?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA ALCANCE DEL DECRETO SUPREMO 012-2016-ME QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DE LA LEY 29852, QUE CREA EL SISTEMA DE SEGURIDAD ENERG\u00c9TICA EN HIDROCARBUROS Y EL FONDO DE INCLUSI\u00d3N SOCIAL ENERG\u00c9TICO APROBADO MEDIANTE DECRETO SUPREMO 021-2012-EM", "objetivo_ley": "Propone precisar el alcance del Decreto Supremo 012-2016-ME que modifica el Reglamento de la Ley 29852, que crea el Sistema de Seguridad Energ\u00e9tica en Hidrocarburos y el Fondo de Inclusi\u00f3n Social Energ\u00e9tico aprobado mediante Decreto Supremo 021-2012-EM.", "codigo_ley": "00396", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/692998CC9C440B490525804B005A4318?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/865ceb9225a866a10525804b005a4313?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL D.S. 001/2016-EM QUE APRUEBA DISPOSICIONES PARA PROCEDIMIENTOS MINEROS QUE IMPULSEN PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 001/2015-EM que aprueba disposiciones para procedimientos mineros que impulsen proyectos de inversi\u00f3n.", "codigo_ley": "00395", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/865CEB9225A866A10525804B005A4313?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/599034d3f28a5ffb0525804a007fe781?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PLAZO PARA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DEL QUINTO TRAMO DE LOS AUMENTOS PROGRESIVOS APLICABLE AL PERSONAL MILITAR DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLICIAL DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el plazo para la implementaci\u00f3n del quinto tramo de los aumentos progresivos aplicable al personal militar de las Fuerzas Armadas y policial de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "00394", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/599034D3F28A5FFB0525804A007FE781?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b11b46ed41b4b3db0525804a007fe75e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA RECAUDACI\u00d3N TRIBUTARIA DEL IMPUESTO A LA RENTA DE PRIMERA CATEGOR\u00cdA E IMPUESTOS MUNICIPALES A TRAV\u00c9S DEL DESALOJO CONSENTIDO DE OCUPANTE PRECARIO", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la recaudaci\u00f3n tributaria del impuesto a la renta de primera categor\u00eda e impuestos municipales a trav\u00e9s del desalojo consentido de ocupante precario.", "codigo_ley": "00393", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B11B46ED41B4B3DB0525804A007FE75E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/87529123cead5bf30525804a007fe723?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CARACTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE UDIMA, EN LA PROVINCIA DE SANTA CRUZ EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferente inter\u00e9s social la creaci\u00f3n del distrito de Udima, provincia de Santa Cruz, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "00392", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/87529123CEAD5BF30525804A007FE723?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/360f110a38fffe890525804c005f3f46?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL CANON DEL AGUA", "objetivo_ley": "Propone crear el canon del agua e incorporar el T\u00edtulo X a la Ley 27506, Ley de Canon, para constituir en nuestra legislaci\u00f3n el canon del agua y establecer el r\u00e9gimen para su pago, transferencia y distribuci\u00f3n.", "codigo_ley": "00391", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/360F110A38FFFE890525804C005F3F46?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c144faca0b61cd360525804c005f3f42?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SUPERVISI\u00d3N Y FISCALIZACI\u00d3N DE EMBARQUE DE MINERALES PARA EXPORTACI\u00d3N, Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DE LA LEY 26734, LEY DEL ORGANISMO SUPERVISOR DE LA INVERSI\u00d3N EN ENERG\u00cdA Y MINER\u00cdA-OSINERGMIN", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 de la Ley 26734, Ley del Organismo Supervisor de la Inversi\u00f3n en Energ\u00eda y Miner\u00eda-OSINERGMIN, para encargar al Organismo Supervisor de Inversi\u00f3n en Energ\u00eda y Miner\u00eda-OSINERGMIN la funci\u00f3n de supervisi\u00f3n y fiscalizaci\u00f3n de los embarques de minerales para su exportaci\u00f3n.", "codigo_ley": "00390", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C144FACA0B61CD360525804C005F3F42?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41777217e86567b80525804a00603303?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SERVICIO DE VIGILANCIA Y MONITOREO AMBIENTAL COMUNAL", "objetivo_ley": "Propone crear el Servicio de Vigilancia y Monitoreo Ambiental Comunal, a fin de garantizar la participaci\u00f3n de las comunidades campesinas y nativas, los puebos ind\u00edgenas y los ciudadanos organizados, en el monitoreo, control y seguimiento de las obligaciones y compromisos ambientales.", "codigo_ley": "00389", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41777217E86567B80525804A00603303?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52df07c9dce3526b0525804a00603301?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABLECE EL ARANCEL AL SERVICIO NOTARIAL", "objetivo_ley": "Propone regularizar el servicio notarial, facultando al Consejo del Notariado a establecer un arancel con un tope m\u00e1ximo.", "codigo_ley": "00388", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52DF07C9DCE3526B0525804A00603301?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ddfb9dd5756d81360525804a006032fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DESPENALIZA EL ABORTO EN LOS CASOS DE EMBARAZOS A CONSECUENCIA DE UNA VIOLACI\u201dN SEXUAL, INSEMINACI\u201dN ARTIFICIAL O TRANSFERENCIA DE \u201dVULOS NO CONSENTIDAS Y MALFORMACIONES INCOMPATIBLES CON LA VIDA.", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u016aculos 119 y 120 del C\u016fdigo Penal, a fin de que se despenalice, junto con el aborto por razones terap\u0165uticas, el aborto cuando sea el resultado de un acto de violaci\u016fn sexual, inseminaci\u016fn artificial o transferencia de \u016fvulo no consentidas, y el aborto en caso de malformaciones fetales incompatibles con la vida extrauterina.", "codigo_ley": "00387", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Lombardi El\u016aas  Guido Ricardo", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u0160ceres  Richard", "Canzio \u0143lvarez  Mario Jos\u0165", "De Belaunde De C\u0160rdenas  Alberto", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u0143ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u016fn  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u016fn  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DDFB9DD5756D81360525804A006032FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1b2226338bbf9160525804a006032fd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AMPL\u00cdA LA VIGENCIA DEL R\u00c9GIMEN TEMPORAL EXTRAORDINARIO DE FORMALIZACI\u00d3N Y TITULACI\u00d3N DE PREDIOS URBANOS", "objetivo_ley": "Propone ampliar el plazo establecido en el art\u00edculo 1 de la Ley 29802, Ley que ampl\u00eda la vigencia del r\u00e9gimen extraordinario al Organismo de Formalizaci\u00f3n de la Propiedad Informal (COFOPRI), prevista en la Ley 28923, exonera el pago de tasa u otros cobros y otorga facultades excepcionales en materia de formalizaci\u00f3n en las zonas afectadas por los sismos del 15 de agosto de 2007, por 5 a\u0144os, con la finalidad de beneficiar a miles de ciudadanos que no cuentan con t\u00edtulo de propiedad a nivel nacional.", "codigo_ley": "00386", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1B2226338BBF9160525804A006032FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ba2a67c6c8a81abe0525804a00683941?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 202,204 DEL C\u00d3DIGO PENAL, LA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N FINAL DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL Y PONE EN VIGENCIA SU ART\u00cdCULO 311 SOBRE USURPACI\u00d3N Y EL DESALOJO PREVENTIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 202 y 204 del C\u00f3digo Penal y pone en vigencia su art\u00edculo 311 sobre usurpacion y el desalojo preventivo. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 288, 568/2011-CR).", "codigo_ley": "00385", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BA2A67C6C8A81ABE0525804A00683941?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ec6a810c7ba449b10525804a0068393f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE PRIORIZA LA ASIGNACI\u00d3N PROGRESIVA DE PLAZAS VACANTES DE DOCENTES DE EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA EN LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS DEL NIVEL PRIMARIA", "objetivo_ley": "Propone priorizar la asignaci\u00f3n progresiva de plazas docentes de educaci\u00f3n f\u00edsica en las instituciones educativas de nivel primaria. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 23/2011-CR).", "codigo_ley": "00384", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EC6A810C7BA449B10525804A0068393F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/afd4e6bad866516b0525804a0068393d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE ESTABLECE EL PLAZO DE CINCO A\u0143OS PARA QUE LAS UNIVERSIDADAES PROCEDAN A TITULAR COMO CONTADOR P\u00daBLICO A LOS CONTADORES MERCANTILES QUE CUMPLAN CON LO REQUISITOS DE LEY.", "objetivo_ley": "Propone establecer el plazo de cinco a\u0144os para que las universidades procedan a titular como contador p\u00fablico a los contadores mercantiles que cumplan con los requisitos de ley. (Aut\u00f3grafa de Ley observada del Proyecto n\u00fam. 689/2011-CR).", "codigo_ley": "00383", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AFD4E6BAD866516B0525804A0068393D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13fb40a792df5e110525804a0068393a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE REGULA EL EMPLEO DE LA FUERZA POR PARTE DEL PERSONAL DE LA POLIC\u00d5A NACIONAL DEL PER\u2044", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco legal para el empleo de la fuerza por parte del personal de la Polic\u00cca Nacional del Pe\u02d9 a fin de preservar el orden interno, en cumplimiento de su finalidad, establecida en la Constituci\u00dbn Pol\u00cctica del Per\u02d9. (Aut\u00dbgrafa de ley observada del proyecto n\u02d9m. 81/2011-CR).", "codigo_ley": "00382", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13FB40A792DF5E110525804A0068393A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97ac9d1a0cda38330525804a00683939?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 24291, POR LA QUE SE CREA EL COLEGIO TECN\u201dLOGO M\u2026DICO DEL PER\u0155, Y DEROGA LA SEGUNDA DISPOSICI\u201dN TRANSITORIA, COMPLEMENTARIA Y FINA DE LA LEY 28456, LEY DEL TRABAJO DEL PROFESIONAL DE LA SALUD TECN\u201dLOGO M\u2026DICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 3 de la Ley 24291, por la que sea crea el Colegio Tecn\u016flogo M\u0165dico del Per\u0137 y deroga la segunda disposici\u016fn transitoria, complementaria y final de la Ley 28456, Ley del Trabajo del Profesional de la Salud Tecn\u016flogo M\u0165dico.(Aut\u016fgrafa de ley observada del proyecto n\u0137m. 62/2011-CR).", "codigo_ley": "00381", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97AC9D1A0CDA38330525804A00683939?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/511b3645c6bad2df0525804a00683937?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE INCORPORA LA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL \u00daNICA A LA LEY 28059, LEY MARCO DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N DESCENTRALIZADA, E INCORPORA P\u00c1RRAFOS AL ART\u00cdCULO 13 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL DECRETO LEGISLATIVO 839, LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N PRIVADA EN OBRAS P\u00daBLICAS DE INFRAESTRUCTURA Y DE SERVICIOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar la disposici\u00f3n complementaria final a la Ley 28059, Ley Marco de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n Descentralizada e incorpora p\u00e1rrafos al art\u00edculo 13 del Texto \u00danico Ordenado del Decreto Legislativo 839, Ley de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n Privada en Obras P\u00fablicas de Infraestructura y de Servicios P\u00fablicos.(Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 261/2011-CR).", "codigo_ley": "00380", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/511B3645C6BAD2DF0525804A00683937?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d461c136cec7046d0525804a006032fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.C\u00d3DIGO PENAL/LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 162\u00b0 DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 162 del C\u00f3digo Penal, sobre la interferencia y difusi\u00f3n de comunicaciones privadas. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 27/2011-PE)", "codigo_ley": "00379", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D461C136CEC7046D0525804A006032FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9e30410edab3cb50525804a006032f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y GOBIERNOS LOCALES E UTLIZAR LOS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON Y SOBRECANON Y LA REGAL\u00cdA MINERA PARA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE COCINAS MEJORADAS CERTIFICADAS Y COCINAS A GAS LICUADO DE PETR\u00d3LEO, PROVISI\u00d3N DE AGUA SEGURA Y MANEJO DE EXCRETAS.", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los gobiernos Regionales y Gobiernos Locales a utilizar hasta el diez por ciento (10%) de los recursos del canon y sobrecanon y de la regal\u00eda minera, a que se refiere la Ley 28258, Ley de regal\u00eda minera, que perciban a partir de la entrada en vigencia de la presente ley, para el mejoramiento de la vivienda de hogares en situaci\u00f3n de pobreza y pobreza extrema a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de cocinas mejoradas certificadas y cocinas a gas licuado de petr\u00f3leo, provisi\u00f3n de agua segura y manejo eficiente de excretas. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 185/2011-CR).", "codigo_ley": "00378", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9E30410EDAB3CB50525804A006032F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7fe566e88c1f7c30525804a006032f6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA EL ART\u2550CULO 1 DE LA LEY 28588, PARA ADICIONAR EL LITERAL D) E INCORPORAR A LOS MIEMBROS DE LAS RONDAS CAMPESINAS, NATIVAS Y COMIT\u2554S DE AUTODEFENSA COMO BENEFICIARIOS DEL SEGURO INTEGRAL DE SALUD (SIS)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 1 de la Ley 28588, para adicionar el literal d) e incorporar a los miembros de las rondas campesinas, nativas y comit\u00das de autodefensa como beneficiarios del Seguro Integral de Salud (SIS). (Aut\u02c7grafa de ley observada del proyecto n\u02d9m. 72/2011 y otros.)", "codigo_ley": "00377", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7FE566E88C1F7C30525804A006032F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4523d85412afbb630525804a006032f5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL TECNOLOG\u00cdA DE CHINCHA (UNATEC CHINCHA)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la Universidad Nacional Tecnol\u00f3gica de Chincha (UNATEC CHINCHA) en la ciudad de Chincha, provincia de Chincha, departamento de Ica. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 124/2011-CR).", "codigo_ley": "00376", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4523D85412AFBB630525804A006032F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2857456f6856f9b7052580490079255c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST.90/CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 90 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, \u00fanicamente en cuanto al n\u00famero de congresistas, as\u00ed como el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, modificada por la Ley 29403, Ley que crea el Distrito Electoral de Lima Provincias, con la finalidad de superar la distorsi\u00f3n existente en la falta de representaci\u00f3n parlamentaria que tienen los ciudadanos peruanos residentes en el exterior.", "codigo_ley": "00375", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2857456F6856F9B7052580490079255C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b95819fe189801f052580490077b3fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "SUNAT:MODIFICA ART\u00cdCULO 11 DE LA LEY 29816,LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA ..", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 de la Ley 29816, Ley de fortalecimiento de la SUNAT, tiene por objeto priorizar los criterios para la ampliaci\u00f3n de los incentivos por desempe\u0144o de los trabajadores de la Superintendencia Nacional de Aduanas y Administraci\u00f3n Tributaria-SUNAT.", "codigo_ley": "00374", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Lazo Julca  Israel Tito", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B95819FE189801F052580490077B3FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da447f9b5a9ad36d052580490077b3f9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PUENTE SOBRE EL R\u00cdO MARA\u0143\u00d3N QUE UNA LOS DISTRITOS DE BELLAVISTA EN LA REGI\u00d3N CAJAMARCA Y EL MILAGRO EN LA REGI\u00d3N AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la elaboraci\u00f3n de los perfiles, estudios de factibilidad, expedientes t\u00e9cnicos y ejecuci\u00f3n de la obra \"\"Constucci\u00f3n del puente sobre el r\u00edo Mara\u0144\u00f3n que une los distritos de Bellavista en la regi\u00f3n Cajamarca y el Milagro (Bagua) en la regi\u00f3n Amazonas.", "codigo_ley": "00373", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA447F9B5A9AD36D052580490077B3F9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d0846bfcd9a3f32052580490077b3f6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S EL MEJORAMIENTO DE LA CAPACIDAD RESOLUTIVA Y OPERATIVA DEL HOSPITAL \"\"ROM\u00c1N EGOAVIL PANDO\"\", DEL DISTRITO DE VILLA RICA, PROVINCIA DE OXAPAMPA, REGI\u00d3N PASCO.", "objetivo_ley": "Propone mejorar la capacidad diagn\u00f3stica y resolutiva de los servicios de atenci\u00f3n integral del Hospital \"\"Rom\u00e1n Egoavil Pando\"\", del distrito de Villa Rica, provincia de Oxapampa, regi\u00f3n Pasco.", "codigo_ley": "00372", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D0846BFCD9A3F32052580490077B3F6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ca25b21c4b17787052580490077b3f3?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S EL MEJORAMIENTO DEL ACCESO DE LA POBLACI\u00d3N A LOS SERVICIOS DEL CENTRO DE SALUD \"\"FREDY VALLEJO OR\u00c9\"\", DEL DISTRITO DE YANAHUANCA, PROV. DANIEL ALCIDES CARRI\u00d3N, REGI\u00d3N PASCO", "objetivo_ley": "Propone mejorar el acceso y la capacidad resolutiva de los servicios de salud del establecimiento \"\"Fredy Vallejo Or\u00e9\"\", distrito de Yanahuanca, provincia de Danaiel Alcides Carri\u00f3n, regi\u00f3n Pasco", "codigo_ley": "00371", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CA25B21C4B17787052580490077B3F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28603ae1c5ee3a59052580490077b3e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S EL MEJORAMIENTO DE LA COBERTURA DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL \"\"ERNESTO GERMAN GUZM\u00c1N GONZ\u00c1LES\"\", DEL DISTRITO DE OXAPAMPA, PROV. DE OXAPAMPA, REGI\u00d3N PASCO.", "objetivo_ley": "Propone mejorar el adecuado acceso a los servicios de salud del Hospital \"\"Ernesto Germ\u00e1n Guzm\u00e1n Gonz\u00e1les\"\", distrito de Oxapampa, provincia de Oxapampa, regi\u00f3n Pasco.", "codigo_ley": "00370", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28603AE1C5EE3A59052580490077B3E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86914ed8732d3d57052580490077b3c7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA REMUNERACI\u00d3N DEL HORARIO NOCTURNO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 del Decreto Legislativo 854, Ley de Jornada de trabajo, horario y trabajo en sobretiempo, que modifica la remuneraci\u00f3n del horario nocturno.", "codigo_ley": "00369", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86914ED8732D3D57052580490077B3C7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fab707218942a0b2052580490077b3a6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "AMPLIACI\u00cbN TEM\u2534TICA EN LA CURR\u2550CULA NACIONAL ESCOLAR:EL CURSO DE EDUCACI\u00cbN ART\u2550STICA Y EDUCACI\u00cbN C\u2550VICA.", "objetivo_ley": "Propone establecer la ampliaci\u02c7n de los cursos escolares de Educaci\u02c7n Art\u00ddstica y Educaci\u02c7n C\u00ddvica, encarg\u00dfndose la misma al Ministerio de Educaci\u02c7n.", "codigo_ley": "00368", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio", "Canzio \u2534lvarez  Mario Jos\u00da"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FAB707218942A0B2052580490077B3A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5aac7e222caadea052580490077b3a3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA LIBRE COMPETENCIA Y LA EFICIENCIA EN LOS MERCADOS PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LOS CONSUMIDORES", "objetivo_ley": "Propone Ley de promoci\u00f3n de la libre competencia y la eficiencia en los mercados para la protecci\u00f3n de los consumidores.", "codigo_ley": "00367", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/11/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5AAC7E222CAADEA052580490077B3A3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/05e255152abd15d505258048008071cc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S EL FINANCIAMIENTO DEL BONO FAMILIAR HABITACIONAL PARA LA ADQUSICI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LA VIVIENDA SOCIAL DEL PROGRAMA TECHO PROPIO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional el financiamiento del Bono Familiar Habitacional, para la adquisici\u00f3n y mejoramiento de la Vivienda Social del Programa Techo Propio.", "codigo_ley": "00366", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/05E255152ABD15D505258048008071CC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e5b1f950e91cbec05258048008071ca?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO VALLE DEL SOL EN LA PROVINCIA DE HUAROCHIRI", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del distrito Valle del Sol, en la provincia de Huarochir\u00ed, de la Regi\u00f3n de Lima Provincias, cuya capital ser\u00e1 el centro poblado Las Tunas.", "codigo_ley": "00365", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Figueroa Minaya  Modesto", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E5B1F950E91CBEC05258048008071CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61b99af0fa66f15c0525804800627085?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXCLUYE A LAS MYPE DEL SISTEMA DE DETRACCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 del Decreto Legislativo 940, que modific\u00f3 el Sistema de Pago de Obligaciones Tributarias con el Gobierno Central establecido por el Decreto Legislativo 917, a fin de excluir a la peque\u0144a y microempresa del sistema de detracciones con el objeto de favorecer su desarrollo.", "codigo_ley": "00364", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61B99AF0FA66F15C0525804800627085?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43511144db902b0705258048005c336e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REESTRUCTURACI\u00d3N DEUDA AGRARIA L.29264/ESTABLECEE UN NUEVO PLAZO PARA ACOGERSE A LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone establecer un nuevo plazo para acogerse a la Ley 29264, Ley de Reestructuraci\u00f3n de la Deuda Agraria (PREDA), sus modificatorias y dem\u00e1s normas conexas.", "codigo_ley": "00363", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43511144DB902B0705258048005C336E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/103932707bea67fb052580480059194a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1240", "objetivo_ley": "Propone derogar el decreto legislativo 1240 que modifica la Ley 26338, Ley General de Servicios de Saneamiento y la Ley 30045, Ley de Modernizaci\u00f3n de los Servicios de Saneamiento,en tal efecto, restituye la vigencia del contenido de los art\u00edculos de la Ley 26338, Ley General de Servicios de Saneamiento y la Ley 30045, Ley de Modernizaci\u00f3n de los Servicios de Saneamiento, que hayan sido modificados por el Decreto Legislaativo 1240.", "codigo_ley": "00362", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/10/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/103932707BEA67FB052580480059194A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92984e83d3898322052580450078a652?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA H\u00c9ROE NACIONAL A MARIANO LORENZO MELGAR VALDIVIESO", "objetivo_ley": "Propone declarar h\u00e9roe nacional a Mariano Lorenzo Melgar Valdivieso,  conmemorar\u00e1ndose el 12 de marzo de cada a\u0144o la acci\u00f3n heroica de ofrecer su vida en defensa de la patria.", "codigo_ley": "00361", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92984E83D3898322052580450078A652?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b47a145e8b79f3960525804200614fc8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA EL FINANCIAMIENTO DE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y OTRAS MEDIDAS PRIORITARIAS", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones para el financiamiento de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica y otras medidas prioritarias.", "codigo_ley": "00360", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/04/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B47A145E8B79F3960525804200614FC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5a1ab79b811f207052580420055d381?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE REGULA LA OBTENCI\u00d3N, PROCESAMIENTO, ALMACENAMIENTO, TRANSFUSI\u00d3N Y SUMINISTRO DE SANGRE HUMANA, SUS COMPONENTES Y DERIVADOS, Y PROMUEVE LA DONACI\u00d3N VOLUNTARIA DE SANGRE", "objetivo_ley": "Propone regular la obtenci\u00f3n, procesamiento, almacenamiento, transfusi\u00f3n y suministro de sangre humana, sus componentes y derivados, as\u00ed como promover la donaci\u00f3n voluntaria de sangre. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam.3302, 4134/2014-CR).", "codigo_ley": "00359", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5A1AB79B811F207052580420055D381?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca2183d7bcb46e86052580420055d380?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE INCORPORA LA BONIFICACI\u00d3N POR PUESTO EN SERVICIOS DE SALUD P\u00daBLICA AL DECRETO LEGISLATIVO 1153, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA POL\u00cdTICA INTEGRAL DE COMPENSACIONES Y ENTREGAS ECON\u00d3MICAS DEL PERSONAL DE LA SALUD AL SERVICIO DEL ESTADO.", "objetivo_ley": "Propone incorporar el literal e) en el numeral 8.2 del art\u00edculo 8 del Decreto Legislativo 1153, Decreto Legislativo que regula la pol\u00edtica integral de compensaciones y entregas econ\u00f3micas del personal de la salud al servicio del Estado. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 5128/2015-CR).", "codigo_ley": "00358", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA2183D7BCB46E86052580420055D380?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a4c390d0aa1985c9052580420055d37e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 27853, LEY DE TRABAJO DE LA OBSTETRIZ", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 de la Ley 27853, Ley de Trabajo de la Obstetriz. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 2135/2012-CR y otros).", "codigo_ley": "00357", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/04/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A4C390D0AA1985C9052580420055D37E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/317ee30973119adb052580410080f958?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "CAPITALIZACI\u00d3N E INTEGRACI\u00d3N DE PETROPER\u00da GARANTIZA LA SOBERAN\u00cdA ENERG\u00c9TICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone Ley de Capitalizaci\u00f3n e Integraci\u00f3n de Petroper\u00fa garantiza la soberan\u00eda energ\u00e9tica del Per\u00fa.(Proyecto actualizado por el Consejo Directivo n\u00famero anterior 4630/2014-IC).", "codigo_ley": "00356", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/03/2016", "proponente": "Iniciativas Ciudadanas", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/317EE30973119ADB052580410080F958?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b5d360d278476874052580410080f956?OpenDocument", "estado_ley": "Anulado", "titulo_ley": "", "objetivo_ley": "N\u00daMERO ANULADO", "codigo_ley": "00355", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/03/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B5D360D278476874052580410080F956?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/acbb8f21136e6517052580410080f955?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "REFORMA CONSTITUCIONAL:ART\u00cdCULO 206 DE LA CONSTITUCI\u00d3N DE 1993 POR EL QUE SE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA LA REFORMA TOTAL DE LA  ACTUAL  CONSTITUCI\u00d3N.", "objetivo_ley": "Proyecto de reforma del art\u00edculo 206 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1993, por el cual se establece el procedimiento para la reforma constitucional de la actual Constituci\u00f3n, tomando como base para ello el texto de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa de 1979. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 2001/2012-IC", "codigo_ley": "00354", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/03/2016", "proponente": "Iniciativas Ciudadanas", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ACBB8F21136E6517052580410080F955?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b6ed4e0ac1153927052580410080f953?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CONTROL PREVIO DE FUSIONES, ADQUISICIONES O CONCENTRACIONES EMPRESARIALES PARA CAUTELAR LA LIBRE COMPETENCIA Y EL BIENESTAR DE LOS CONSUMIDORES", "objetivo_ley": "Propone el control previo de las operaciones de fusi\u00f3n, adquisici\u00f3n o concentraci\u00f3n entre empresas cuya realizaci\u00f3n pueda afectar severamente la libre competencia en un mercado determinado y el bienestar de los consumidores.", "codigo_ley": "00353", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/03/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B6ED4E0AC1153927052580410080F953?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8acb08cb6b82478f052580410080f950?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1098 Y CREA EL VICEMINISTERIO DE NI\u0143OS, NI\u0143AS Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 10 del Decreto Legislativo 1098 que aprueba la Ley de Organizaci\u00f3n y Funciones del Ministerio de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, crea el Viceministerio de Ni\u0144os, Ni\u0144as y Adolescentes.", "codigo_ley": "00352", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "10/03/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8ACB08CB6B82478F052580410080F950?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
