{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c0e65305bd6b1a20525833700822cc1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA INSTALACI\u00d3N OBLIGATORIA DE RAMPAS PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LOS BUSES DE TRANSPORTE P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone la obligatoriedad de rampas de acceso para personas con discapacidad en los veh\u00edculos de transporte p\u00fablico.", "codigo_ley": "03597", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C0E65305BD6B1A20525833700822CC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bedbbaf5fe0706c0525833700822cc0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL LITERAL B) DEL ART\u00cdCULO 11 DE LA LEY 1367, LEY DE CREACI\u00d3N DEL COLEGIO DE ABOGADOS DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal b) del art\u00edculo 11 de la Ley 1367, Ley de creaci\u00f3n del Colegio de Abogados de Lima.", "codigo_ley": "03596", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BEDBBAF5FE0706C0525833700822CC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22748a902a83fd740525833700822cbf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE SALUD MENTAL", "objetivo_ley": "Propone Ley de Salud Mental", "codigo_ley": "03595", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Saavedra Vela  Esther", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Dom\u00ddnguez Herrera  Carlos Alberto", "Chac\u02c7n De Vettori  Cecilia Isabel", "L\u02c7pez Vilela  Luis Humberto", "Pariona Galindo  Federico", "El\u00ddas \u2534valos  Miguel \u2534ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22748A902A83FD740525833700822CBF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f33641936f9569c60525833700822cbe?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00d5CULOS DE LA LEY 27972, LEY ORG\u0143NICA DE MUNICIPALIDADES, VINCULADOS A MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u016aculos de la Ley 27972, Ley Org\u0160nica de Municipalidades, vinculados a Municipalidades de Centros Poblados.", "codigo_ley": "03594", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Pariona Galindo  Federico", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Neyra Olaychea  Angel", "Ramos Rosales  Mar\u016aa Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F33641936F9569C60525833700822CBE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u016fn  Regionalizaci\u016fn  Gobiernos Locales y Modernizaci\u016fn de la Gesti\u016fn del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5e0ea829fe52c5c0525833700822cbd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA NACIONAL CONTRA EL ABUSO SEXUAL INFANTIL, EL 01 DE FEBRERO DE CADA A\u0143O, CON EL OBJETO DE VISIBILIZAR, CREAR CONCIENCIA A NIVEL NACIONAL ANTE LA POBLACI\u00d3N SOBRE ESTE GRAVE DELITO, LOGRAR SU PREVENCI\u00d3N Y ERRADICACI\u00d3N EN NUESTA SOCIEDAD", "objetivo_ley": "Propone declarar d\u00eda nacional contra el abuso sexual infantil, el 01 de febrero de cada a\u0144o.", "codigo_ley": "03593", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/31/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5E0EA829FE52C5C0525833700822CBD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/037c534b0983005005258337004e48f1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DE GUATEMALA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, a salir del territorio nacional del 15 al 16 de noviembre de 2018, con el objeto de viajar a la ciudad de La Antigua Guatemala, Rep\u00fablica de Guatemala, a fin de participar en la  XXVI Cumbre Iberoamericana de Jefes de Estado y/o de Gobierno.", "codigo_ley": "03592", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/31/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/037C534B0983005005258337004E48F1?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/87ec90b88950e5990525833700080091?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DEL DECRETO SUPREMO 157-90-EF, QUE NORMA EL FUNCIONAMIENTO EN EL PA\u00cdS DE LAS CAJAS MUNICIPALES DE AHORRO Y CR\u00c9DITO, MODIFICADA POR LA LEY 30607, LEY QUE MODIFICA Y FORTALECE EL FUNCIONAMIENTO DE LAS CAJAS MUNICIPALES DE AHORRO Y CR\u00c9DITO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 del Decreto Supremo 157-90-EF, que norma el funcionamiento en el pa\u00eds de las cajas municipales de ahorro y cr\u00e9dito, modificada por la Ley 30607, Ley que modifica y fortalece el funcionamiento de las cajas municipales de ahorro y cr\u00e9dito (CMAC), con la finalidad de dinamizar su funcionamiento y administraci\u00f3n de las cajas municipales de Ahorro y Cr\u00e9dito, as\u00ed como de las Municipalidades.", "codigo_ley": "03591", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Neyra Olaychea  Angel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lazo Julca  Israel Tito", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/87EC90B88950E5990525833700080091?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e205110623fbf0605258337000230d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 2997-LEY GENERAL DE LA PERSONA CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 29973, Ley General de la Persona con Discapacidad, teniendo como objetivo principal la inclusi\u00f3n a los familiares de las personas con discapacidad severa en los distintos beneficios que otorga la acotada ley.", "codigo_ley": "03590", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E205110623FBF0605258337000230D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ccdfd834f300ef70525833700008cd6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PRIMER P\u00c1RRAFO DE LA QUINTA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30822-LEY QUE MODIFICA LA LEY 26702, LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DE SEGUROS Y ORG\u00c1NICA DE LA SUIPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS, Y OTRAS NORMAS CONCORDANTES, RESPECTO DE LA REGULACI\u00d3N Y SUPERVISI\u00d3N DE LAS COOPERATIVAS DE AHORRO Y CR\u00c9DITO", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo de la Quinta Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30822-Ley que modifica la Ley 26702, Ley General del Sistema Financiero y de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendencia de Banca y Seguros, y otras normas concordantes, respecto de la regulaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de las cooperativas de ahorro y cr\u00e9dito.", "codigo_ley": "03589", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3CCDFD834F300EF70525833700008CD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b586bf17dcdb4b2b0525833700008cd5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA REUBICACI\u00d3N DE LOS ESTABLECIMIENTOS PENITENCIARIOS FUERA DEL \u00c1MBITO URBANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la reubicaci\u00f3n de los establecimientos penitenciarios fuera del \u00e1mbito urbano.", "codigo_ley": "03588", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B586BF17DCDB4B2B0525833700008CD5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e332222a72b7d8690525833700008cd3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN EL DECRETO LEGISLATIVO 1192 EL REASENTAMIENTO POBLACIONAL COMO ESTRATEGIA COMPLEMENTARIA DE COMPENSACI\u00d3N POR LA ADQUISICI\u00d3N Y EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLES PARA LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA", "objetivo_ley": "Propone incorporar en el Decreto Legislativo 1192 el reasentamiento de poblaciones afectadas como estrategia complementaria de compensaci\u00f3n por la adquisici\u00f3n o expropiaci\u00f3n de bienes inmuebles para la ejecuci\u00f3n de obras de infraestructura.", "codigo_ley": "03587", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E332222A72B7D8690525833700008CD3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/933767ea0ce25bbd05258336007b2b0a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE RESTITUYE LOS ART\u00cdCULOS 22, 37 Y 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO, QUE SE ENCONTRABAN VIGENTES EL 1 DE AGOSTO DEL 2016,", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa del Congreso que restituye los art\u00edculos 22, 37 y 76 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica.en lo referente a los Grupos Parlamentarios y la posibilidad de los parlamentarios para poder adherirse a un grupo constituido o formar uno nuevo.", "codigo_ley": "03586", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/933767EA0CE25BBD05258336007B2B0A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31313b64a936a04705258336007b2b09?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PROCESO DE LA REINCORPORACI\u00d3N A FAVOR DE LOS DOCENTES RETIRADOS POR LA LEY 29944", "objetivo_ley": "Propone establecer todos los procesos que implica la reincorporaci\u00f3n a favor de los docentes retirados por la Ley 29944.", "codigo_ley": "03585", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31313B64A936A04705258336007B2B09?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8f819f4ebdf8a560525833600660bbb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LOS SERVICIOS DE PROMOCI\u00d3N DE LA INNOVACI\u00d3N PARA LA COMPETITIVIDAD DEL DEPARTAMENTO DE SAN MART\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional los servicios de promoci\u00f3n de la innovaci\u00f3n para la competitividad en el departamento de San Mart\u00edn, en armon\u00eda con el desarrollo sostenible.", "codigo_ley": "03584", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8F819F4EBDF8A560525833600660BBB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6630adddf721c250525833600660bba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LOS GOBIERNOS REGIONALES EL PAGO DE DEUDA SOCIAL CON CARGO A SALDOS DE LIBRE DISPONIBILIDAD DE LOS CR\u00c9DITOS PRESUPUESTALES", "objetivo_ley": "Propone autorizar a los Gobiernos Regionales el pago de deuda social con cargo a saldos de libre disponibilidad de los cr\u00e9ditos presupuestales", "codigo_ley": "03583", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Pariona Galindo  Federico", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6630ADDDF721C250525833600660BBA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cdb3c47070aec42a0525833600660bb9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL FONDO NACIONAL DE DESARROLLO CAFETALERO (FONDECAF)", "objetivo_ley": "Propone promover el desarrollo de la actividad cafetalera, mediante la creaci\u00f3n del Fondo Nacional de Desarrollo Cafetalero (FONDECAF) como un fondo intangible y permanente destinado al fortalecimiento del sector cafetalero", "codigo_ley": "03582", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CDB3C47070AEC42A0525833600660BB9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e6a6c75869255600525833600660bb8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, REFERIDA A LAS FUNCIONES GENERALES DE LA SUPERINTENDENCIA  NACIONAL DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR (SUNEDU)", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 30220, Ley Universitaria, con la finalidad de ampliar las funciones generales de la Superintendencia Nacional de Educaci\u00f3n Superior Universitaria (SUNEDU), referida al procedimiento de reconocimiento de los grados y t\u00edtulos otorgados por universidaes extanjeras, para tal efecto se dispone que el reconocimiento de dichos grados academicos y t\u00edtulos deben ser revalidados previamente.", "codigo_ley": "03581", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E6A6C75869255600525833600660BB8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00081412cb26c9470525833600660bb7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA EL SISTEMA DE ELECCI\u00d3N DE LOS \u00d3RGANOS DE GOBIERNO DEL PODER JUDICIAL Y EL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 74 y 88 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, referente a democraticar el Sistema de Eleccion de la Presidencia del Poder Judicial, la Presidencia de la Corte Superior de Justicia y el Presidente de la Junta de Fiscales Superiores, permitiendo la participaci\u00f3n democr\u00e1tica de los Jueces y Fiscales de dichas instituciones.", "codigo_ley": "03580", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00081412CB26C9470525833600660BB7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fdc638d6087e16940525833600660bb6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA TRANSPARENCIA EN LA FASE DE EJECUCI\u00d3N CONTRACTUAL DE PROYECTOS DE ASOCIACI\u00d3N P\u00daBLICO PRIVADO REGULADOS POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1362 Y LA LEY 29230", "objetivo_ley": "Propone ley que fomenta la transparencia y prevenir actos de corrupci\u00f3n en la ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica con participaci\u00f3n del sector privado.", "codigo_ley": "03579", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FDC638D6087E16940525833600660BB6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/40fa8ee25ed694a90525833600660bb5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1362 Y LA LEY 29230 PARA GARANTIZAR EL CUMPLIMIENTO DE LOS PRINCIPIOS DE PLANIFICACI\u00d3N Y COMPETENCIA EN LOS PROYECTOS DE ASOCIACI\u00d3N P\u00daBLICO PRIVADA Y OBRAS POR IMPUESTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 47.2 del art\u00edculo 47 y el art\u00edculo 48 del Decreto Legislativo 1362 y la Ley 29230 para garantizar el cumplimiento de los principios de planificaci\u00f3n y competencia en los Proyectos de Asociaci\u00f3n P\u00fablico Privada y Obras por Impuestos.", "codigo_ley": "03578", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/40FA8EE25ED694A90525833600660BB5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cc56f55e43afa5800525833600660bb4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1362 PARA OPTIMIZAR LA ETAPA DE FORMULACI\u00d3N Y ESTRUCTURACI\u00d3N EN PROYECTOS DE ASOCIACI\u00d3N P\u00daBLICO PRIVADA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del Decreto Legislaivo 1362, Decreto Legislativo que regula la promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n privada mediante Asociaciones P\u00fablico Privadas y proyectos en activos.", "codigo_ley": "03577", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/30/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CC56F55E43AFA5800525833600660BB4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ea37bd4fb2a1da8105258335007df616?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA SEGUNDA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA MODIFICATORIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1393, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA INTERDICCI\u00d3N EN LAS ACTIVIDADES ILEGALES EN PESCA", "objetivo_ley": "Propone derogar la Segunda Disposici\u00f3n Complementaria Modificatoria del Decreto Legislativo 1393, que incorpora el art\u00edculo 78-A a la Ley General de Pesca, Decreto Ley 25977", "codigo_ley": "03576", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EA37BD4FB2A1DA8105258335007DF616?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd6a071566a5c2dd05258335007df614?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL CONTROL GUBERNAMENTAL EN LOS PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N EJECUTADOS BAJO LA MODALIDAD DE OBRAS POR IMPUESTOS", "objetivo_ley": "Propone ley que fortalece el Control Gubernamental en los proyectos de inversi\u00f3n ejecutados bajo la modalidad de obras por impuestos.", "codigo_ley": "03575", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/29/2018", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD6A071566A5C2DD05258335007DF614?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8a9f45f594ff8f3605258335007df613?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA FACILITAR LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LAS ACCIONES DEL PROCESO DE FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL", "objetivo_ley": "Propone ley que establece medidas para facilitar la implementaci\u00f3n de las acciones del proceso de fortalecimiento del Sistema Nacional de Control.", "codigo_ley": "03574", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/29/2018", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8A9F45F594FF8F3605258335007DF613?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e773a8ef9284d43052583350053f9c0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEFIENDE LA INSTITUCIONALIDAD DE LOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS Y LOS MOVIMIENTOS DE ALCANCE REGIONAL O DEPARTAMENTAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, que defiende la institucionalidad de los partidos pol\u00edticos y los movimientos de alcance regional o departamental, que son las bases del sistema democr\u00e1tico del Estado Peruano.", "codigo_ley": "03573", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/29/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E773A8EF9284D43052583350053F9C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/18460ee20c7bb68a0525833200826bd6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA PROMOVER LA FORMALIZACI\u00d3N Y MASIFICACI\u00d3N DE LA BASE TRIBUTARIA EN EL TRANSPORTE P\u00daBLICO TERRESTRE DE CARGA E INTERPROVINCIAL DE \u00c1MBITO NACIONAL DE PASAJEROS", "objetivo_ley": "Propone promover la formalizaci\u00f3n y masificaci\u00f3n de la base tributaria en el transporte p\u00fablico terrestre de carga e interprovincial de \u00e1mbito nacional de pasajeros.", "codigo_ley": "03572", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/26/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/18460EE20C7BB68A0525833200826BD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bcf26b9fa4307284052583310062563b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "CONVENIO CONSTITUTIVO DEL BANCO ASI\u00c1TICO DE INVERSI\u00d3N EN INFRAESTRUCTURA", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el \"\"Convenio Constitutivo del Banco Asi\u00e1tico de Inversi\u00f3n en Infraestructura\"\", hecho en Beijing, Rep\u00fablica Popular China, el 29 de junio de 2015.", "codigo_ley": "03571", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/25/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BCF26B9FA4307284052583310062563B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cf4941b63a45d0e05258331005c6c96?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA AL MINISTERIO DE DESARROLLO E INCLUSI\u00d3N SOCIAL A REALIZAR MODIFICACIONES PRESUPUESTARIAS PARA BRINDAR SOSTENIBILIDAD Y CONTINUIDAD DE LOS PROGRAMAS SOCIALES Y DICTA OTRA MEDIDA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Ministerio de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social, durante el a\u0144o fiscal 2018, a realizar modificaciones presupuestarias en el nivel funcional program\u00e1tico, con cargo a su presupuesto institucional para el financiamiento de acciones destinadas al fortalecimiento del Plan Multisectorial de la Lucha contra la Anemia, aprobado por Decreto Supremo 068-2018-PCM, as\u00ed como para la sostenibilidad y continuidad de los servicios brindados por sus programas sociales.", "codigo_ley": "03570", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/25/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CF4941B63A45D0E05258331005C6C96?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ba460257a6a5a1405258331005c6c95?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE PENSI\u00d3N DE GRACIA A DON GAST\u00d3N ARAMAYO SIVILA, POR SU DESTACADA LABOR EN OFRECER CREATIVIDAD, CALIDAD Y SENSIBILIDAD AL TEATRO DE T\u00cdTERES", "objetivo_ley": "Propone conceder Pensi\u00f3n de Gracia a don Gast\u00f3n Aramayo Sivila, ascendente a DOS (02) remuneraciones m\u00ednimas vitales mensuales, cuyo merecimiento ha sido debidamente calificado.", "codigo_ley": "03569", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/25/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8BA460257A6A5A1405258331005C6C95?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78ac5717192b6b2b0525833000821bd5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA CARRERA REGISTRAL DE LOS REGISTRADORES P\u00daBLICOS Y ASISTENTES REGISTRALES QUE LABORAN EN EL SISTEMA NACIONAL DE REGISTROS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone Ley de la Carrera Registral de los Registradores P\u00fablicos y Asistentes Registrales que laboran en el Sistema Nacional de Registros P\u00fablicos.", "codigo_ley": "03568", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78AC5717192B6B2B0525833000821BD5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/30920492882e60280525833000821bd3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE BENEFICIO EXCEPCIONAL DE SEMILIBERTAD Y LIBERACI\u00d3N DEFINITIVA POR REHABILITACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone Ley de beneficio excepcional de semilibertad y liberaci\u00f3n definitiva por rehabilitaci\u00f3n (Iniciativa Ciudadana promovida por Silvia Alayo D\u00e1vila)", "codigo_ley": "03567", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/24/2018", "proponente": "Iniciativas Ciudadanas", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/30920492882E60280525833000821BD3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b6d3012dcdb7410b0525832f0076286d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO 1 DEL ART\u00cdCULO 295 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL SOBRE EL IMPEDIMENTO DE SALIDA DEL PA\u00cdS Y CANCELACI\u00d3N DEL PASAPORTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 1 del art\u00edculo 295 del C\u00f3digo Procesal Penal sobre el impedimento de salida del pa\u00eds y cancelaci\u00f3n del pasaporte.", "codigo_ley": "03566", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/23/2018", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B6D3012DCDB7410B0525832F0076286D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d0ec7497a0f16cdd0525832f0076286b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL HIST\u00d3RICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PUERTO PIZARRO EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE TUMBES", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferencia social hist\u00f3rica la creaci\u00f3n del distrito de Puerto Pizarro en la provincia y departamento de Tumbes.", "codigo_ley": "03565", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/23/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D0EC7497A0F16CDD0525832F0076286B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9f4d2a3bc51c3ab0525832e006abb3c?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "NUEVA LEY ORG\u00c1NICA DEL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone proyecto de la Nueva Ley Org\u00e1nica del Ministerio P\u00fablico.", "codigo_ley": "03564", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/22/2018", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9F4D2A3BC51C3AB0525832E006ABB3C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8eafdfb4360c0dd0525832e006abb3a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29620, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL INTERCULTURAL DE QUILLABAMBA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00ddculos de la Ley 29620, Ley que crea la Universidad Nacional Intercultural de Quillabamba.", "codigo_ley": "03563", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ddnguez Herrera  Carlos Alberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Villavicencio C\u00dfrdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8EAFDFB4360C0DD0525832E006ABB3A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b46ca56d7cfc8d8d0525832e006abb39?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE RECONOCIMIENTO Y PROMOCI\u00d3N DE FERIAS, EXPOSICIONES, MERCADOS ARTESANALES COMUNITARIOS Y SOLIDARIOS EN EL \u00c1MBITO RURAL Y URBANO", "objetivo_ley": "Propone promover instrumentos de promoci\u00f3n y mejora de la actividad comercial, artesanal y cultural, como es el caso de ferias, mercados, de origen campesino, as\u00ed como aquellas iniciativas m\u00e1s recientes relacionadas al eco y bio comercio.", "codigo_ley": "03562", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/22/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B46CA56D7CFC8D8D0525832E006ABB39?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8d60e809c3d99c060525832b007ba841?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DEVUELVE LOS APORTES DE JUBILACI\u00d3N DE FORMA PROGRESIVA A LOS ASEGURADOS DEPENDIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone devoluci\u00f3n del monto de los aportes de jubilaci\u00f3n de los trabajadores dependientes afiliados al Sistema Nacional de Pensiones el Decreto Ley 19990, aun cuando no habr\u00edan alcanzado los (20) veinte a\u0144or de aportaci\u00f3n que exige la norma como requisito indispensable para la obtenci\u00f3n de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n", "codigo_ley": "03561", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8D60E809C3D99C060525832B007BA841?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a946d846614910120525832b007ba840?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD DE LA CORDILLERA DEL AUSANGATE QUE INCLUYE LA MONTA\u0143A DE LOS SIETE COLORES COMO \u00c1REA NATURAL PROTEGIDA EN LA CATEGORIA DE SANTUARIO NACIONAL EN LAS PROVINCIAS DE CANCHIS Y QUISPICANCHIS, DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar santuario nacional con zonas de uso tur\u00edstico y recreativo la Cordillera del Ausangate, incluida la Monta\u0144a de siete colores, en las provincias de Canchis y Quispicanchis, departamento del Cusco.", "codigo_ley": "03560", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A946D846614910120525832B007BA840?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc7ea62a93cddad40525832b00699393?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA EL PLAZO PARA EL BENEFICIO TRIBUTARIO ESTABLECIDO EN LA TERCERA DISPOSICI\u201dN COMPLEMENTARIA DE LA LEY 27037, LEY DE PROMOCI\u201dN DE LA INVERSI\u201dN EN LA AMAZON\u00d5A DEL 03 DE DICIEMBRE DE 1998", "objetivo_ley": "Propone prorrogar hasta el 31 de diciembre del a\u016eo 2021 el beneficio tributario de exoneraci\u016fn del Impuesto General a las Ventas para la importaci\u016fn de bienes que se destinen al consumo en la Amazon\u016aa, establecido en la Tercera Disposici\u016fn Complementaria de la Ley 27037, Ley de Promoci\u016fn de la Inversi\u016fn en la Amazon\u016aa y sus normas modificatorias complementarias y reglamentarias.", "codigo_ley": "03559", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "L\u016fpez Vilela  Luis Humberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Becerril Rodr\u016aguez  H\u0165ctor Virgilio", "Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u016aa", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda", "Neyra Olaychea  Angel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC7EA62A93CDDAD40525832B00699393?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8e42b6cf7339a2f0525832b00699392?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE YAPATERA EN LA PROVINCIA DE MORROP\u00d3N EN EL DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Yapatera en la provincia de Morrop\u00f3n en el departamento de Piura.", "codigo_ley": "03558", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8E42B6CF7339A2F0525832B00699392?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/268c72cbf7a092c40525832a0081744b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 28451 LEY QUE CREA EL FONDO DE DESARROLLO SOCIOECONON\u00d3MICO DEL PROYECTO CAMISEA-FOCAM", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 28451-Ley que crea el Fondo de Desarrollo Socioecon\u00f3mico del Proyecto Camisea-FOCAM.", "codigo_ley": "03557", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/268C72CBF7A092C40525832A0081744B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9eba41cd9ee5b6f10525832a0081744a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL CAMBIO DE NOMENCLATURA DE LA V\u00cdA PASEO DE LA REP\u00daBLICA, DE LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA, POR LA DE \"\"LUIS BEDOYA REYES\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el cambio de nomenclatura de la V\u00eda Paseo de la Rep\u00fablica, de la provincia y departamento de Lima, por la de \"\"Luis Bedoya Reyes\"\".", "codigo_ley": "03556", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EBA41CD9EE5B6F10525832A0081744A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c9953594841386770525832a007a7da1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ATENCI\u00d3N EDUCATIVA EN LAS ZONAS ALTO ANDINAS Y DE SELVA", "objetivo_ley": "Propone promover la atenci\u00f3n educativa ininterrumpida en las zonas alto andinas y de selva, adelantando el inicio del a\u0144o escolar con la finalidad de reducir la exposici\u00f3n de los menores a las bajas temperaturas, y las enfermedades respiratorias con fatales consecuencias a causa de las heladas y el friaje en menores en edad escolar.", "codigo_ley": "03555", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgar Valdez  Elard Galo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C9953594841386770525832A007A7DA1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ddec783efab44ac30525832a007a7d9f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA UNIDAD EJECUTORA \"\"HOSPITAL DE APOYO SIHUAS\"\", EN LA PROVINCIA DE SIHUAS EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Unidad Ejecutora \"\"Hospital de Apoyo Sihuas\"\", en la provincia de Sihuas y departamento de Ancash, con la finalidad de mejorar el servicio de acceso a la salud de la poblaci\u00f3n de Sihuas.", "codigo_ley": "03554", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgar Valdez  Elard Galo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DDEC783EFAB44AC30525832A007A7D9F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b1d5824df1833d750525832a007a7d9e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL SERVICIO DE TRANSPORTE ESCOLAR PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone regular el transporte  escolar privado, disponiendo medidas para garantizar el acceso a \u00e9ste y la seguridad de los menores de edad y los padres de familia usuarios.", "codigo_ley": "03553", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B1D5824DF1833D750525832A007A7D9E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d7eb2bff53b64cb052583290075d4c8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE UN PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO A LA MICRO, PEQUE\u0143A O MEDIANA EMPRESA QUE HAN SIDO AFECTADAS POR LOS DESASTRES NATURALES Y SE ENCUENTRAN EN LAS ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, la creaci\u00f3n del Programa de Rescate Financiero, que brinde facilidades financieras a las personas naturales o jur\u00eddicas con condici\u00f3n de micro, peque\u0144a o mediana empresa, afectadas por los desastres naturales, que se encuentran en las zonas declaradas en estado de emergencia por el Fen\u00f3meno de El Ni\u0144o Costero (FEN).", "codigo_ley": "03552", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Neyra Olaychea  Angel", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D7EB2BFF53B64CB052583290075D4C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/359f1331147d163005258328007b407d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL RECONOCIMIENTO DE ANTONIA MORENO LEYVA DE C\u00c1CERES COMO HERO\u00cdNA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el reconocimiento como Hero\u00edna Nacional a Antonia Moreno Leyva De C\u00e1ceres, celebr\u00e1ndose su acci\u00f3n heroica el 13 de junio de cada a\u0144o, en conmemoraci\u00f3n a su natalicio.", "codigo_ley": "03551", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/16/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/359F1331147D163005258328007B407D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8ac10afc99f9526c05258327006e77af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1429, QUE ACTUALIZA Y FORTALECE LA GESTI\u00d3N INSTITUCIONAL DE LOS \u00d3RGANOS COLEGIADOS DEL INSTITUTO DE INVESTIGACIONES DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA (IIAP)", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1429 que actualiza y fortalece la gesti\u00f3n institucional de los \u00f3rganos colegiados del Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana (IIAP).", "codigo_ley": "03550", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8AC10AFC99F9526C05258327006E77AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2311e774ae86a0e80525832700657383?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA GARANTIZAR LA PROTECCI\u00d3N A LA MADRE GESTANTE Y AL RECI\u00c9N NACIDO EN LOS SISTEMAS DE SEGURIDAD SOCIAL DE ESSALUD Y EL SISTEMA INTEGRAL DE SALUD (SIS)", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas destinadas a garantizar la cabal protecci\u00f3n a las madres gestantes afiliadas a los sistemas de seguridad social, en el r\u00e9gimen contributivo de ESSALUD y en las diversas modalidades contributivas y semicontributivas del Seguro Integral de Salud (SIS), mediante la cobertura de atenci\u00f3n de salud para el control del embarazo, la atenci\u00f3n del parto y los cuidados posteriores a la madre y del reci\u00e9n nacido.", "codigo_ley": "03549", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2311E774AE86A0E80525832700657383?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8abac196c7b2de320525832700657382?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL R\u00c9GIMEN DE FOMENTO DEL EMPLEO PARA PERSONAS QUE ACREDITEN EL DOMINIO DE LENGUAS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIAS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone establecer el r\u00e9gimen de fomento del empleo para personas que acrediten el dominio de lenguas ind\u00edgenas u originarias del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03548", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8ABAC196C7B2DE320525832700657382?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f0c11bbfdcf0b5710525832700657380?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFUNDACI\u00d3N DE LOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS Y MODIFICA OTRAS DISPOSICIONES DE LA LEY 28094, LEY DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS", "objetivo_ley": "Propone que los partidos pol\u00edticos inscritos con inscripci\u00f3n vigente en el Registro de Organizaciones Pol\u00edticas, se reinscriban, cumpliendo nuevos requisitos previstos en la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas.", "codigo_ley": "03547", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F0C11BBFDCF0B5710525832700657380?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99514fe1a8367348052583270065737f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONSTITUYE EL R\u00c9GIMEN DE PROTECCI\u00d3N RECONOCIMIENTO Y PROMOCI\u00d3N DE LOS CONOCIMIENTOS TRADICIONALES DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone establecer el r\u00e9gimen de protecci\u00f3n, reconocimiento y promoci\u00f3n de los conocimientos, tradicionales de los Pueblos Ind\u00edgenas en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "03546", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/15/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Glave Remy  Marisa", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99514FE1A8367348052583270065737F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1685442fd962640c0525832400707b5e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 568 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL, A FIN QUE EL JUZGADO PRACTIQUE LA LIQUIDACI\u00d3N DE ALIMENTOS DEVENGADOS A PARTIR DE LA ADMISI\u00d3N DE LA DEMANDA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 568 del C\u00f3digo Procesal Civil, aprobado mediante Resoluci\u00f3n Ministerial 010-93-JUS, a fin que el Juzgado practique la liquidaci\u00f3n de alimentos devengados a partir de la admisi\u00f3n de la demanda por el \u00f3rgano jurisdiccional.", "codigo_ley": "03545", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1685442FD962640C0525832400707B5E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a8bda7454d0c6390525832300803bdc?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE REVOCA EL ACUERDO QUE REMITE LA AUT\u00d3GRAFA QUE CONDUCE A REFER\u00c9NDUM LOS PROYECTOS 3185 Y 3187 ENVIADOS POR EL PODER EJECUTIVO Y MODIFICA EL DECRETO SUPREMO DE CONVOCATORIA", "objetivo_ley": "Propone Ley que revoca el acuerdo de env\u00edo al Poder Ejecutivo de la aut\u00f3grafa que conduce a refer\u00e9ndum los proyectos 3185 y 3187 enviados por el Poder Ejecutivo y modifica el Decreto Supremo de Convocatoria.", "codigo_ley": "03544", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A8BDA7454D0C6390525832300803BDC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d95d72ec96ac41605258323007bbb65?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IDENTIFICACI\u00d3N, REGISTRO Y REMEDIACI\u00d3N DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS DE LOS R\u00cdOS DE LA CUENCA LLALLIMAYO-MELGAR, RAMIS Y COATA DEL DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la identificaci\u00f3n, registro y remediaci\u00f3n de los pasivos ambientales mineros de los r\u00edos de la cuenca Llallimayo-Melgar, Ramis y Coata del departamento de Puno.", "codigo_ley": "03543", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D95D72EC96AC41605258323007BBB65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/985958935e6a10a705258323007bbb64?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL USO Y EL ACCESO A LOS TRATAMIENTOS DE REPRODUCCI\u00d3N HUMANA ASISTIDA", "objetivo_ley": "Propone regular la utilizaci\u00f3n y el acceso integral a las t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n humana asistida por parte de la poblaci\u00f3n, as\u00ed como los requisitos m\u00ednimos que deben cumplir los centros y/o servicios de salud que las realicen.", "codigo_ley": "03542", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/985958935E6A10A705258323007BBB64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df423bf62a26d9ea0525832300765c4d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 30198, LEY QUE RECONOCE LA PREPARACI\u00d3N Y EXPENDI\u00d3 O VENTA DE BEBIDAS ELABORADAS CON PLANTAS MEDICINALES EN V\u00cdA P\u00daBICA, COMO MICROEMPRESAS GENERADORAS DE AUTOEMPLEO PRODUCTIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley 30198, Ley que reconoce la preparaci\u00f3n y expendio o venta de bebidas elaboradas con plantas medicinales en la v\u00eda p\u00fablica, como microempresas generadoras de autoempleo productivo.", "codigo_ley": "03541", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Neyra Olaychea  Angel", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Pariona Galindo  Federico", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF423BF62A26D9EA0525832300765C4D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/248d8985898e3ab00525832300765c4c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30724, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS, CORRESPONDIENTE AL A\u0143O 2018, EN EL EXTREMO REFERIDO AL MES DE OCTUBRE DEL A\u0143O 2018", "objetivo_ley": "Propone modificar el anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30724, que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u00fablica de acuerdo con el programa de actividades operacionales de las fuerzas armadas del Per\u00fa con fuerzas armadas extranjeras, correspondiente al a\u0144o 2018, en el extremo de adicionar una actividad en el mes de octubre de 2018, en el marco de lo establecido en el numeral 8) del art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03540", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/11/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/248D8985898E3AB00525832300765C4C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd7ab577a20a1e4b0525832300765c4b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROTEGE A LOS MENORES DE EDAD DE LA VIOLENCIA EN LOS ESPECT\u00c1CULOS TAURINOS Y OTROS, AS\u00cd COMO PROH\u00cdBE EL ENTRENAMIENTO Y FORMACI\u00d3N DE MENORES PARA DICHO ESPECT\u00c1CULOS", "objetivo_ley": "Propone establecer el principio del inter\u00e9s superior del ni\u0144o en las corridas de toros, peleas de gallos y afines que propicien violencia contra los animales, considerando \u00e9stos espect\u00e1culos aptos s\u00f3lo para mayores de 18 a\u0144os, no estando permitido el ingreso a los mismos a los menores de edad.", "codigo_ley": "03539", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD7AB577A20A1E4B0525832300765C4B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf7c737321b766e80525832300765c49?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA REPRESENTACI\u00d3N PARITARIA DE G\u00c9NERO PARA CARGOS PARTIDARIOS Y DE ELECCI\u00d3N POPULAR", "objetivo_ley": "Propone establecer el principio de la paridad de g\u00e9nero en la representaci\u00f3n pol\u00edtica nacional, mediante la inscripci\u00f3n de listas de candidatos a cargos partidarios y de elecci\u00f3n popular que incorporen la paridad alternada de hombres y mujeres o viceversa.", "codigo_ley": "03538", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF7C737321B766E80525832300765C49?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c6fb0ab52a32031805258322007f7fe7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29360, LEY DEL SERVICIO DE DEFENSA P\u00daBLICA, E INCORPORA LA DEFENSOR\u00cdA DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS CUANDO SE VULNEREN SUS DERECHOS COLECTIVOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal g) del art\u00edculo 3 de la Ley 29360, Ley del Servicio de Defensa P\u00fablica, e incorpora la Defensor\u00eda de los Pueblos Ind\u00edgenas.", "codigo_ley": "03537", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C6FB0AB52A32031805258322007F7FE7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8413b4b7b7ae54d405258322007f7fe5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA PLAZO A TITULARES DE AUTORIZACIONES DE RADIODIFUSI\u00d3N, A FIN DE CUMPLIR CON PAGAR EL CANON U OTRAS OBLIGACIONES ECON\u00d3MICAS Y PUEDAN OBTENER LA RENOVACI\u00d3N O RESTITUCI\u00d3N DE SUS AUTORIZACIONES PARA PRESTAR EL SERVICIO", "objetivo_ley": "Propone otorgar un plazo excepcional a fin de que las personas naturales o juridicas autorizadas para prestar el servicio de radiodifusi\u00f3n, cumplan con el pago de sus obligaciones econ\u00f3micas derivadas de la prestaci\u00f3n de servicios de radiodifusi\u00f3n, a efectos de obtener la renovaci\u00f3n o la restituci\u00f3n de sus autorizaciones.", "codigo_ley": "03536", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8413B4B7B7AE54D405258322007F7FE5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f8216c78026130ca05258322007f7fe3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY SOBRE PROTECCI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO DE LOS BOSQUES PARA ASEGURAR LA SOSTENIBILIDAD FORESTAL", "objetivo_ley": "Propone ley sobre protecci\u00f3n, recuperaci\u00f3n y mejoramiento de los bosques para asegurar la sostenibilidad forestal.", "codigo_ley": "03535", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F8216C78026130CA05258322007F7FE3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e275f079862773f20525832200531320?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/CIUDAD DE QUITO,REP\u00daBLICA DEL ECUADOR", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente de la Rep\u00fablica a salir del territorio nacional del 25 al 26 de octubre de 2018, con el objeto de viajar a la ciudad de Quito, Rep\u00fablica del Ecuador, donde efectuar\u00e1 una Visita de Estado y se llevar\u00e1 a cabo el Encuentro Presidencial y XII Gabinete Binacional de Ministros del Per\u00fa y Ecuador.", "codigo_ley": "03534", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/10/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E275F079862773F20525832200531320?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/628adfc05cee67b105258321007dc2c2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA EJECUCI\u00d3N HUMANITARIA DE LA PENA", "objetivo_ley": "Propone establecer la modalidad de Ejecuci\u00f3n Humanitaria de la Pena, con el fin de tutelar la dignidad, integridad f\u00edsica, mental y salud de los adultos mayores y de las personas con discapacidad severa permanente, que se encuentran con pena privativa de la libertad.", "codigo_ley": "03533", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Vergara Pinto  Edwin", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/628ADFC05CEE67B105258321007DC2C2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd829b30a9c0cefb05258321007dc2c1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA APROBACI\u00d3N Y EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO TREN DE LA COSTA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del Proyecto Tren de la Costa, cuyo \u00e1mbito de influencia incluye a las regiones de Ica, Lima, Ancash, La Libertad, Lambayeque y  Piura, en el marco de la legislaci\u00f3n vigente.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo del 25.09.2018 n\u00fam. anterior 3345/2013-CR)", "codigo_ley": "03532", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD829B30A9C0CEFB05258321007DC2C1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a7bc15f01796c5e005258321007dc2c0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N A LA MOMIA ICHIKNUNA, UBICADO EN EL DISTRITO DE CARAZ, PROVINCIA DE HUAYLAS, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el reconocimiento como patrimonio cultural de la naci\u00f3n a la momia Ichiknuna, ubicado en el distrito de Caraz, provincia de Huaylas, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "03531", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A7BC15F01796C5E005258321007DC2C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a763e4a767fc4c305258321007dc2bf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL, LA DECLARATORIA DE LA CATARATA DE HORNILLOS, UBICADA EN EL DISTRITO DE MORO, PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH, COMO PATRIMONIO NATURAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional, declaratoria de la Catarata de Hornillos, ubicada en el distrito de Moro, provincia del Santa, departamento de Ancash, como patrimonio natural de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03530", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A763E4A767FC4C305258321007DC2BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/85519156ea2e8ade05258321007dc2be?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL ACCESO AL SISTEMA DE SEGURIDAD SOCIAL EN SALUD Y PENSIONES DE LOS PRESTADORES DE SERVICIO DE TRANSPORTE P\u250cBLICO ESPECIAL DE PASAJEROS EN VEH\u2550CULOS MENORES-MOTOTAXI", "objetivo_ley": "Propone el acceso al sistema de seguridad social en salud y pensiones de los prestadores de servicio de transporte p\u00b7blico especial de pasajeros en veh\u0112culos menores-mototaxi.", "codigo_ley": "03529", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u2534lvarez  Gladys Griselda", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00dfn", "El\u0112as \u2534valos  Miguel \u2534ngel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00dfrtires", "Ananculi G\u00bemez  Betty Gladys", "Segura Izquierdo  C\u0137sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/85519156EA2E8ADE05258321007DC2BE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00ben de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6a90dcaa1ef8381605258321007dc2bd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 25129, AMPLIANDO LA ASIGNACI\u00d3N FAMILIAR PARA TRABAJADORES CON HIJOS CON DISCAPACIDAD SEVERA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo  2 de la Ley 25129, ampliando el beneficio de asignaci\u00f3n familiar establecido en dicha norma, a los trabajadores que tienen a su cargo uno o m\u00e1s hijos con discapacidad severa sin l\u00edmite de edad.", "codigo_ley": "03528", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6A90DCAA1EF8381605258321007DC2BD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/900491ffa9d299ea05258321007dc2bc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27795, LEY DE DEMARCACI\u00d3N Y ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27795, Ley de Demarcaci\u00f3n y Organizaci\u00f3n Territorial.", "codigo_ley": "03527", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Neyra Olaychea  Angel", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/900491FFA9D299EA05258321007DC2BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/982eb805782a2d5705258321007dc2bb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA PARA PROMOVER LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica para promover los derechos de las personas con discapacidad.", "codigo_ley": "03526", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Neyra Olaychea  Angel", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/982EB805782A2D5705258321007DC2BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28ed4097583beccd05258321007dc2ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 14 DE LA LEY 27506, LEY DE CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14 de la Ley 27506 Ley de Canon, que incorpora el Canon Forestal.", "codigo_ley": "03525", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Saavedra Vela  Esther", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28ED4097583BECCD05258321007DC2BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e3e53ca9de64552c05258321007dc2b9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 27795, LEY DE DEMARCACI\u00d3N Y ORGANIZACI\u00d3N TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27795, Ley de Demarcaci\u00f3n y Organizaci\u00f3n Territorial.", "codigo_ley": "03524", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/09/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E3E53CA9DE64552C05258321007DC2B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72f82c8bbb6c11800525831d007be836?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DEL ENFOQUE DE EDUCACION EMOCIONAL Y SOCIAL EN LOS CONTENIDOS CURRICULARES DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la incorporaci\u00f3n del enfoque de educaci\u00f3n emocional y social en los contenidos curriculares de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular en beneficio de los estudiantes, ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes para dotarles de conocimientos, habilidades y actitudes necesarias para la identificaci\u00f3n y el buen manejo de las emociones en situaciones.", "codigo_ley": "03523", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72F82C8BBB6C11800525831D007BE836?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c042e0a925d82fe10525831d0073fe11?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u2550CULOS DE LA LEY DE CREACI\u00cbN DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL INTERCULTURAL DE QUILLABAMBA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00ddculos 1, 3, y 4 de la Ley 29620, Ley que crea la Universidad Nacional Intercultural de Quillabamba", "codigo_ley": "03522", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Cruz T\u00davez  Luz Rebeca", "Espinoza Cruz  Marisol", "Acu\u02dda N\u02d9\u02ddez  Richard Frank", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C042E0A925D82FE10525831D0073FE11?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce737091a66005f10525831d0073fe10?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL SISTEMA DE ADHESI\u00d3N BIOM\u00c9TRICA EN SUSTITUCI\u00d3N DE LA VERIFICACI\u00d3N DE FIRMAS PARA LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LOS CIUDADANOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculo 5, 6, 8, 10, 11, 22, 34, 41 de la Ley 26300, Ley de los Derechos de Participaci\u00f3n y Control Ciudadanos, el literal o) del art\u00edculo 7 de la Ley 26497, Ley Org\u00e1nica del Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil los literales b) y d) del art\u00edculo 88 , los art\u00edculos 90, 91, 92, 93, 94, 115 y literal a) del art\u00edculo 385 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, el numeral 4) del art\u00edculo 11 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, el art\u00edculo 9 de la Ley 27795, Ley de Demarcaci\u00f3n y Organizaci\u00f3n Territorial, y los art\u00edculos 5, 7, 8 y 17, y la primera disposici\u00f3n transitoria de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas.", "codigo_ley": "03521", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/05/2018", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE737091A66005F10525831D0073FE10?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c21d4a6ce984c3e40525831d0073fe0e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA INCORPORAR NUEVO SUPUESTO DE CANCELACI\u00d3N Y DECLARATORIA DE ILEGALIDAD DE ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS POR CONDUCTAS FRAUDULENTAS Y ANTIDEMOCR\u00c1TICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 13 y 14 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, de tal forma que se puedan incorporar entre las causales que permiten la cancelaci\u00f3n de la inscripci\u00f3n en el Registro de Organizaciones Pol\u00edticas por conducta antidemocr\u00e1tica y la declaratoria de ilegalidad de una organizaci\u00f3n pol\u00edtica; la entrega de informaci\u00f3n o documentaci\u00f3n fraudulenta durante el proceso de inscripci\u00f3n de una organizaci\u00f3n pol\u00edtica.", "codigo_ley": "03520", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/05/2018", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C21D4A6CE984C3E40525831D0073FE0E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5220e4e78eaab1a70525831d0062a6ce?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA  ORLANDO VEL\u00c1SQUEZ BENITES", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VEL\u00c1SQUEZ BENITES, por la presunta comisi\u00f3n del delito de organizaci\u00f3n criminal, previsto en el art\u00edculo 317 del C\u00f3digo Penal", "codigo_ley": "03519", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5220E4E78EAAB1A70525831D0062A6CE?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/742b6965dc60bc640525831d0062a6cd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA ORLANDO VEL\u00c1SQUEZ BENITES", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VEL\u00c1SQUEZ BENITES, por la presunta comisi\u00f3n del delito de cohecho pasivo espec\u00edfico, previsto en el art\u00edculo 395 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03518", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/742B6965DC60BC640525831D0062A6CD?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09bc3ed4b952df500525831d0062a6cc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA ORLANDO VEL\u00c1SQUEZ BENITES", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura ORLANDO VEL\u00c1SQUEZ BENITES, por haber cometido infracci\u00f3n a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en sus art\u00edculos 39, 44, 150 y 154.", "codigo_ley": "03517", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09BC3ED4B952DF500525831D0062A6CC?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5594ae5bdb4dd08c0525831d0062a6cb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA GUIDO C\u00c9SAR AGUILA GRADOS", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO C\u00c9SAR AGUILA GRADOS, por la presunta comisi\u00f3n del delito de organizaci\u00f3n criminal, previsto en el art\u00edculo 317 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03516", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5594AE5BDB4DD08C0525831D0062A6CB?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3f2f5dd83f6c8ed0525831d0062a6ca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA GUIDO C\u00c9SAR AGUILA GRADOS", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO C\u00c9SAR AGUILA GRADOS, por la presunta comisi\u00f3n del delito de patrocinio ilegal, previsto en el art\u00edculo 385 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03515", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3F2F5DD83F6C8ED0525831D0062A6CA?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da763da9c25190d30525831d0062a6c9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INHABILITA POR DIEZ A\u00d1OS PARA EL EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA GUIDO C\u00c9SAR AGUILA GRADOS", "objetivo_ley": "Propone INHABILITAR por diez a\u00f1os para el ejercicio de la funci\u00f3n p\u00fablica al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO C\u00c9SAR AGUILA GRADOS, por haber cometido infracci\u00f3n a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en sus art\u00edculos 39, 44, 150 y 154", "codigo_ley": "03514", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA763DA9C25190D30525831D0062A6C9?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fcfcc03deb7a48970525831d0062a6c8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA GUIDO C\u00c9SAR AGUILA GRADOS", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura GUIDO C\u00c9SAR AGUILA GRADOS, por haber cometido infracci\u00f3n a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en sus art\u00edculos 39, 44, 150 y 154.", "codigo_ley": "03513", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCFCC03DEB7A48970525831D0062A6C8?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0258462e6f2fb5310525831d0062a6c7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA JULIO ATILIO GUTI\u00c9RREZ PEBE", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTI\u00c9RREZ PEBE, por la presunta comisi\u00f3n del delito de organizaci\u00f3n criminal, previsto en el art\u00edculo 317 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03512", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0258462E6F2FB5310525831D0062A6C7?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16f01b8f1c8991d90525831d0062a6c6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA JULIO ATILIO GUTI\u00c9RREZ PEBE", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTI\u00c9RREZ PEBE, por la presunta comisi\u00f3n del delito de cohecho pasivo espec\u00edfico, previsto en el art\u00edculo 395 del C\u00f3digo Penal", "codigo_ley": "03511", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16F01B8F1C8991D90525831D0062A6C6?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6950f90302a002bc0525831d0062a6c5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INHABILITA POR DIEZ A\u00d1OS PARA EL EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA JULIO ATILIO GUTI\u00c9RREZ PEBE", "objetivo_ley": "Propone INHABILITAR por diez a\u00f1os para el ejercicio de la funci\u00f3n p\u00fablica al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTI\u00c9RREZ PEBE, por haber cometido infracci\u00f3n a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en sus art\u00edculos 39, 44, 150 y 154", "codigo_ley": "03510", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6950F90302A002BC0525831D0062A6C5?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/039206d0bf8975b80525831d0062a6c4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE AL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA JULIO ATILIO GUTI\u00c9RREZ PEBE", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura JULIO ATILIO GUTI\u00c9RREZ PEBE, por haber cometido infracci\u00f3n a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en sus art\u00edculos 39, 44, 150 y 154.", "codigo_ley": "03509", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/039206D0BF8975B80525831D0062A6C4?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9e5409726de2a9440525831d0062a6c3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA SERGIO IV\u00c1N NOGUERA RAMOS", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura SERGIO IV\u00c1N NOGUERA RAMOS, por la presunta comisi\u00f3n del delito de organizaci\u00f3n criminal, previsto en el art\u00edculo 317 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03508", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9E5409726DE2A9440525831D0062A6C3?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/703a09239da500400525831d0062a6c2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL EX CONSEJERO DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA SERGIO IV\u00c1N NOGUERA RAMOS", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura SERGIO IV\u00c1N NOGUERA RAMOS, por la presunta comisi\u00f3n del delito de patrocinio ilegal, previsto en el art\u00edculo 385 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03507", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/703A09239DA500400525831D0062A6C2?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/29231ed26ac54a680525831d0062a6c1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE AL EX CONSEJERO  DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA SERGIO IV\u00c1N NOGUERA RAMOS", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR al ex consejero del Consejo Nacional de la Magistratura SERGIO IV\u00c1N NOGUERA RAMOS, por haber cometido infracci\u00f3n a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en sus art\u00edculos 39, 44, 150 y 154.", "codigo_ley": "03506", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/29231ED26AC54A680525831D0062A6C1?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72edb58a2c37e8a20525831d0062a6c0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL VOCAL SUPREMO C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el vocal supremo C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI, por la presunta comisi\u00f3n del delito de organizaci\u00f3n criminal, previsto en el art\u00edculo 317 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03505", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72EDB58A2C37E8A20525831D0062A6C0?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38c25f2eb3e304c50525831d0062a6bf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL VOCAL SUPREMO C\u00c9SAR HINOSTROZA", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el vocal supremo C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI, por la presunta comisi\u00f3n del delito de negociaci\u00f3n incompatible, previsto en el art\u00edculo 399 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03504", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38C25F2EB3E304C50525831D0062A6BF?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a34fb4c3247bc5010525831d0062a6be?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL VOCAL SUPREMO C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR a la formaci\u00f3n de causa contra el vocal supremo C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI, por la presunta comisi\u00f3n del delito de tr\u00e1fico de influencias, previsto en el art\u00edculo 400 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03503", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A34FB4C3247BC5010525831D0062A6BE?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc24a9b4cd8f5b150525831d0062a6bd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DECLARA HABER LUGAR A LA FORMACI\u00d3N DE CAUSA CONTRA EL VOCAL SUPREMO C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI", "objetivo_ley": "Propone declarar HABER LUGAR  a la formaci\u00f3n de causa contra el vocal supremo C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI, por la presunta comisi\u00f3n del delito de patrocinio ilegal, previsto en el art\u00edculo 385 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "03502", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC24A9B4CD8F5B150525831D0062A6BD?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7aecaa1f455e09780525831d0062a6bc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE INHABILITA POR DIEZ A\u0143OS PARA EL EJERCICIO DE LA FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA AL VOCAL SUPREMO C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI", "objetivo_ley": "Propone INHABILITAR por diez a\u0144os para el ejercicio de la funci\u00f3n p\u00fablica al vocal supremo C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI, por haber cometido infracci\u00f3n a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en sus art\u00edculos 39, 44, 138, 146, 139.2 y 139.3.", "codigo_ley": "03501", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7AECAA1F455E09780525831D0062A6BC?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43b0fe332750f3870525831d0062a6bb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE DESTITUYE DEL CARGO DE VOCAL SUPREMO AL SE\u0143OR C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI", "objetivo_ley": "Propone DESTITUIR del cargo de vocal supremo al se\u0144or C\u00c9SAR HINOSTROZA PARIACHI, por haber cometido infracci\u00f3n a la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica en sus art\u00edculos 39, 44, 138, 146, 139.2 y 139.3.", "codigo_ley": "03500", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43B0FE332750F3870525831D0062A6BB?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b7b8fa43b04f6c9b0525831c007c5358?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 491 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL Y ESTABLECE CRITERIOS RELATIVOS AL CUMPLIMIENTO DE LOS FINES DE LA PENA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 491 del C\u00f3digo Procesal Penal, establece criterios relativos al cumplimiento de los fines de la pena.", "codigo_ley": "03499", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B7B8FA43B04F6C9B0525831C007C5358?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4fe932a45cd6215b0525831c007c5357?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE DEMOCRATIZA Y LEGITIMA LA ELECCI\u00d3N DEL FISCAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 158 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que democratiza y legitima la elecci\u00f3n el Fiscal de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03498", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4FE932A45CD6215B0525831C007C5357?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0814f296f28345300525831c007c5356?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ART\u00cdCULO 158 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA, QUE REGULA LA ELECCI\u00d3N DEL FISCAL DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 158 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, que regula la elecci\u00f3n del Fiscal de la Naci\u00f3n.", "codigo_ley": "03497", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0814F296F28345300525831C007C5356?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3b60dc37310c1460525831c007390d3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 5 DEL DECRETO SUPREMO 001-2012-MIMP, DECRETO SUPREMO QUE APRUEBA EL \"\"PLAN NACIONAL DE ACCI\u00d3N POR LA INFANCIA Y LA ADOLESCENCIA-PNIA 2012-2021 Y CONSTITUYE COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL ENCARGADA DE SU IMPLEMENTACI\u00d3N, ELEVADO A RANGO DE LEY MEDIANTE LEY 30362", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer p\u00e1rrafo del art\u00edculo 5 del Decreto Supremo 001-2012-MIMP, que aprueba el Plan Nacional de Acci\u00f3n por la Infancia y la Adolescencia-PNNAIA 2012-2021 y constituye la Comisi\u00f3n Multisectorial encargada de su implementaci\u00f3n, elevado a rango de ley mediante Ley 30362.", "codigo_ley": "03496", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3B60DC37310C1460525831C007390D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0a66be94d6e75320525831c007390d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DEL PROGRAMA DE INVESTIGACI\u00d3N EN EL CULTIVO DEL CAF\u00c9 DEL INSTITUTO NACIONAL DE INNOVACI\u00d3N AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el desarrollo de la productividad, sostenibilidad econ\u00f3mica y competitividad del cultivo del caf\u00e9 a trav\u00e9s del Programa de Investigaci\u00f3n en el Cultivo de Caf\u00e9 del Instituto Nacional de Innovaci\u00f3n Agraria adscrita al Ministerio de Agricultura y Riego.", "codigo_ley": "03495", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0A66BE94D6E75320525831C007390D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd190112e875ddae0525831c007390d0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1077 DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA EL PROGRAMA DE COMPENSACIONES PARA LA COMPETITIVIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1077, norma que crea el Programa de Compensaci\u00f3n para la Competitividad, estableciendo un plazo de veigencia permanente como Unidad Ejecutora del Ministerio de Agricultura y Riego.", "codigo_ley": "03494", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD190112E875DDAE0525831C007390D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89a5727473ec6c7e0525831c006004b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA E INCORPORA LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS Y AFROPERUANOS EN EL PROCEDIMIENTO LEGISLATIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 35 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, e incorpora la participaci\u00f3n de los Pueblos Ind\u00edgenas y Afroperuanos en el procedimiento legislativo.", "codigo_ley": "03493", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89A5727473EC6C7E0525831C006004B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f29be60c55dc5440525831c006004b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELEVA A RANGO DE LEY LA DECLARACI\u00d3N DE NACIONES UNIDAS SOBRE DERECHOS DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS", "objetivo_ley": "Propone elevar a rango de Ley de la Rep\u00fablica, los 46 art\u00edculos de la Declaraci\u00f3n de las Naciones Unidas sobre los derechos de los Pueblos Ind\u00edgenas aprobado en el Sexag\u00e9simo primer per\u00edodo de sesiones de la Asamblea General de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU).", "codigo_ley": "03492", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F29BE60C55DC5440525831C006004B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d244be10aba1ce40525831c006004b2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728, 276 A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL R\u00c9GIMEN CAS, EN LAS UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone incorporaci\u00f3n al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral y 276, Ley de Bases de la Carrera Administrativa y de Remuneraciones del Sector P\u00fablico, seg\u00fan corresponda, a los trabajadores que actualmenete vienen laborando bajo el R\u00e9gimen de Contrato Administrativo de Servicios-CAS, en las universidades p\u00fablicas del pa\u00eds.", "codigo_ley": "03491", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D244BE10ABA1CE40525831C006004B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d599cf52b2e01f40525831c006004b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 31 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, A FIN DE PROHIBIR LA ELECCI\u00d3N DE AFINES DE LAS AUTORIDADES POL\u00cdTICAS SALIENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 31 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de prohibir la elecci\u00f3n de afines de las autoridades pol\u00edticas salientes.", "codigo_ley": "03490", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D599CF52B2E01F40525831C006004B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2295bd2c6d20a86b0525831c006004b0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE QUE LOS REVOCADOS POR OMISI\u00d3N DE PRESTACI\u00d3N DE ALIMENTOS PUEDAN RECOBRAR LA LIBERTAD AUTOMATICAMENTE PREVIA CANCELACI\u00d3N DE LA REPARACI\u00d3N CIVIL EXCLUY\u00c9NDOSE EN LOS CASOS DE REINCIDENCIA", "objetivo_ley": "Propone incluir el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 52 del Decreto Legislativo 635 del C\u00f3digo Penal, con la finalidad que las personas revocadas por el delito de Omisi\u00f3n de Prestaci\u00f3n de Alimentos puedan recobrar su libertad siempre y cuando paguen la totalidad de la reparaci\u00f3n civil a fin de ayudar a otros hijos alimentistas que mantiene en otros hogares.", "codigo_ley": "03489", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2295BD2C6D20A86B0525831C006004B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/356626cdc776cec70525831c006004af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL \u00daLTIMO P\u00c1RRAFO DEL ART\u00cdCULO 186 DEL C\u00d3DIGO PENAL REFERIDA AL HURTO AGRAVADO CUANDO EL AGENTE ADIESTRA, UTILIZA U OBLIGA A MENORES DE EDAD A COMETER ACTOS DELICTIVOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 186 del C\u00f3digo Penal referido a sancionar la conducta de las personas que adiestran, utilizan u obligan a un menor de edad para delinquir.", "codigo_ley": "03488", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/356626CDC776CEC70525831C006004AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09de8c42ffede7830525831c000c9e31?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE, PROMUEVE Y REGULA EL CONCURSO P\u00daBLICO DE PROYECTOS ARQUITECT\u00d3NICOS Y URBAN\u00cdSTICOS PARA OBRAS P\u00daBLICAS DE IMPACTO URBANO RELEVANTE", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone, promueve y regula el Concurso P\u00fablico de Proyectos Arquitect\u00f3nicos y Urban\u00edsticos, para obras p\u00fablicas de impacto urbano relevante, en todas las instituciones del Estado de todos los niveles de gobierno.", "codigo_ley": "03487", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09DE8C42FFEDE7830525831C000C9E31?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b6ddbf0d6bbe02cf0525831c000c9e30?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 17 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1442, DECRETO LEGISLATIVO DE LA GESTI\u00d3N FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR P\u00daBLICO, PARA INCLUIR LOS PAGOS O BENEFICIOS OBTENIDOS MEDIANTE NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 17\u00b0 del Decreto Legislativo 1442, Decreto Legislativo de la Gesti\u00f3n Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector P\u00fablico, para incluir los pagos o beneficicos obtenidos mediante negociaci\u00f3n colectiva.", "codigo_ley": "03486", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Saavedra Vela  Esther", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B6DDBF0D6BBE02CF0525831C000C9E30?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d5a378624fe858e0525831c000c9e2f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL, E INCORPORA EL ART\u00cdCULO 400-A, SOBRE TR\u00c1FICO DE INFLUENCIAS ESPEC\u00cdFICO DE LA FUNCI\u00d3N JUDICIAL Y FISCAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 400-A al C\u00f3digo Penal para que magistrados y fiscales que realicen tr\u00e1fico de influencias sean sancionados de forma espec\u00edfica, teniendo en cuenta su condici\u00f3n de funcionario como operadores de justicia.", "codigo_ley": "03485", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D5A378624FE858E0525831C000C9E2F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0334f1bb5d1814eb0525831c000c9e2e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO CIVIL, EN EL ART\u00cdCULO 2001\u00b0 INCISO 1, EN CUANTO A LA IMPRESCRIPTIBILIDAD DE LAS EJECUTORIAS PROVENIENTES DE DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N DE FUNCIONARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2001 del C\u00f3digo Civil, referente a los plazos de prescripci\u00f3n.", "codigo_ley": "03484", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0334F1BB5D1814EB0525831C000C9E2E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27746c1f2b00391d0525831b006433a1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1 DE LA LEY 28667, LEY QUE DECLARA DE REVERSI\u00d3N DE PREDIOS R\u00daSTICOS AL DOMINIO DEL ESTADO, ADJUDICADOS A T\u00cdTULO ONEROSO, CON FINES AGRARIOS, OCUPADOS POR ASENTAMIENTOS HUMANOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 28667, Ley que declara la reversi\u00f3n de predios r\u00fasticos al dominio del Estado, adjudicados a t\u00edtulo oneroso, con fines agrarios, ocupados por asentamientos humanos.", "codigo_ley": "03483", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27746C1F2B00391D0525831B006433A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95e843cfc65734cc0525831b006433a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CONVOCA A ELECCIONES GENERALES EL 2019", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento del proceso democr\u00e1tico y la recuperaci\u00f3n de la institucionalidad estatal, mediante la convocatoria de elecciones generales que permitan la renovaci\u00f3n de autoridades legitimadas por la ciudadan\u00eda.", "codigo_ley": "03482", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95E843CFC65734CC0525831B006433A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/46c01873028532a00525831b0064339f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LOS EST\u00c1NDARES M\u00cdNIMOS DE CALIDAD PARA LA ADQUISICI\u00d3N DE ALIMENTOS, COSM\u00c9TICOS Y DE LIMPIEZA POR LAS ENTIDADES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone establecer los est\u00e1ndares m\u00ednimos de calidad para la adquisici\u00f3n de alimentos, cosm\u00e9ticos y de limpieza por las entidades del Estado, como una forma de prevenci\u00f3n de la salud p\u00fablica.", "codigo_ley": "03481", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/46C01873028532A00525831B0064339F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/70ca8b2d7bf570350525831a007bcb4b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA AMPLIACI\u00d3N Y MODERNIZACI\u00d3N DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL \"\"JOS\u00c9 ABELARDO QUI\u0143ONES GONZ\u00c1LES\"\" EN LA PROVINCIA DE CHICLAYO, DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional \"\"Jos\u00e9 Abelardo Qui\u0144ones Gonz\u00e1les\"\" en la proviincia de Chiclayo, departamento de Lambayeque, a fin de mejorar la conectividad a\u00e9rea nacional e impulsar la actividad tur\u00edstica y econ\u00f3mica de la regi\u00f3n Lambayeque.", "codigo_ley": "03480", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/70CA8B2D7BF570350525831A007BCB4B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/70a0e020dfa83ff80525831a007bcb4a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 31, 33 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 31 y 33 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, tiene como objetivo transparentar las decisiones administrativas y financieras del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03479", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/70A0E020DFA83FF80525831A007BCB4A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9e10ef1fcc355ed70525831a007bcb49?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 66 DE LA LEY 28237, C\u00d3DIGO PROCESAL CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 66 de la Ley 28237, C\u00f3digo Procesal Constitucional, pretende regular de manera adecuada el proceso de acci\u00f3n de cumplimiento.", "codigo_ley": "03478", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9E10EF1FCC355ED70525831A007BCB49?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6ca0641276707ba50525831a00746410?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 29533,LEY QUE IMPLEMENTA MECANISMOS PARA LA DELIMITACI\u00d3N TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley 29533, Ley que implementa mecanismos para la delimitaci\u00f3n territorial", "codigo_ley": "03477", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6CA0641276707BA50525831A00746410?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5528ad9ae0f93d8c0525831a0074640f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MEJORA LA SEGURIDAD VIAL EN EL SECTOR SERPENT\u00cdN DE PASAMAYO DE LA RED VIAL N\u1e1e 5 TRAMO ANC\u00d3N-HUACHO-PATIVILCA", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones para mejorar la seguridad vial en el sector serpent\u00edn de pasamayo, con la finalidad de proteger la vida de los usuarios que transitan por la red vial Nro.5 tramo Anc\u00f3n-Huacho-Pativilca de la carretera Panamericana Norte.", "codigo_ley": "03476", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Saavedra Vela  Esther", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5528AD9AE0F93D8C0525831A0074640F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/451c0580f843c8fa0525831a00736885?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442, SOBRE LA GESTI\u00d3N FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1442, sobre la Gesti\u00f3n Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector P\u00fablico.", "codigo_ley": "03475", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/02/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/451C0580F843C8FA0525831A00736885?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c65d447dd1d183405258319007e1fba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA COMISI\u00d3N MULTISECTORIAL, PARA LOGRAR EL SANEAMIENTO ADMINISTRATIVO, ECON\u00d3MICO Y DE CRISIS SOCIAL DE LAS EMPRESAS AZUCARERAS EN LAS REGIONES DE LAMBAYEQUE Y LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone crear una Comisi\u00f3n Multisectorial para lograr el saneamiento administrativo, econ\u00f3mico y de crisis social de las empresas azucareras en las regiones de Lambayeque y La Libertad.", "codigo_ley": "03474", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C65D447DD1D183405258319007E1FBA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5940e6e97d8189ca05258319007e1fb9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO ENTRE EL GOBIERNO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LA ORGANIZACI\u00d3N DE LAS NACIONES UNIDAS PARA LA ALIMENTACI\u00d3N Y LA AGRICULTURA RELATIVO A LA CELEBRACI\u00d3N DE LA 30 CONSULTA T\u00c9CNICA ENTRE ORGANIZACIONES REGIONALES DE PROTECCI\u00d3N FITOSANITARIA DE LA CONVENCI\u00d3N INTERNACIONAL DE PROTECCI\u00d3N FITOSANITARIA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica, el \"\"Acuerdo entre el Gobierno de la Rep\u00fablica del Per\u00fa y la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura relativo a la celebraci\u00f3n de la 30 Consulta T\u00e9cnica entre Organizaciones Regionales de Protecci\u00f3n Fitosanitaria de la Convenci\u00f3n Internacional de Protecci\u00f3n Fitosanitaria\"\"", "codigo_ley": "03473", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/01/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5940E6E97D8189CA05258319007E1FB9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25644c922c0d7cdc05258319006085bf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO DEL VRAEM UBICADO EN EL DISTRITO DE PICHARI, PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N, DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del aeropuerto del VRAEM ubicado en el distrito de Pichari, provincia de La Convenci\u00f3n, departamento del Cusco.", "codigo_ley": "03472", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "10/01/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Galarreta Velarde  Luis Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25644C922C0D7CDC05258319006085BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
