{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6cf78fb789129bc30525803e007721fe?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO 37/MODIFICA INCISO 4) DEL....", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 4) del art\u00edculo 37 del Reglamento del Congreso, en lo que se refiere al r\u00e9gimen de los Grupos Parlamentarios.", "codigo_ley": "00351", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6CF78FB789129BC30525803E007721FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab5f16b393beb7770525803e007721f3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DEL SISTEMA FINANCIERO Y DEL SISTEMA DE SEGUROS Y ORG\u00c1NICA DE LA SUPERINTENDENCIA DE BANCA Y SEGUROS Y LA LEY GENERAL DE COOPERATIVAS PARA INCLUIR PRECISIONES SOBRE LA REGULACI\u00d3N Y SUPERVISI\u00d3N DE LAS COOPERATIVAS DE AHORRO Y CR\u00c9DITO", "objetivo_ley": "Propone sustituir la Vig\u00e9simo Cuarta Disposici\u00f3n Final y Complementaria de la Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendencia de Banca y Seguros, Ley 26702", "codigo_ley": "00350", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB5F16B393BEB7770525803E007721F3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/25a869167ad07a650525803e007721d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UNA REGLA PARA LA MODIFICACI\u00d3N DEL IMPUESTO PREDIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 del Decreto Supremo 156-2004-EF, Texto \u00danico Ordenado de la Ley de Tributaci\u00f3n Municipal, que establece una regla para la modificaci\u00f3n del impuesto predial.", "codigo_ley": "00349", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/25A869167AD07A650525803E007721D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4aa8e68cf939cbc80525803e005ee0e5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 108-B, 121, 121-B, 122,/PROTECCI\u00d3N FRENTE A LA VIOLENCIA CONTRA LA MUJER", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos del C\u00f3digo Penal, de la Ley 30364, ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar, y del C\u00f3digo de los Ni\u00f1os y Adolescentes, con la finalidad de mejorar la protecci\u00f3n penal frente a los delitos de feminicidio, lesiones graves y lesiones leves, as\u00ed como hacer m\u00e1s eficaz los mecanismos, medidas y pol\u00edticas de prevenci\u00f3n, persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n de los casos de violencia de g\u00e9nero en nuestro pa\u00eds.", "codigo_ley": "00348", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AA8E68CF939CBC80525803E005EE0E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9cd6e47ca0643c6c0525803e005ee0e3?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 121-A,122/INCREMENTA LAS PENAS POR MALTRATO F\u00cdSICO Y/O PSICOL\u00d3GICO CONTRA NI\u0143AS, NI\u0143OS Y ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone incrementar las penas contenidas en los art\u00edculos 121-A y 122 del C\u00f3digo Penal, referido a los delitos de lesiones graves y lesiones leves cuando la v\u00edctima sea menor de edad, persona de la tercera edad o con discapacidad.", "codigo_ley": "00347", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/30/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CD6E47CA0643C6C0525803E005EE0E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbcce9841c8f923c0525803e0055792d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL DESARROLLO ECON\u00d3MICO SOCIAL DE LA PROVINCIA DE COTABAMBAS Y LAS COMUNIDADES DEL DISTRITO DE PROGRESO, PROV. GRAU, ZONA DE INFLUENCIA DEL PROYECTO MINERO \"\"LAS BAMBAS\"\", APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el desarrollo econ\u00f3mico social de la provincia de Cotabambas y las comunidades del distrito de Progreso, provincia Grau, zona de influencia del proyecto Minero Las Bambas, en el departamento de Apur\u00edmac.", "codigo_ley": "00346", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBCCE9841C8F923C0525803E0055792D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e68ad10358da24710525803e0055792a?OpenDocument", "estado_ley": "Rechazado de Plano", "titulo_ley": "LEY QUE AUMENTA LA ASIGNACI\u00d3N M\u00cdNIMA-FONCOMUN A 16 UIT", "objetivo_ley": "Propone Ley que aumenta la asignaci\u00f3n m\u00ednima-FONCOMUN a 16 UIT.", "codigo_ley": "00345", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E68AD10358DA24710525803E0055792A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7fe69f0ddf4ce540525803d007ac785?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTITUYE LA AUTONOM\u00d5A A LA UNIDAD DE INTELIGENCIA FINANCIERA-UIF PER\u0155\"\"", "objetivo_ley": "Propone Ley que restituye la autonom\u016aa a la Unidad de Inteligencia Financiera-UIF PER\u0155.", "codigo_ley": "00344", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Ar\u0160oz Fern\u0160ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u016aa", "De Belaunde De C\u0160rdenas  Alberto", "Olaechea \u0143lvarez Calder\u016fn  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "D\u0160vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u0165lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7FE69F0DDF4CE540525803D007AC785?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Descentralizaci\u016fn  Regionalizaci\u016fn  Gobiernos Locales y Modernizaci\u016fn de la Gesti\u016fn del Estado", " Comisi\u016fn de Econom\u016aa  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/de4d5e445fbc20a20525803d00746f60?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA DISCRIMINACI\u00d3N REMUNERATIVA ENTRE HOMBRES Y MUJERES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 26772, modificada por la Ley 27270, Ley contra Actos de Discriminaci\u00f3n, a efectos de garantizar la igualdad de trato remunerativo entre hombres y mujeres.", "codigo_ley": "00343", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DE4D5E445FBC20A20525803D00746F60?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/843effb294a6a9430525803d00746f3a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.161/ELIMINA EL REQUISITO DE ABOGADO PARA SER ELEGIDO DEFENSOR DEL PUEBLO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 161 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, tiene por objeto modificar los requisitos de acceso al cargo de Defensor del Pueblo.", "codigo_ley": "00342", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/843EFFB294A6A9430525803D00746F3A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c1e72152ee02c4480525803d006aa12c?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PROGRAMA DE PROMOCI\u00d3N DE CORREDORES Y CIRCUITOS TUR\u00cdSTICOS SOSTENIBLES", "objetivo_ley": "Propone Ley que crea el programa de promoci\u00f3n de corredores y circuitos tur\u00edsticos sostenibles.", "codigo_ley": "00341", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C1E72152EE02C4480525803D006AA12C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b80128b77f41b540525803d006aa129?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DEL DEC. LEG. 299, LEY DE ARRENDAMIENTO FINANCIERO Y EL ART\u00cdCULO 29 DE LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TR\u00c1NSITO TERRESTRE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 del Decreto Legislativo 299, Ley de Arrendamiento Financiero y el art\u00edculo 29 de la Ley 27181, Ley General de Transportes y Tr\u00e1nsito Terrestre.", "codigo_ley": "00340", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Lazo Julca  Israel Tito", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B80128B77F41B540525803D006AA129?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c324ddd0dcc695c70525803d006aa127?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL GOCE DEL PER\u00cdODO VACACIONAL DE LOS MAGISTRADOS DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 246 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, aprobado mediante, Decreto Supremo 017-93-JUS, regula el goce del periodo vacacional de los Magistrados del Poder Judicial.", "codigo_ley": "00339", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C324DDD0DCC695C70525803D006AA127?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4f4038332f5bf790525803d006aa125?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA FORESTACI\u00d3N Y REFORESTACI\u00d3N EN LAS PRINCIPALES CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS ALTOANDINAS DEL PER\u00da, PROPICIANDO LA REGULACI\u00d3N DEL R\u00c9GIMEN H\u00cdDRICO Y MEJORA DEL MEDIO AMBIENTE", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n en las principales Cuencas Hidrogr\u00e1ficas Altoandinas del Per\u00fa propiciando la Regulaci\u00f3n del R\u00e9gimen H\u00eddrico y Mejora del Medio Ambiente.", "codigo_ley": "00338", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "R\u00edos Ocsa  Benicio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4F4038332F5BF790525803D006AA125?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a99175a9a1829000525803d005bd935?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA NUEVA INFRAESTRUCTURA Y EL EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL REGIONAL DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de una nueva infraestructura y equipamiento del Hospital Regional del Cusco", "codigo_ley": "00337", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A99175A9A1829000525803D005BD935?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20f1d11d090d448c0525803d005bd932?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ARTICULACI\u00d3N DE LA VIGILANCIA Y MONITOREO AMBIENTAL Y SOCIAL, CIUDADANO E IND\u00cdGENA EN EL SISTEMA NACIONAL DE GESTI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone institucionalizar y articular la vigilancia y el monitoreo ambiental y social que realizan la sociedad civil y los pueblos ind\u00edgenas, a trav\u00e9s de las Organizaciones de Vigilancia y Monitoreo Ambiental y Social (OVMAS) en el \u00e1mbito del Sistema Nacional de Gesti\u00f3n Ambiental (SNGA)", "codigo_ley": "00336", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/29/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20F1D11D090D448C0525803D005BD932?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/057a3b5a7f2d296d0525803d00538306?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "SISTEMA FINANCIERO L.26702/MODIFICA ART. 143  LEY GENERAL DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 143 de la Ley General del Sistema Financiero y del Sistema de Seguros y Org\u00e1nica de la Superintendencia de Banca y Seguros, Ley 26702", "codigo_ley": "00335", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/057A3B5A7F2D296D0525803D00538306?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/27fca88041e970ba0525803d00049665?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA MEDIDAS PARA RECUPERAR LA CAPACIDAD OPERATIVA Y LA CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone establecer medidas para el a\u0144o fiscal 2016, orientadas a recuperar la capacidad operativa y la continuidad de los servicios de salud, as\u00ed como otras prioridades del Sector Salud.", "codigo_ley": "00334", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/27FCA88041E970BA0525803D00049665?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1cb29888249b1350525803d00049663?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA COMPETENCIA DE LOS JUZGADOS PENALES NACIONALES Y LA SALA PENAL NACIONAL RESPECTO DE DELITOS CONTRA LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Tercera Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30077, Ley contra el Crimen Organizado, modificada por el art\u00edculo \u00fanico de la Ley 30133, que modifica la competencia de los Juzgados Penales Nacionales y la Sala Penal Nacional respecto de delitos contra la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "00333", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1CB29888249B1350525803D00049663?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d567ab8436841ad0525803d00049660?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA REDUCCI\u00d3N DE REMUNERACIONES EN EL SECTOR P\u00daBLICO Y PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone establecer la prohibici\u00f3n de la reducci\u00f3n de las remuneraciones de los trabajadores del sector p\u00fablico y privado, cualquiera fuere el r\u00e9gimen laboral.", "codigo_ley": "00332", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D567AB8436841AD0525803D00049660?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/58276154367a0af80525803d0004965f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.194/ REELECCI\u00d3N DE ALCALDES PROVINCIALES Y DISTRITALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 194 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que permite la reelecci\u00f3n por un periodo adicional de los alcaldes provinciales y distritales.", "codigo_ley": "00331", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/58276154367A0AF80525803D0004965F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5380dcc527166700525803d0004965d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PROCESAL PENAL DEC.LEG.957/MODIFICA ART. 159 DEL NUEVO...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 159 del Decreto Legislativo 957, correspondiente al Nuevo C\u00f3digo Procesal Penal, que permite la admisi\u00f3n de la prueba prohibida en casos de corrupci\u00f3n de funcionarios p\u00fablicos", "codigo_ley": "00330", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5380DCC527166700525803D0004965D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0dc9c7ef340c4b1c0525803d0004965c?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO PENAL  38/MUERTE CIVIL PARA LOS CONDENADOS POR DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 38 del C\u00f3digo Penal, que permite la muerte civil para los condenados por delitos de corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "00329", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0DC9C7EF340C4B1C0525803D0004965C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9e52a03074abb10e0525803d0004965a?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA CENSURA PREVIA A LAS DECLARACIONES LEG\u00cdTIMAS DE LOS PROCURADORES P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 24, numeral 4 del Decreto Legislativo 1068, del Sistema de Defensa Jur\u00eddica del Estado, respecto sobre obligaciones generales de los procuradores p\u00fablicos", "codigo_ley": "00328", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9E52A03074ABB10E0525803D0004965A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e2d4882d662776b0525803d00049657?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "CONTRATACIONES:ADQUIS.L.30225/MODIFICA ART. 32 DE  LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 32 de la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado, que promueve la contrataci\u00f3n de trabajadores locales en la ejecuci\u00f3n de obras p\u00fablicas", "codigo_ley": "00327", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E2D4882D662776B0525803D00049657?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e5a89cfc2b22b4940525803d00049655?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LA REDUCCI\u00d3N DE LA REMUNERACI\u00d3N DEL TRABAJADOR DE CUALQUIER R\u00c9GIMEN LABORAL", "objetivo_ley": "Propone prohibir que el empleador reduzca la remuneraci\u00f3n de su trabajador, indistintamente de la actividad privada o p\u00fablica a la que pertenezca, con la finalidad de salvaguardar sus derechos laborales protegidos por la constituci\u00f3n.", "codigo_ley": "00326", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E5A89CFC2B22B4940525803D00049655?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5605791eadf773620525803c00734bda?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE LAS TRABAJADORAS Y LOS  TRABAJADORES DEL HOGAR", "objetivo_ley": "Propone Ley de las trabajadoras y los trabajadores del hogar.", "codigo_ley": "00325", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5605791EADF773620525803C00734BDA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fe9c5751d51cd660525803c00734bba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.194/ REELECCI\u00d3N INMEDIATA  DE AUTORIDADES LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el p\u00e1rrafo tercero del art\u00edculo 194 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, tiene por objeto restituir el derecho a la reelecci\u00f3n inmediata por un per\u00edodo adicional a las autoridades de gobierno locales.", "codigo_ley": "00324", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FE9C5751D51CD660525803C00734BBA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/59bb3ad1c8b5ebcb0525803c0061956e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PROPIEDAD:INFORMAL L.28687/MODIFICA ART. 3, 16, 21 DE LA LEY DE DESARROLLO DE....", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, 6 y 21 de la Ley de Desarrollo y Complementaria de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal, acceso al suelo y dotaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos, Ley 28687.", "codigo_ley": "00323", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/59BB3AD1C8B5EBCB0525803C0061956E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a9ae2936371a31820525803c0061956c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A ESSALUD A LA INCORPORACI\u00d3N DEFINITIVA DE SUS TRABAJADORES BAJO EL R\u00c9GIMEN CAS", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n definitiva en planillas, bajo el R\u00e9gimen Laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, del personal de todos los grupos ocupacionales y profesionales que laboran en el Seguro Social de Salud-ESSALUD bajo el R\u00e9gimen del Contrato Administrativo de Servicios (CAS).", "codigo_ley": "00322", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/28/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A9AE2936371A31820525803C0061956C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ee994fddb8af90970525803c0059f05f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.194/ REELECCI\u00d3N DE ALCALDES...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 194, tercer p\u00e1rrafo de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, reformar parcialmente la disposici\u00f3n constitucional del art\u00edculo 194 de la constituci\u00f3n, estableciendo la reelecci\u00f3n inmediata,  por \u00fanica vez y por igual per\u00edodo, s\u00f3lo para los Gobiernos Locales.", "codigo_ley": "00321", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EE994FDDB8AF90970525803C0059F05F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abefa8b71df446d90525803c0001f575?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA LA LEY 28094, LEY DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS", "objetivo_ley": "Propone Ley que modifica la Ley 28094, Ley de Partidos Pol\u00edticos, sobre financiamiento p\u00fablico y privado de las Organizaciones Pol\u00edticas. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 4284/2014-CR y otros)", "codigo_ley": "00320", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABEFA8B71DF446D90525803C0001F575?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/95096769ae73364f0525803c0001f572?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1053, LEY GENERAL DE ADUANAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso h) del art\u00edculo 192 y el art\u00edculo 203 del Decreto Legislativo 1053, Ley General de Aduanas. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 5024/2015-CR).", "codigo_ley": "00319", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/95096769AE73364F0525803C0001F572?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/06acaa29a90c34cc0525803c0001f571?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.DECRETO LEGISLATIVO 1148, 1149/ LEY DE LA PNP Y DE LA LEY DE LA CARRERA DE LA PNP", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 26 del Decreto Legislativo 1148 Ley de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa y modifica los art\u00edculos 24, 31 y 43 del Decreto Legislativo 1149, Ley de la Carrera y Situaci\u00f3n del Personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam.. 4263/2014-CR).", "codigo_ley": "00318", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/06ACAA29A90C34CC0525803C0001F571?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/28b49aed96ddefbc0525803b00795300?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE ESTABLECE DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA A LA LEY 29022, LEY PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA EXPANSI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURA EN TELECOMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone establecer disposici\u00f3n complementaria a la Ley 29022, Ley para la expansi\u00f3n de infraestructura en telecomunicaciones, a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n de medidas que promueven la inversi\u00f3n privada en infraestructura necesaria para la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos de telecomunicaciones. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 5328/2015-CR)", "codigo_ley": "00317", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/28B49AED96DDEFBC0525803B00795300?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4731fd7d2fe1ff910525803b007952fd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EXPROPIACI\u00d3N DEL INMUEBLE NECESARIO PARA LA CULMINACI\u00d3N DEL HOSPITAL II-I LA MERCED, UBICADO EN EL DISTRITO DE LA MERCED, PROVINCIA DE CHANCHAMAYO, DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la expropiaci\u00f3n de inmueble para la culminaci\u00f3n del Hospital II-1, La Merced, Chanchamayo-Jun\u00edn. (Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 3249/2013-CR y 2994.)", "codigo_ley": "00316", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4731FD7D2FE1FF910525803B007952FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5713c0970b4353f60525803b007952fc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "OBSERVADO.LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Se propone la ley de institutos y escuelas de educaci\u00f3n superior y la carrera p\u00fablica de sus docentes. ( Aut\u00f3grafa de ley observada del proyecto n\u00fam. 465/2011-CR y otros).", "codigo_ley": "00315", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/27/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5713C0970B4353F60525803B007952FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/16aeef4e343516570525803b006b7940?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENIO:TRASLADO DE PERSONAS CONDENADAS ENTRE EL GOBIERNO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y EL GOBIERNO DE LA REP\u00daBLICA FRANCESA", "objetivo_ley": "Propone someter  aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Convenio sobre el Traslado de Personas Condenadas entre el Gobierno de la Rep\u00fablica del Per\u00fa y el Gobierno de la Rep\u00fablica Francesa. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5411/2015-PE)", "codigo_ley": "00314", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/16AEEF4E343516570525803B006B7940?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e8386d51c37c9ff90525803b006b793e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO:SOBRE MEDIDAS DEL ESTADO RECTOR DEL PUERTO DESTINADAS A PREVENIR, DESALENTAR Y ELIMINAR LA PESCA ILEGAL, NO DECLARADA Y NO REGLAMENTADA", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Acuerdo sobre Medidas del Estado Rector del Puerto Destinadas a Prevenir, Desalentar y Eliminar la Pesca Ilegal, No Declarada y No Reglamentada. (Proyecto actualizado por el Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5271/2015-PE).", "codigo_ley": "00313", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E8386D51C37C9FF90525803B006B793E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b4f1b5e1b136e8e10525803b006b793c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO:SERVICIOS A\u00e8REOS ENTRE EL PER\u00d6 Y BRASIL", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00b5n del Congreso de la Rep\u00bablica el Acuerdo de Servicios A\u00d5reos entre el gobierno de la Rep\u00bablica del Per\u00ba y el Gobierno de la Rep\u00bablica Federativa de Brasil, firmado el 11 de diciembre de 2009 en la ciudad de Lima. (Proyecto actualizado por el Consejo Directivo n\u00bam. anterior 5268/2015-PE).", "codigo_ley": "00312", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B4F1B5E1B136E8E10525803B006B793C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0a68acf308b41a500525803b006b7939?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO:REFERIDO AL PROGRAMA DE SEGUNDA GENERACI\u00d3N DE REFORMAS DEL SECTOR SANEAMIENTO ENTRE LA REP\u00daBLICA FEDERAL DE ALEMANIA Y LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Acuerdo referido al Programa de Segunda Generaci\u00f3n de Reformas del Sector Saneamiento entre la Rep\u00fablica Federal de Alemania y la Rep\u00fablica del Per\u00fa. (Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5197/2015-PE).", "codigo_ley": "00311", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0A68ACF308B41A500525803B006B7939?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/264d416554f8bd8c0525803b006b7938?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENIO:RELATIVO A LA IMPORTACI\u00d3N TEMPORAL", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el \"\"Convenio relativo a la Importaci\u00f3n Temporal\"\", adoptado el 26 de junio de 19990 en la ciudad de Estambul, Rep\u00fablica de Turqu\u00eda.(Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5163/2015-PE)", "codigo_ley": "00310", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/264D416554F8BD8C0525803B006B7938?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/294958bd1e77a60c0525803b006b7936?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "TRATADO/BEIJING SOBRE INTERPRETACIONES Y EJECUCIONES AUDIOVISUALES", "objetivo_ley": "Propone el \"\"Tratado de Beijing sobre Interpretaciones y Ejecuciones Audiovisuales\"\", adoptado el 24 de junio de 2012 por la Conferencia Diplom\u00dftica de la Organizaci\u02c7n Mundial de la Propiedad Intelectual sobre la protecci\u02c7n de la Interpretaciones y Ejecuciones Audiovisuales, celebrada en la ciudad de Beijing, y suscrito por el Per\u02d9 el 26 de junio de 2012. (Proyecto atualizado por Acuerdo del Consejo Directivo n\u02d9m. anterior 5152/2015-PE).", "codigo_ley": "00309", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/294958BD1E77A60C0525803B006B7936?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/498cf58a4dc30f070525803b006b7933?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENIO ENTRE EL GOBIERNO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y EL GOBIERNO DE LA REP\u00daBLICA DE BELAR\u00daS SOBRE LA COOPERACI\u00d3N T\u00c9CNICO -MILITAR", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Convenio entre el Gobierno de la Rep\u00fablica del Per\u00fa y el Gobierno de la Rep\u00fablica de Belar\u00fas sobre la Cooperaci\u00f3n T\u00e9cnico-Militar, suscrito el 20 de octubre de 2011 en la ciudad de Minsk, Rep\u00fablica de Belar\u00fas.(Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo n\u00fame. anterior 5123/2015-PE).", "codigo_ley": "00308", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/498CF58A4DC30F070525803B006B7933?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e76dbca415cd0dd50525803b006b7931?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENCI\u00d3N: FORTALECIMIENTO DE LA COMISI\u00d3N INTERAMERICANA DEL AT\u00daN TROPICAL ESTABLECIDA POR LA CONVENCI\u00d3N DE 1949 ENTRE LOS ESTADOS UNIDOS DE AM\u00c9RICA Y LA REP\u00daBLICA DE COSTA RICA", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica la \"\"Convenci\u00f3n para el Fortalecimiento de la Comisi\u00f3n Interamericana del At\u00fan Tropical establecida por la Convenci\u00f3n de 1949 entre los Estados Unidos de Am\u00e9rica y la Rep\u00fablica de Costa Rica. (Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 5111/2015-PE)", "codigo_ley": "00307", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E76DBCA415CD0DD50525803B006B7931?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb9c3579332e51780525803b006b792e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENCI\u00d3N: PARA EL ESTABLECIMIENTO DE LA RED DE ACUICULTURA DE LAS AM\u00c9RICAS", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica la Convenci\u00f3n para el Establecimiento de la Red de Acuicultura de las Am\u00e9ricas. (Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo n\u00fame. anterior 4948/2015-PE).", "codigo_ley": "00306", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB9C3579332E51780525803B006B792E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0e54cd08f0d194430525803b006b792d?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "MEMOR\u00c1NDUM DE ENTENDIMIENTO ACT.IL\u00cdCITAS EN R\u00cdOS FRONTERIZOS Y/O COMUNES", "objetivo_ley": "Propone aprobar el \"\"Memor\u00e1ndum de Entendimiento entre el Ministerio de Defensa de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, el Ministerio de Defensa y el Ministerio de Justicia de la Rep\u00fablica Federativa del Brasil y el Ministerio de Defensa Nacional de la Rep\u00fablica de Colombia para Combatir las Actividades Il\u00edcitas en los R\u00edos Fronterizos y/o Comunes\"\".(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 2939/2013-PE)", "codigo_ley": "00305", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0E54CD08F0D194430525803B006B792D?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e34726fd5cb2715f0525803b006b792b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "MEMOR\u0143NDUM ENTENDIMIENTO/ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y EL ESTADO DE ISRAEL", "objetivo_ley": "Propone aprobar el Memor\u0160ndum de Entendimiento entre el Gobierno de la Rep\u0137blica del Per\u0137 y el Gobierno del Estado de Israel Ministerio de Defensa Concerniente a Cooperaci\u016fn Industrial en Materia de Defensa e Interior. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u0137m. anterior 2937/2013-PE)", "codigo_ley": "00304", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E34726FD5CB2715F0525803B006B792B?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/efb6306d7cac7e9f0525803b006b7928?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "ENMIENDAS A LA CONSTITUCI\u201dN DE LA ORGANIZACI\u201dN INTERNACIONAL PARA LAS MIGRACIONES", "objetivo_ley": "Propone las Enmiendas a la Constituci\u016fn de la Organizaci\u016fn Internacional para las Migraciones, adoptadas mediante Resoluci\u016fn N\u2122 997 (LXXV) del Consejo de la Organizaci\u016fn Internacional para las Migraciones (OIM) en Ginebra, Suiza, el 24 de noviembre de 1998. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u0137m. anterior 1837/2012-PE).", "codigo_ley": "00303", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EFB6306D7CAC7E9F0525803B006B7928?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf2c1504c95af7c00525803b006b7927?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "ACUERDO INTERCAMBIO DE NOTAS DE CONTENIDO ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y EL ESTADO PLURINACIONAL  BOLIVIA Y PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica  el Acuerdo por intercambio de Notas  entre la Rep\u0137blica del Per\u0137 y el Estado Plurinacional de Bolivia que precisa determinadas disposiciones del \"\"Protocolo Complementario y Ampliatorio a los Convenios de Ilo suscritos entre Bolivia y Per\u0137\"\". (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u0137m. anterior 1834/2012-PE).", "codigo_ley": "00302", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF2C1504C95AF7C00525803B006B7927?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7764026f90a3ab10525803b006b7923?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO:ESTABLECIMIENTO DE LA RED INTERNACIONAL DEL BAMB\u0155 Y EL RAT\u0143N", "objetivo_ley": "Propone someter a la aprobaci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica el Acuerdo sobre el Establecimiento de la Red Internacional del Bamb\u0137 y el Rat\u0160n. (Proyecto actualizado por Acuerdo del Consejo Directivo n\u0137m. anterior 1780/2012-PE).", "codigo_ley": "00301", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7764026F90A3AB10525803B006B7923?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1dd7b02cd68651470525803b006b7922?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO:COOPERACI\u00d3N PARA LA PREVENCI\u00d3N, CONTROL Y REPRESI\u00d3N DEL LAVADO DE ACTIVOS ENTRE EL PER\u00da Y COLOMBIA", "objetivo_ley": "Propone someter a la consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica, el \"\"Acuerdo de Cooperaci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n, Control  y represi\u00f3n del Lavado de Activos derivados de cualquier actividad il\u00edcita entre el Gobierno de la Rep\u00fablica del Per\u00fa y el Gobierno de la Rep\u00fablica de Colombia\"\", suscrito en la ciudad de Bogot\u00e1 D.C., Rep\u00fablica de Colombia, el 20 de febrero de 2004. (Proyecto actualizado por el Consejo Directivo n\u00fam. anterior 1398/2012-PE).", "codigo_ley": "00300", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1DD7B02CD68651470525803B006B7922?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d7b3abc0ea3f50b10525803b006b78c4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO:B\u0143SICO ENTRE EL GOBIERNO DEL PER\u0155 Y EL PROGRAMA MUNDIAL DE ALIMENTOS DE LAS NACIONES UNIDAS SOBRE ASISTENCIA DEL PROGRAMA MUNDIAL DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone Acuerdo B\u0160sico entre el Gobierno del Per\u0137 y el Programa Mundial de Alimentos de las Naciones Unidas sobre Asistencia del Programa Mundial de Alimentos, suscrito el 18 de mayo de 2006, en la ciudad de Lima, Rep\u0137blica del Per\u0137. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u0137m. anterior 1352/2011-PE).", "codigo_ley": "00299", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D7B3ABC0EA3F50B10525803B006B78C4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9bd48688b97893210525803b006b78c3?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "ACUERDO:SOBRE COOPERACI\u201dN FINANCIERA ENTRE EL PER\u0155 Y ALEMANIA \"\"PROGRAMA DE REFORMAS EN EL SECTOR SANEAMIENTO\"\"", "objetivo_ley": "Propone el Acuerdo sobre Cooperaci\u016fn Financiera entre el Gobierno de la Rep\u0137blica Federal de Alemania y el Gobierno de la Rep\u0137blica del Per\u0137, relativo al Proyecto \"\"Programa de Reformas en el Sector Saneamiento\"\". (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u0137m. anterior 1340/2011-PE", "codigo_ley": "00298", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9BD48688B97893210525803B006B78C3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f09b036086ce0960525803b006b78c0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONVENIO:INTERNACIONAL SOBRE EMBARGO PREVENTIVO DE BUQUES 1999", "objetivo_ley": "Propone  someter a consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica la aprobaci\u00f3n del \"\"Convenio Internacional sobre Embargo Preventivo de Buques 1999\"\", adoptado el 12 de marzo de 1999, en la ciudad de Ginebra, Confederaci\u00f3n Suiza.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 949/2011-PE)", "codigo_ley": "00297", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F09B036086CE0960525803B006B78C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc4aa80056d079d00525803b006b78be?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "ACUERDO:SUMINISTRO ELECTRICIDAD Y EXPORT.EXCEDENTES, PER\u0155 BRASIL", "objetivo_ley": "Propone someter a la consideraci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica, el \"\"Acuerdo entre el Per\u0137 y Brasil sobre Suministro de Electricidad y Exportaci\u016fn de Excedentes al Brasil\"\". (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u0137m. anterior 391/2011-PE)", "codigo_ley": "00296", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC4AA80056D079D00525803B006B78BE?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/094f9ffb9ac37f9f0525803b006b78bb?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "PROTOCOLO:COMPLEMENTARIO Y AMPLIATORIO PER\u2044 Y BOLIVIA", "objetivo_ley": "Propone aprobar el \"\"Protocolo Complementario a los Convenios de Ilo, suscritos entre Bolivia y Per\u02d9\"\", el 19 de octubre de 2010, en la ciudad de Ilo, Rep\u02d9blica del Per\u02d9.  (Proyecto actualizado, por acuerdo del Consejo Directivo  n\u02d9m. anterior 383/2011-PE,", "codigo_ley": "00295", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/094F9FFB9AC37F9F0525803B006B78BB?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c09d6db9a8df48990525803b006b78b9?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "ACUERDO:SERVICIOS A\u00c9REOS CON ARGENTINA", "objetivo_ley": "Propone Acuerdo de Servicios A\u00e9reos entre el Gobierno de la Rep\u00fablica del Per\u00fa y el Gobierno de la Rep\u00fablica Argentina. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam.  anterior 382/2011-PE).", "codigo_ley": "00294", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C09D6DB9A8DF48990525803B006B78B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb0d05720bc5afc10525803b006b78b6?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "ACUERDO:MEDIDAS INTERN.BUQUES PESQUEROS QUE PESCAN ALTA MAR", "objetivo_ley": "Propone el  \"\"Acuerdo Multilateral para Promover el Cumplimiento de las Medidas Internacionales de Conservaci\u00f3n  y Ordenaci\u00f3n por los Buques Pesqueros que Pescan en Alta Mar\"\". (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 381/2011-PE)", "codigo_ley": "00293", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB0D05720BC5AFC10525803B006B78B6?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6e5bf127c39f65d50525803b006b78b5?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "CONVENCI\u00d3N:DERECHOS DE LOS J\u00d3VENES", "objetivo_ley": "Propone someter a la Consideraci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica, la \"\"Convenci\u00f3n Iberoamericana de Derechos de los J\u00f3venes\"\". (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u00fam. anterior 380/2011-PE)", "codigo_ley": "00292", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6E5BF127C39F65D50525803B006B78B5?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0629c75a5c286370525803a005bc181?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE PROHIBICI\u00d3N TOTAL DE LA PUBLICIDAD COMERCIAL DEL TABACO CONFORME AL CONVENIO MARCO DE LA OMS PARA EL CONTROL DEL TABACO RATIFICADO POR EL PER\u00da POR RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 28280", "objetivo_ley": "Propone ley de prohibici\u00f3n total de la publicidad comercial del tabaco conforme al convenio marco de la OMS para el control del tabaco ratificado por el Per\u00fa por Resoluci\u00f3n Legislativa 28280", "codigo_ley": "00291", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0629C75A5C286370525803A005BC181?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/958cfeb7e0bf683d0525803a005bc180?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO DE LOS NI\u0143OS Y ADOLESCENTES PARA LA PROTECCI\u00d3N DEL CONCEBIDO, NI\u0143A O NI\u0143O PRODUCTO DE EMBARAZO POR VIOLACI\u00d3N SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el c\u00f3digo de los ni\u0144os y adolescentes para la protecci\u00f3n del concebido, ni\u0144a o ni\u0144o producto de embarazo por violaci\u00f3n sexual.", "codigo_ley": "00290", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/958CFEB7E0BF683D0525803A005BC180?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ed00a996e42eaa00525803a005bc17d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "ESTACIONAMIENTO:VEHICULAR L. 29461/INCORPORA ART. 4  DE LA LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE..", "objetivo_ley": "Propone incluir el art\u00edculo 3-A y el literal g) en el art\u00edculo 4 de la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, estableciendo el cobro por el servicio brindado efectivamente.", "codigo_ley": "00289", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/26/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1ED00A996E42EAA00525803A005BC17D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/85fd09855e74d163052580370063b671?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "TRATADO DE ASOCIACI\u00d3N TRANSPAC\u00cdFICO", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica el Tratado de Asociaci\u00f3n Transpac\u00edfico y las Cartas con el Gobierno de los Estados Unidos de Am\u00e9rica sobre contingente arancelario y sobre el art\u00edculo 16.14.3 del APC Per\u00fa-Estados Unidos y el Entendimiento Mutuo con dicho Gobierno sobre conservaci\u00f3n y comercio.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo  n\u00famero anterior 5418/2015-PE)", "codigo_ley": "00288", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/23/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/85FD09855E74D163052580370063B671?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b31a8a9f8b04f726052580370063b66f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ACUERDO:CREACI\u201dN DEL FONDO DE DESARROLLO DE LA ZONA DE INTEGRACI\u201dN FRONTERIZA PER\u0155 COLOMBIA", "objetivo_ley": "Propone someter a aprobaci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica el Acuerdo para la Creaci\u016fn del Fondo de Desarrollo de la Zona de Integraci\u016fn Fronteriza Per\u0137-Colombia. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo n\u0137mero anterior 5417/2015-PE)", "codigo_ley": "00287", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/23/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B31A8A9F8B04F726052580370063B66F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e924f222b150cb6605258037006d28b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROH\u00cdBE LA REDUCCI\u00d3N DE LA REMUNERACI\u00d3N DEL TRABAJADOR, POR PARTE DEL EMPLEADOR", "objetivo_ley": "Propone Ley que proh\u00edbe la reducci\u00f3n de la remuneraci\u00f3n del trabajador, por parte del empleador.", "codigo_ley": "00286", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/23/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E924F222B150CB6605258037006D28B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6d0717e4d0c35a44052580370065a960?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA TRANSFERENCIA DEL PERSONAL DE LA EXDIRECCI\u00d3N GENERAL DE MIGRACIONES Y NATURALIZACI\u00d3N A LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE MIGRACIONES", "objetivo_ley": "Propone transferir al personal que se rige por el Decreto Legislativo 276 de la ex Direcci\u00f3n General de Migraciones y Naturalizaci\u00f3n del Ministerio del Interior a la Superintendencia Nacional de MIgraciones.", "codigo_ley": "00285", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/23/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6D0717E4D0C35A44052580370065A960?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21823d7438502ccc052580370065a957?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL LA PARTICIPACI\u201dN DEL PER\u0155 EN EL EVENTO DEPORTIVO RALLY DAKAR 2018", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional la participaci\u016fn del Per\u0137 en la Edici\u016fn del \"\"Rally Dakar 2018\"\".", "codigo_ley": "00284", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/23/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Figueroa Minaya  Modesto", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Del \u0143guila C\u0160rdenas  Juan Carlos", "Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Letona Pereyra  Mar\u016aa \u0155rsula Ingrid", "Castro Gr\u0160ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21823D7438502CCC052580370065A957?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1fefecd29e417755052580370063b64d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LAS CABECERAS DE CUENCA DONDE SE ORIGINAN LAS AGUAS", "objetivo_ley": "Propone regular la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de las cabeceras de cuenca donde se originan las aguas, conforme se se\u0144ala en el art\u00edculo 75 de la Ley 29338-Ley de Recursos H\u00eddricos en coherencia con el Principio Precautorio, estableciendo los supuestos para la eclaraci\u00f3n de intangibilidad de dichas cabeceras.", "codigo_ley": "00283", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/23/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FEFECD29E417755052580370063B64D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2bd0a13e2b781c73052580370058f38c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PARTIDOS POL\u00cdTICOS L.28094/MODIFICA ART. 23-A DE LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 23-A de la Ley 28094, Ley de Partidos Pol\u00edticos, con el fin incorporar el Planeamiento de Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres como parte de los Planes de Gobierno de los partidos pol\u00edticos, alianzas, movimientos y organizaciones pol\u00edticas locales que presentan candidatos", "codigo_ley": "00282", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/23/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Figueroa Minaya  Modesto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2BD0A13E2B781C73052580370058F38C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b2ab591b833a212d052580360060a8ff?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE PRESIDENCIAL/MACAS, REP\u00daBLICA DE ECUADOR", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Presidente de la Rep\u00fablica, la salida temporal  del territorio nacional el d\u00eda 7 de octubre de 2016, con el objeto de viajar a la ciudad de Macas, Rep\u00fablica del Ecuador, donde se llevar\u00e1 a cabo el Encuentro Presidencial y X Gabinete Binacional de Ministros del Per\u00fa y Ecuador", "codigo_ley": "00281", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/22/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B2AB591B833A212D052580360060A8FF?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/84759fc2d2c2bc7f05258035007460b5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL PROGRAMA NACIONAL DE ATENCI\u00d3N DE EVENTOS ADVERSOS EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone crear en los establecimientos de salud p\u00fablicos y privados, el Programa Nacional de Atenci\u00f3n de Eventos Adversos, para disminuir los riesgos adversos y asegurar el derecho de los pacientes a la continuidad de su atenci\u00f3n m\u00e9dica quir\u00fargica y al otorgamiento de ayuda social que le permita afrontar de modo inmediato, los efectos del evento adverso.", "codigo_ley": "00280", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/84759FC2D2C2BC7F05258035007460B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86e9b19e2df186b105258035007460b3?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 27506 Y EL ART\u00cdCULO 9 DE LA LEY 28258", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 27506 y el art\u00edculo 9 de la Ley 28258, para que en la distribuci\u00f3n del canon y de la regal\u00eda minera, se tenga en consideraci\u00f3n a las universidades p\u00fablicas.", "codigo_ley": "00279", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86E9B19E2DF186B105258035007460B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e382661051828d805258035007460b2?OpenDocument", "estado_ley": "Rechazado de Plano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 10.3 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1068, EL ART\u00cdCULO 78 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES Y EL ART\u00cdCULO 29 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 10.3 del Decreto Legislativo 1068, el art\u00edculo 78 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales y el art\u00edculo 29 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades.", "codigo_ley": "00278", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E382661051828D805258035007460B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34eff0238650444a05258035005da112?OpenDocument", "estado_ley": "Rechazado de Plano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 8.4 DEL ART\u00cdCULO 8 DE LA LEY 30099 LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA RESPONSABILIDAD Y TRANSPARENCIA FISCAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 8.4 del art\u00edculo 8 de la Ley 30099, Ley de Fortalecimiento de la Responsabilidad y Transparencia Fiscal.", "codigo_ley": "00277", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34EFF0238650444A05258035005DA112?OpenDocument", "nombre_comision": ["Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8af87718da718d3705258035005da10f?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "TRABAJADORES:DEL HOGAR L.27986/MODIFICA ART\u00cdCULOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 5,9, 12, 13 de la Ley 27986, Ley de los Trabajadores del Hogar, se logre igualdad con respecto a la remuneraci\u00f3n m\u00ednima, compensaci\u00f3n por tiempo de servicios, vacaciones y gratificaciones.", "codigo_ley": "00276", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8AF87718DA718D3705258035005DA10F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99b2635f57e21cc005258035005989ee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL MEDICAMENTO ATAZANAVIR", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el medicamento antirretroviral denominado Atazanavir.", "codigo_ley": "00275", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/21/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99B2635F57E21CC005258035005989EE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac926718a708a15005258035005469ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30157-LEY DE LAS ORGANIZACIONES DE USUARIOS DE AGUA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 4, 5, 6, 7, 8, 9,10, 11 y 12 de la Ley 30157, Ley de Organizaciones de Usuarios de Agua.", "codigo_ley": "00274", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC926718A708A15005258035005469AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2a1e186ee68592e205258035005469aa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE SEGURIDAD ALIMENTARIA Y NUTRICIONAL", "objetivo_ley": "Propone Ley de Seguridad Alimentaria y Nutricional.", "codigo_ley": "00273", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/20/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Pariona Galindo  Federico", "Herrera Ar\u00davalo  Marita", "Lizana Santos  M\u00dfrtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00dasar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2A1E186EE68592E205258035005469AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n Agraria", " Comisi\u02c7n de Inclusi\u02c7n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be14a0daff277d8a0525803300779c25?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST.2\u00b0/EL AGUA COMO DERECHO HUMANO", "objetivo_ley": "Propone incorporar en el art\u00edculo 2\u00b0 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, al agua como derecho humano fundamental e irrenunciable.", "codigo_ley": "00272", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/19/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE14A0DAFF277D8A0525803300779C25?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7d9e8c298a58a3fc052580300079d932?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY PARA FORTALECER LA COMPETITIVIDAD EN LA EXPORTACI\u00d3N DE SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone Ley para fortalecer la competitividad en la exportaci\u00f3n de servicios.", "codigo_ley": "00271", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7D9E8C298A58A3FC052580300079D932?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/73a86bd2613b408e052580300079d90f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY MARCO PARA ENFRENTAR LOS EFECTOS DEL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco legal e institucional para la planificaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n, articulaci\u00f3n y monitoreo de las pol\u00edticas p\u00fablicas orientadas a la gesti\u00f3n integral, coordinada y participativa de las medidas de adaptaci\u00f3n de los efectos del cambio clim\u00e1tico", "codigo_ley": "00270", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/73A86BD2613B408E052580300079D90F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f906135f3ec6bc9f052580300079d90e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECUPERA LAS FACULTADES SANCIONADORAS DEL ORGANISMO DE EVALUACI\u00d3N Y FISCALIZACI\u00d3N AMBIENTAL-OEFA", "objetivo_ley": "Propone recuperar las facultades sancionadoras del Organismo de Evaluaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n Ambiental-OEFA", "codigo_ley": "00269", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Glave Remy  Marisa", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F906135F3EC6BC9F052580300079D90E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0f41637d7d2c209052580300079d90c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA IND\u00cdGENA EN LAS ELECCIONES REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8.3 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, que garantiza la participaci\u00f3n pol\u00edtica ind\u00edgena en las elecciones regionales.", "codigo_ley": "00268", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0F41637D7D2C209052580300079D90C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/898bb45ecad24d61052580300079d90b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.50/INCORPORA EXPRESAMENTE EL RECONOCIMIENTO DE UN ESTADO LAICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 50 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, incopora expresamente el reconocimiento de un Estado laico", "codigo_ley": "00267", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/898BB45ECAD24D61052580300079D90B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/75560a776c2c6b01052580300079d906?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE ORDENAMIENTO DEL R\u00c9GIMEN DE CONCESIONES MINERAS Y PROTECCI\u00d3N AMBIENTAL", "objetivo_ley": "Propone Ley de Ordamiento del R\u00e9gimen de Concesiones Mineras y Protecci\u00f3n Ambiental", "codigo_ley": "00266", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/16/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/75560A776C2C6B01052580300079D906?OpenDocument", "nombre_comision": ["Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/995fd22147eb0f340525802f007c50fc?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL A LA COMISI\u201dN MULTISECTORIAL DEL BICENTENARIO DE LA BATALLA DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional a la Comisi\u016fn Multisectorial del Bicentenario de la Batalla de Ayacucho.", "codigo_ley": "00265", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u0160ceres  Richard", "Dipas Huam\u0160n  Miky Joaqu\u016an", "Apaza Ord\u016f\u016eez  Justiniano R\u016fmulo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u016aa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/995FD22147EB0F340525802F007C50FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef3079c5dc964dd50525802f007c50fa?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 118 DE LA LEY 29946, LEY DEL CONTRATO DE SEGUR", "objetivo_ley": "Ley que modifica el art\u00edculo 118 de la Ley 29946, Ley del Contrato de Seguro, sobre cobertura de preexistencias dentro del sistema de Seguros y de EPS.", "codigo_ley": "00264", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF3079C5DC964DD50525802F007C50FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22236eb32797d7bd0525802f007c50f7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA ACCI\u00d3N DE INDECOPI PARA LA ELIMINACI\u00d3N DE BARRERAS BUROCR\u00c1TICAS ILEGALES O IRRACIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el texto del segundo y el tercer p\u00e1rrafo del  art\u00edculo 48 de la Ley 27444, Ley del Procedimiento Administrativo General, fortalece la acci\u00f3n de Indecopi para la eliminaci\u00f3n de barreras burocr\u00e1ticas ilegales o irracionales.", "codigo_ley": "00263", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22236EB32797D7BD0525802F007C50F7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b405ac158001485e0525802f007c50f5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONSTITUCIONAL/INCORPORA EL DERECHO AL AGUA", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 12-A el derecho al agua en la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa", "codigo_ley": "00262", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B405AC158001485E0525802F007C50F5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb9294f990c44ee00525802f006ac343?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/REP\u00daBLICA DE  COLOMBIA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u0144or Presidente Constitucional de la Rep\u00fablica, para salir temporalmente del territorio nacional los d\u00edas 25 y 26 de setiembre de 2016, con el objeto de viajar a la ciudad de Cartagena de Indias, Rep\u00fablica de Colombia, a fin de asistir a la ceremonia de suscripci\u00f3n del Acuerdo Final de Paz entre el Gobierno de Colombia y las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC-EP), a llevarse a cabo el 26 de setiembre en dicha ciudad.", "codigo_ley": "00261", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB9294F990C44EE00525802F006AC343?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a00b9faced5b3870525802f006ac342?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30020 Y ESTABLECE LA \"\"LEY DE PREVENCI\u00d3N Y TRATAMAIENTO DE LA ENFERMEDAD DE ALZHEIMER\"\"", "objetivo_ley": "Propone garantizar la protecci\u00f3n social e integral de las personas que sufren de la enfermedad de Alzheimer, considerando medidas conducentes a la prevenci\u00f3n, mejora de la evaluaci\u00f3n, diagn\u00f3stico y promoci\u00f3n de un sistema de atenci\u00f3n integral de salud.", "codigo_ley": "00260", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A00B9FACED5B3870525802F006AC342?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/be0fe443d4ab797d0525802f006ac340?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DE UN HOSPITAL ONCOL\u00d3GICO EN EL DEPARTAMENTO DEL CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y equipamiento de un Hospital Oncol\u00f3gico en el departamento del Cusco.", "codigo_ley": "00259", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BE0FE443D4AB797D0525802F006AC340?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/64b7f3476c9129010525802f006ac33d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL REGISTRO P\u00daBLICO DE CONDENADOS POR DELITOS DE VIOLACI\u00d3N DE LA LIBERTAD SEXUAL CONTRA NI\u0143OS", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n del Registro P\u00fablico de Condenados por los Delitos de Violaci\u00f3n de la Libertad Sexual contra Ni\u0144os (el Registro), con el fin de coadyuvar a garantizar la plena vigencia de la indemnidad sexual de los menores de 14 a\u0144os de edad.", "codigo_ley": "00258", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/64B7F3476C9129010525802F006AC33D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19c8111a49ca49520525802f00602b0b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO 22, 23, 37, 76/IMPLEMENTAR MECANISMOS QUE DESINCENTIVEN LA PR\u00c1CTICA DEL TRANSFUGUISMO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 22, 23 y 37 del Reglamento del Congreso, busca fortalecer la institucionalidad de los grupos parlamentarios y de las organizaciones pol\u00edticas, a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de mecanismos que desincentiven el transfuguismo.", "codigo_ley": "00257", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19C8111A49CA49520525802F00602B0B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/712fd8343b3c30bb0525802f005beb26?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA EL ART\u00cdCULO 80 DE LA LEY....", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 80 de la Ley 30220, Ley Universitaria, incrementando el porcentaje m\u00e1ximo de docentes con condici\u00f3n extraordinarios de 10 a 20%.", "codigo_ley": "00256", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/712FD8343B3C30BB0525802F005BEB26?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0de7e54adcfef490525802f005beb23?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE EXONERA A LAS MUNICIPALIDADES PROVINCIALES DEL PAGO DE CUALQUIER TASA, ARANCEL, DERECHO REGISTRAL, U  OTRO COBRO PARA LA EJECUCI\u00d3N DE LA FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD PREDIAL", "objetivo_ley": "Propone exonerar a las municipalidades provinciales el pago de cualquier tasa, arancel, derecho registral, u otro cobro para la ejecuci\u00f3n de la formalizaci\u00f3n de la propiedad predial.", "codigo_ley": "00255", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/15/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0DE7E54ADCFEF490525802F005BEB23?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f3387c37b7e6139a0525802f005beb21?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LOS \u00daNICOS BENEFICIOS DE LOS EXPRESIDENTES DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone definir los \u00fanicos beneficios que ostentan los ex presidentes constitucionales de la Rep\u00falica que son financiados con recursos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "00254", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F3387C37B7E6139A0525802F005BEB21?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/029373f3e90dc9a30525802f005beb20?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPULSA LA REHABILITACI\u00d3N, CONSTRUCCI\u00d3N Y RECONSTRUCCI\u00d3N DE LOS PUEBLOS AFECTADOS POR EL SISMO DEL 14 DE AGOSTO DE 2106 DEL VALLE DEL COLCA/AREQUIPA", "objetivo_ley": "Propone Ley que impulsa la rehabailitaci\u00f3n, construcci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de los pueblos afectados por el sismo del 14 de agosto de 2016 del Valle del Colca-Arequipa.", "codigo_ley": "00253", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/029373F3E90DC9A30525802F005BEB20?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/da063c6cc2efabce0525802e005d6ed8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE RINCONADA EN LA PROVINCIA DEL SANTA DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Rinconada en la provincia del Santa, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "00252", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DA063C6CC2EFABCE0525802E005D6ED8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fe87b0b3068b190d0525802e005559ab?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "SERVICIO MILITAR L.29248/MODIFICA ART. 44  DE LEY DEL....", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 44 de la Ley 29248, Ley del Servicio Militar, restableciendo la edad hasta 30 a\u0144os para cumplir el servicio militar acuartelado.", "codigo_ley": "00251", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FE87B0B3068B190D0525802E005559AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e7c19dbf0de86db80525802e005559a9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST. 2\u012f/INCORPORA AL CRIMEN ORGANIZADO EN EL PLAZO DE DETENCI\u201dN PREVENTIVA POR EL T\u2026RMINO NO MAYOR DE QUINCE D\u00d5AS", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal f) del inciso 24 del art\u016aculo 2 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137, con el prop\u016fsito que la detenci\u016fn policial tenga una duraci\u016fn de quince d\u016aas en el caso de delitos perpetrados por imputados integrantes de organizaciones criminales, personas vinculadas a ella o que act\u0137an por encago de la misma.", "codigo_ley": "00250", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/14/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Alcal\u0160 Mateo  Percy Eloy", "Letona Pereyra  Mar\u016aa \u0155rsula Ingrid", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u0160n", "Torres Morales  Miguel \u0143ngel", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E7C19DBF0DE86DB80525802E005559A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/631b3a43895bd01b0525802e005559a8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE MODIFICACI\u00d3N DE LOS ART\u00cdCULOS 24 Y 32 DE LA LEY 29073, LEY DEL ARTESANO Y DEL DESARROLLO DE LA ACTIVIDAD ARTESANAL", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen jur\u00eddico que reconozca al artesano como constructor de identidad y tradiciones culturales, que regula el desarrollo sostenible, la protecci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la actividad artesanal en todas sus modalidades.", "codigo_ley": "00249", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/631B3A43895BD01B0525802E005559A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22e59e8d5eeb86140525802e005559a4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "INFORMACI\u00d3N P\u00daB.L.27806/MODIFICA ART. 5 DE LA LEY DE TRANSP.Y ..", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 5 de la Ley 27806, Ley de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica, es conocer la informaci\u00f3n del personal que ingresa y cesa en una entidad de la administraci\u00f3n p\u00fablica, en cualquiera de sus modalidades.", "codigo_ley": "00248", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22E59E8D5EEB86140525802E005559A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1029e8e014ee8f1f0525802e005559a1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LOS ART\u00cdCULOS 1, 2, 3 Y 10 DE LA LEY 30001, LEY DE REINSERCI\u00d3N ECON\u00d3MICA Y SOCIAL PARA EL MIGRANTE RETORNADO", "objetivo_ley": "Propone restablecer los beneficicos conferidos a los peruanos residentes en el exterior que deseen retornar al pa\u00eds, que se encontraba vigente al amparo de lo establecido en la Ley 30001, Ley de reinserci\u00f3n Econ\u00f3mica y Social para el migrante retornado.", "codigo_ley": "00247", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1029E8E014EE8F1F0525802E005559A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6979259a0dd292690525802e005559a0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S LA CREACI\u00d3N DE LA AUTORIDAD \u00daNICA DEL TRANSPORTE PARA LIMA Y CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s la creaci\u00f3n de la Autoridad \u00danica de Transporte para Lima y Callao.", "codigo_ley": "00246", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6979259A0DD292690525802E005559A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89d9871d2a870e820525802e0055599d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "MI VIVIENDA Y TECHO PROPIO MUNICIPAL Y REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone que los Gobiernos Regionales y Locales, en sus respectivas jurisdicciones, financien el otorgamiento de Bonos Familiares Habitacionales para proyectos de vivienda del Programa Techo Propio y MIVIVIENDA, con recursos asignados por el canon municipal y regional.", "codigo_ley": "00245", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89D9871D2A870E820525802E0055599D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0a5890a47e4388e0525802d006f6b6d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA REPRESENTACI\u00d3N DEL ESTADO PERUANO ANTE CORTES INTERNACIONALES DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone establecer las formalidades y requisitos que deben cumplir los representantes del Estado Peruano para ser propuestos a cargos ante las Cortes Internacionales u Organismos Internacionales que imparten Justicia Supranacional a las que el Estado Peruano se encuentra adscrito.", "codigo_ley": "00244", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Pariona Galindo  Federico", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0A5890A47E4388E0525802D006F6B6D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7b4826a50c3e7da0525802d006f6b6b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE DISTRITO DE HUAYC\u00c1N EN LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Huayc\u00e1n en la provincia y departamento de Lima.", "codigo_ley": "00243", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7B4826A50C3E7DA0525802D006F6B6B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ae5b230191ba6af0525802d006f6b68?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "ELECCIONES L.26859/INCORPORA CUARTA DISPOSICI\u00d3N FINAL DE LA  LEY ORG\u00c1NICA DE....", "objetivo_ley": "Propone incorporar la cuarta disposici\u00f3n final a la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, a efectos de prohibir la introducci\u00f3n de reformas legales desde un a\u0144o antes del acto electoral o durante el desarrollo del proceso electoral respectivo.", "codigo_ley": "00242", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Jurado Nacional de Elecciones", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1AE5B230191BA6AF0525802D006F6B68?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab9110348fd2a1eb0525802d006f6b66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA FORESTACI\u00d3N Y REFORESTACI\u00d3N DE LA AMAZON\u00cdA PERUANA Y LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE VIVEROS FORESTALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, la forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n de la Amazon\u00eda peruana, a fin de contrarrestar el detrimento ambiental que est\u00e1 sufriendo la Amazon\u00eda peruana, por la contaminaci\u00f3n ambiental.", "codigo_ley": "00241", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB9110348FD2A1EB0525802D006F6B66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23a38ff3aa16ae8c0525802d006f6b65?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "MEJORAMIENTO Y  AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE AGUA POTABLE, ALCANTARILLADO Y TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES EN LA CIUDAD DE PUCALLPA, DEPARTAMENTO DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y preferente necesidad p\u00fablica el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los servicios de agua potable, alcantarillado y tratamiento de aguas residuales en la ciudad de Pucallpa, departamento de Ucayali.", "codigo_ley": "00240", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/13/2016", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23A38FF3AA16AE8C0525802D006F6B65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4eb3c89f5dbdd2f60525802d006f6b62?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE PRIORIDAD SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO R\u00cdO MAGDALENA EN LA PROVINCIA DE LA MAR DEPARTAMENTO DE AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de iinter\u00e9s nacional y de prioridad social la creaci\u00f3n del distrito R\u00edo Magdalena en la provincia de La Mar, departamento de Ayacucho.", "codigo_ley": "00239", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4EB3C89F5DBDD2F60525802D006F6B62?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/141621424aad37ae0525802d006f6b5f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE PRIORIDAD SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO MANITEA EN LA PROVINCIA DE LA CONVENCI\u00d3N DEPARTAMENTO DE CUZCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de prioridad social la creaci\u00f3n del distrito Manitea en la provincia de La Convenci\u00f3n departamento de Cuzco.", "codigo_ley": "00238", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/141621424AAD37AE0525802D006F6B5F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ee0a43fd5df41690525802d006f6b3e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30489, LEY QUE MODIFICA EL PRIMER P\u00c1RRAFO DE LA TERCERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo \u00fanico de la Ley 30489, Ley que modifica el primer p\u00e1rrafo de la tercera disposici\u00f3n complementaria final de la Ley 30220, Ley Universitaria, es regular los alcances de los t\u00edtulos y grados otorgados por instituciones y escuelas de educaci\u00f3n superior.", "codigo_ley": "00237", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7EE0A43FD5DF41690525802D006F6B3E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/59b5094b3836fcbf0525802d006f6b3b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA LA CONDICI\u00d3N PERMANENTE DE COMISI\u00d3N INVESTIGADORA A LA COMISI\u00d3N DE FISCALIZACI\u00d3N Y CONTRALOR\u00cdA DEL CONGRESO", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso a) del art\u00edculo 35 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, que otorga la condici\u00f3n permanente de Comisi\u00f3n Investigadora a la Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda del Congreso.", "codigo_ley": "00236", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/59B5094B3836FCBF0525802D006F6B3B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/843a0d9cfa44a6000525802d006f6b14?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE LA EXONERACI\u00d3N DEL PAGO DEL IMPUESTO PREDIAL A LAS PERSONAS MAYORES DE 65 A\u0143OS NO AFILIADAS A NINGUN SISTEMA PREVISIONAL O QUE NO CALIFICAN PARA RECIBIR PENSI\u00d3N DE JUBILACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone establecer exoneraci\u00f3n del pago del impuesto predial a las personas mayores de 65 a\u0144os no afiliadas a ningun sistema previsional o que no califican para recibir pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n.", "codigo_ley": "00235", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/843A0D9CFA44A6000525802D006F6B14?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/22e869532eba61220525802d006f6b11?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE FISCALIZACI\u00d3N PESQUERA (SUNAF-PESCA)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Superintendencia Nacional de Fiscalizaci\u00f3n Pesquero (SUNAF-PESCA), como un organismo t\u00e9cnico especializado, adscrito al Ministerio de la Producci\u00f3n.", "codigo_ley": "00234", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Vergara Pinto  Edwin", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/22E869532EBA61220525802D006F6B11?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff57c61b76f59e240525802c006291d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL FOMENTO DE LA CULTURA A TRAV\u00c9S DE LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N P\u00daBLICOS Y PRIVADOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional fomentar la cultura a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n social, tanto p\u00fablicos como privados de preferencia en los programas de horario familiar y de protecci\u00f3n al menor.", "codigo_ley": "00233", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF57C61B76F59E240525802C006291D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13d6f418d37c8f1c0525802c006291d0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "DECRETO LEGISLATIVO 1148/ LEY DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 16 del art\u00edculo 10 e incorpora el numeral 17 al art\u00edculo 10 del Decreto Legislativo 1148, Ley de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.", "codigo_ley": "00232", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/12/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13D6F418D37C8F1C0525802C006291D0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e72379f8fd0778870525802900605e0f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INSTITUCIONALIZACI\u00d3N DE LA FERIA INTERNACIONAL DE CAF\u00c9S ESPECIALES DEL PER\u00da-(FICAF\u00c9)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la Feria Internacional de Caf\u00e9s Especiales del Per\u00fa-(FICAF\u00c9).", "codigo_ley": "00231", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Figueroa Minaya  Modesto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E72379F8FD0778870525802900605E0F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa8e091896ca10050525802900605e0c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO DEL DISTRITO DE VILLARICA, PROV. OXAPAMPA, REGI\u00d3N PASCO, COMO TIERRA DE UNO DE LOS MEJORES CAF\u00c9S DEL MUNDO POR LAS MEDALLAS OBTENIDAS EN EL \"\"II CONCURSO INTERNACIONAL DE CAF\u00c9S TOSTADOS AL ORIGEN\"\" EN PAR\u00cdS-FRANCIA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el reconocimiento del distrito de Villa Rica, provincia de Oxapampa, regi\u00f3n Pasco, como tierra de uno de los mejores caf\u00e9s del mundo por las medallas obtenidas en el \"\"Concurso Internacional de Caf\u00e9s Tostados al origen\"\" en Par\u00eds-Francia", "codigo_ley": "00230", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/09/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA8E091896CA10050525802900605E0C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/697622c396737cec05258029004f8588?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REGL.CONGRESO:37, 76/REGLAS DE CONSTITUCI\u00d3N DE GRUPOS PARLAMENTARIOS Y PRESENTACI\u00d3N DE PROYECTOS DE LEY", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 37 y 76 relativos a las reglas de constituci\u00f3n de Grupos Parlamentarios y presentaci\u00f3n de Proyectos de Ley.", "codigo_ley": "00229", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/697622C396737CEC05258029004F8588?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3bba8142dc3bafe052580280079ad8a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "FACULTADES:EJECUTIVO/LEGISLAR EN MATERIA DE REACTIVACI\u00d3N ECON\u00d3MICA Y FORMALIZACI\u00d3N, SEGURIDAD CIUDADANA, LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N, AGUA Y SANEAMIENTO Y REORGANIZACI\u00d3N DE PETROPER\u00da", "objetivo_ley": "Propone delegar al Poder Ejecutivo la facultad de legislar por el t\u00e9rmino de ciento veinte (120) d\u00edas calendario en materia de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y formalizaci\u00f3n, seguridad ciudadana, lucha contra la corrupci\u00f3n, agua y saneamiento y reorganizaci\u00f3n de Petroper\u00fa S.A, contados a partir de la vigencia de la presente Ley, en los t\u00e9rminos a que se hace referencia el art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "00228", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/08/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3BBA8142DC3BAFE052580280079AD8A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5476b7e35dbd56d6052580280079ad6a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MODIFICACI\u00d3N DEL ART\u00cdCULO 1,INCISO G) DE LA LEY 29063 QUE DECLARA DE INTER\u00c9S Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N Y CONCLUSI\u00d3N DE DIVERSAS OBRAS DE INFRAESTRUCTURA EN COORDINACI\u00d3N CON LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 inciso g) de la Ley 29063, Ley que declara de inter\u00e9s y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n y conclusi\u00f3n de diversas obras de infraestructura en coordinaci\u00f3n con los gobiernos regionales.", "codigo_ley": "00227", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5476B7E35DBD56D6052580280079AD6A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/935485cbf4e5eb1b05258028006dffc3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE INCENTIVO PARA LA DONACI\u00d3N DE SANGRE", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones destinadas a incentivar la donaci\u00f3n de sangre.", "codigo_ley": "00226", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Vergara Pinto  Edwin", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/935485CBF4E5EB1B05258028006DFFC3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7eff190059c443c005258028006dffc1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "MODIFICA LEY 29698/LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y PREFERENTE ATENCI\u00d3N EL TRATAMIENTO DE PERSONAS QUE PADECEN ENFERMEDADES RARAS O HU\u00c9RFANAS", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29698, Ley que declara de inter\u00e9s nacional y preferente atenci\u00f3n el tratamiento de personas que padecen enfermedades raras o hu\u00e9rfanas, a fin de fortalecer las medidas frente a este tipo de enfermedades.", "codigo_ley": "00225", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7EFF190059C443C005258028006DFFC1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2cdf72b249599dfa05258028005dc100?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART. 76, 77 DE LA LEY 29571, C\u00d3DIGO DE PROTECCI\u00d3N Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 76 y 77 de la Ley 29571, C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor, para fortalecer la protecci\u00f3n del consumidor de bienes y servicios inmobiliarios.", "codigo_ley": "00224", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Lazo Julca  Israel Tito", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CDF72B249599DFA05258028005DC100?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8a2c44a104b04b505258028005dc0fd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INCORPORACI\u00d3N AL MERCADO LABORAL EN EL SECTOR P\u00daBLICO A MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone promover la incorporaci\u00f3n al mercado laboral en el sector p\u00fablico, a mujeres v\u00edctimas de violencia familiar que hayan denunciado a su agresor ante el Ministerio P\u00fablico, para obtener su independencia econ\u00f3mica.", "codigo_ley": "00223", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/08/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Saavedra Vela  Esther", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8A2C44A104B04B505258028005DC0FD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dfe6232681e5ddd4052581b1007876b7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA EL FINANCIAMIENTO DE ACTIVIDADES EN MATERIA DE SALUD DEL MINISTERIO DE SALUD Y SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone Ley que establece medidas para el financiamiento de actividades en materia de salud del Ministerio de Salud y sus Organismos P\u00fablicos.", "codigo_ley": "00222", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/07/2016", "proponente": "Poder Ejecutivo (Con car\u00e1cter de Urgente)", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DFE6232681E5DDD4052581B1007876B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/53fd16060f75660b05258027007708e5?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DEL HOSPITAL DE FRONTERA DE LA PROVINCIA DE SAN IGNACIO EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferencia social la construcci\u00f3n y equipamiento del Hospital de Frontera de la provincia de San Ignacio en el departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "00221", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/53FD16060F75660B05258027007708E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d8e7aae3be0f743f05258027007708e4?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone regular el funcionamiento del Sistema Nacional de Salud como garant\u00eda de Estado al derecho fundamental a la salud, a efecto de lograr la seguridad social universal en salud.", "codigo_ley": "00220", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Pariona Galindo  Federico", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D8E7AAE3BE0F743F05258027007708E4?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5990f8d91ad8da3d05258027006477c0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 82 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1053, DE LA LEY GENERAL DE ADUANAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 82 del Decreto Legislativo 1053 de la Ley General de Aduanas, establece expresamente el beneficio tributario del drawback en la Ley General de Aduanas.", "codigo_ley": "00219", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Pariona Galindo  Federico", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salaverry Villa  Daniel Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5990F8D91AD8DA3D05258027006477C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d108aece7e96bcbd05258027006477bf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "CONTRALOR\u2550A GRAL./MODIFICA ART.45 LEY ORG\u2534NICA DE LA...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 45 de la Ley 27785, Ley Org\u00dfnica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00dda General de la Rep\u02d9blica, ampl\u00dda los alcances de las facultades de sanci\u02c7n de la Contralor\u00dda General de la Rep\u02d9blica en materia de responsabilidad administrativa funcional a m\u00dfximas autoridades regionales y municipales.", "codigo_ley": "00218", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Pariona Galindo  Federico", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00dda Jim\u00danez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00dda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D108AECE7E96BCBD05258027006477BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b23e494f6d6c05605258027006477bd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE PAMPA GRANDE, EN LA PROVINCIA DE CHICLAYO", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n del distrito de Pampa Grande en la provincia de Chiclayo, departamento de Lambayeque.", "codigo_ley": "00217", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Saavedra Vela  Esther", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B23E494F6D6C05605258027006477BD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6314fcced7d23bdf05258027006477ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA DEFENSOR\u00cdA DE LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de la Defensor\u00eda de la micro y peque\u0144as empresas con el objeto de que se vele por el acceso a servicios eficaces y oportunos que brinda el Estado peruano para el desarrollo empresarial.", "codigo_ley": "00216", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/07/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6314FCCED7D23BDF05258027006477BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/48cb6653cbae2cbd052580270082d9d4?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "DEFENSOR:PUEBLO/DESIGNACI\u00d3N DEL...", "objetivo_ley": "Comisi\u00f3n Especial Encargada de Seleccionar a los Candidatos a Defensor del Pueblo y a un Miembro del Tribunal Constitucional, proponen al Pleno del Congreso de la Rep\u00fablica como candidatos a Defensor del Pueblo a los se\u0144ores: Walter Guti\u00e9rrez Camacho, Samuel Abab Yupanqui y Enrique Mendoza Ram\u00edrez.", "codigo_ley": "00215", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/06/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/48CB6653CBAE2CBD052580270082D9D4?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/decef268273453d305258026007b64ce?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28303, LEY MARCO DE CIENCIA, TECNOLOG\u00cdA E INNOVACI\u00d3N TECNOL\u00d3GICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 12, 13 de la Ley 28303, Ley Marco de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica, y el art\u00edculo 8 de la Ley 28013 Ley del Consejo Nacional de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica (CONCYTEC), reformulando los requisitos y el procedimiento de la elecci\u00f3n del Presidente del CONCYTEC,  efectos de asegurar la designaci\u00f3n del profesional m\u00e1s id\u00f3neo para el cargo.", "codigo_ley": "00214", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/06/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Pariona Galindo  Federico", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DECEF268273453D305258026007B64CE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Ciencia  Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3ae83a3da94cb8fb05258026007b64ae?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 29785, LEY DEL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS, RECONOCIDO EN EL CONVENIO 169 DE LA ORGANIZACI\u00d3N INTERNACIONAL DEL TRABAJO (OIT)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 29785, Ley del Derecho a la Consulta Previa a los Pueblos Ind\u00edgenas u Originarios, reconocido en el Convenio 169 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), para su mejor implementaci\u00f3n.", "codigo_ley": "00213", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/06/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Pariona Galindo  Federico", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3AE83A3DA94CB8FB05258026007B64AE?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8298e06380b3e6c505258026007b64ac?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE SUSTITUYE E INCORPORA ART\u00cdCULOS EN EL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS E IMPUESTO SELECTIVO AL  CONSUMO, APROBADO MEDIANTE EL D.S. 055-99-EF Y NORMAS MODIFICATORIAS, PARA FOMENTAR LA COMPETITIVIDAD EN LAS EXPORTACIONES DE SERVICIOS", "objetivo_ley": "Propone sustituir e incorporar art\u00edculos en el Texto \u00danico Ordenado de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo, aprobado por el D.S. 055-99-EEF y normas modificatorias, a fin de fomentar la competitividad en las exportaciones de servicios, conforme a lo establecido por el Acuerdo General sobre el Comercio de Servicios de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio y por las decisiones aprobadas por la Comunidad Andina de Naciones.", "codigo_ley": "00212", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/06/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8298E06380B3E6C505258026007B64AC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fa879973d601a4fc05258026007b64a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL NACIMIENTO CONFIDENCIAL Y AMPARA AL EXP\u00d3SITO", "objetivo_ley": "Propone regular el nacimiento confidencial y proteger la vida de los ni\u0144os reci\u00e9n nacidos en situaci\u00f3n de riesgo y vulnerabilidad.", "codigo_ley": "00211", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/06/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FA879973D601A4FC05258026007B64A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4890df33c9f7d04905258026005922bb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA ADQUISICI\u00d3N Y LA UTILIZACI\u00d3N DE MEDIOS DE TRANSPORTE ECOL\u00d3GIC", "objetivo_ley": "Propone promover la adqusici\u00f3n y utilizaci\u00f3n de medios de transporte ecol\u00f3gico con el fin de contribuir a la mejora de la calidad ambiental del pa\u00eds.", "codigo_ley": "00210", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/06/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4890DF33C9F7D04905258026005922BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78f30ba31af7083905258026005922ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL ABASTECIMIENTO DE GAS LICUADO DE PETR\u00d3LEO (GLP) EN LA REGI\u00d3N LORETO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14 de la Ley 27037, Ley de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n en la Amazon\u00eda, a fin de promover la inversi\u00f3n, ampliar la oferta y garantizar el abastecimiento de Gas Licuado de Petr\u00f3leo (GLP), para beneficio del consumidor final del departamento de Loreto.", "codigo_ley": "00209", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/06/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78F30BA31AF7083905258026005922BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/315a22110f9bbd96052580250078e4a7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA REVERSI\u00d3N DE TERRENO A FAVOR DEL ESTADO-COLEGIO NACIONAL LEONCIO PRADO DE HU\u00c1NUCO, PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN GRAN COMPLEJO CULTURAL, Y QUE FUERA ADJUDICADO MEDIANTE LEY 12320 AL CLUB CENTRAL SOCIAL Y DEPORTIVO DE HU\u00c1NUCO.", "objetivo_ley": "Propone revertir a favor del Estado-Colegio Nacional Leoncio Prado de Hu\u00e1nuco, para la construcci\u00f3n de un Gran Complejo Cutural, y que fuera adjudicado mediante Ley 12320, al Club Central Social y Deportivo de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "00208", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/05/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/315A22110F9BBD96052580250078E4A7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3d5177446082d364052580250078e4a5?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INVESTIGACI\u00d3N, RESTAURACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DE LOS BIENES ARQUEOL\u00d3GICOS MATERIALES UBICADOS DENTRO DEL SANTUARIO NACIONAL DE HUAYLLAY", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la investigaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y puesta en valor de los bienes arqueol\u00f3gicos materiales ubicados dentro del Santuario Nacional de Huayllay, provincia y departamento de Pasco.", "codigo_ley": "00207", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/05/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3D5177446082D364052580250078E4A5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a92a8bd97b8f92c05258025006fc24a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN LA INTERDICCI\u00d3N CONTRA EL TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS EN ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 18, 19 y 20 del Decreto Legislativo 1241, Decreto Legislativo que fortalece la Lucha contra el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Drogas, con el fin de que las Fuerzas Armadas del Per\u00fa, en cumplimiento de su funci\u00f3n constitucional de garantizar la independencia, soberan\u00eda e integridad territorial de la Rep\u00fablica, realicen acciones de interdicci\u00f3n terrestre, acu\u00e1tica y a\u00e9rea contra el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas en zonas declaradas en estado de emergencia.", "codigo_ley": "00206", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/05/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A92A8BD97B8F92C05258025006FC24A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/670dd6b9a6d5150c05258022007b954a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S PARA LA REGI\u00d3N LORETO LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO CARRETERO CABALLOCOCHA-PALO SECO-BUEN SUCESO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s para la regi\u00f3n Loreto la ejecuci\u00f3n del Proyecto Carretero Caballococha-Palo Seco-Buen Suceso.", "codigo_ley": "00205", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/670DD6B9A6D5150C05258022007B954A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0f9819ad411ae19d05258022007b9549?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S PARA LA REGI\u00d3N LORETO LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO FERROVIARIO SINCHICUY-SARAMIRIZA-BAYOVAR", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s para la regi\u00f3n Loreto la ejecuci\u00f3n del proyecto Ferroviario Sinchicuy-Saramiriza-Bayovar.", "codigo_ley": "00204", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vergara Pinto  Edwin", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0F9819AD411AE19D05258022007B9549?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a6fada352dfbf1ed05258022007b9546?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S PARA LA REGI\u00d3N LORETO LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO CARRETERO ORELLANA-HUALLAGA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s para la regi\u00f3n Loreto la ejecuci\u00f3n del Proyecto Carretero Orellana-Huallaga.", "codigo_ley": "00203", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Vergara Pinto  Edwin", "Salaverry Villa  Daniel Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A6FADA352DFBF1ED05258022007B9546?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3168476d776982a705258022007b9544?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S PARA LA REGI\u00d3N LORETO LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO CARRETERO REQUENA-GENARO HERRERA-ANGAMOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s para la regi\u00f3n Loreto la ejecuci\u00f3n del Proyecto Carretero Requena-Genaro Herrera-Angamos.", "codigo_ley": "00202", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3168476D776982A705258022007B9544?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5d032edc0027276052580220078c2ec?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE INCLUSI\u00d3N DEL VALOR DEL APORTE DEL TRABAJO NO REMUNERADO EN LAS RESOLUCIONES JUDICIALES SOBRE PENSIONES ALIMENTARIAS", "objetivo_ley": "Propone incluir el valor del aporte del trabajo no remunerado de cuidado de ni\u0144os/ni\u0144as y en general del conjunto de actividades dom\u00e9sticas que se realizan en el hogar para el sustento de las familias ya sea a tiempo completo o parcial, en las resoluciones judiciales sobre pensiones alimentarias", "codigo_ley": "00201", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Lazo Julca  Israel Tito"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5D032EDC0027276052580220078C2EC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d304d17ad0dd3f53052580220077fa42?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE QUIPARACRA EN LA PROV. DE PASCO, EN EL DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Quiparacra, en la provincia de Pasco, departamento de Pasco, conformada por los actuales caser\u00edos de Pampa Inca, La Floria y el Pueblo de Puagmaray comprensi\u00f3n del distrito de Huach\u00f3n de la provincia y regi\u00f3n Pasco.", "codigo_ley": "00200", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D304D17AD0DD3F53052580220077FA42?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/949237f9f19e6959052580220077fa3f?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "DECRETO LEGISLATIVO 1148/ LEY DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 16 del art\u00edculo 10 del Decreto Legislativo 1148, Ley de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, respecto a la seguridad y protecci\u00f3n para los ex Presidentes de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "00199", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Pariona Galindo  Federico", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/949237F9F19E6959052580220077FA3F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a0bfd99d6757b96d052580220077fa1a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA OBRA DE INFRAESTRUCTURA DENOMINADA \"\"MEJORAMIENTO DE LA CARRETERA DEPARTAMENTAL IC-114, TRAMO PROGRESIVAS KM 292+200 (ESTADIO GUADALUPE)-KM 299+025 (EL \u00c1LAMO), PROVINCIA DE ICA-DEPARTAMENTO DE ICA\"\".", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la obra de infraestructura denominada \"\"Mejoramiento de la Carretera Departamental IC-114, Tramo Progresivas KM 292+200 (Estadio Guadalupe) Km 299+025 (El \u00c1lamo), provincia de Ica, departamento de Ica.", "codigo_ley": "00198", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A0BFD99D6757B96D052580220077FA1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6bb37c81728cca1052580220077fa16?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROBLEM\u00c1TICA DE LA EROSI\u00d3N COSTERA EN LAS PLAYAS DEL LITORAL PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la problem\u00e1tica de la erosi\u00f3n costera en el litoral peruano, con la finalidad de recuperar, preservar y mantener las playas del litoral peruano, a fin de que se constituyan en espacios de recreaci\u00f3n p\u00fablica al alcance de todos.", "codigo_ley": "00197", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6BB37C81728CCA1052580220077FA16?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a6459c10f87d7a0052580220077fa15?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "CANON:L.27506/MODIFICA ART.4\u00b0 , 5\u00b0, 6\u00b0 DE LA LEY DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 4, 5 y 6 de la Ley 27506 de la Ley 27506, Ley de Canon, para que el Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas distribuya directamente el canon a las universidades p\u00fablicas.", "codigo_ley": "00196", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/02/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Figueroa Minaya  Modesto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A6459C10F87D7A0052580220077FA15?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1aa84d9a17f4b72e05258022005c2aa1?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE ADSCRIBIR ESSALUD AL MINSA MANTENIENDO SU AUTONOM\u00cdA ADMINISTRATIVA, ECON\u00d3MICA, FINANCIERA Y PRESUPUESTAL", "objetivo_ley": "Propone adscribir al Seguro Social de Salud (ESSALUD) al Ministerio de Salud (MINSA), manteniendo su autonom\u00eda administrativa, econ\u00f3mica, financiera y presupuestal.", "codigo_ley": "00195", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Pariona Galindo  Federico", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1AA84D9A17F4B72E05258022005C2AA1?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0bb4f9796d3b1e9305258022005c2aa0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PRIMER P\u00c1RRAFO DEL LITERAL C) DEL NUMERAL 8.2 DEL ART\u00cdCULO 8 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1153", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal c) del numeral 8.2 del art\u00edculo 8 del Decreto Legislativo 1153, Decreto Legislativo que regula la Pol\u00edtica Integral de Compensaciones y Entregas Econ\u00f3micas del Personal de la Salud al Servicio del Estado", "codigo_ley": "00194", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Pariona Galindo  Federico", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BB4F9796D3B1E9305258022005C2AA0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1a014554461bb2be05258022005c2a9d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL, DIVERSOS PROYECTOS DE ASFALTADO DE CARRETERAS EN EL DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional, diversos proyectos de asfaltado de carreteras en el departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "00193", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1A014554461BB2BE05258022005C2A9D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3879afd022da1ba705258022005c2a9b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA EL ACCESO AL AGUA COMO DERECHO FUNDAMENTAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 2 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Estado e incorpora el acceso al agua como un derecho fundamental.", "codigo_ley": "00192", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Beteta Rub\u016an  Karina Juliza", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Pariona Galindo  Federico", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u016arez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3879AFD022DA1BA705258022005C2A9B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/456ecefdca58ee4805258021007995ad?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "ESTACIONAMIENTO:VEHICULAR L. 29461/MODIFICA ART\u00d5CULO 4 DE LA LEY QUE REGULA EL SERVICIO DE..", "objetivo_ley": "Propone incorporar el inciso g) al art\u016aculo 4 de la Ley 29461, Ley que regula el servicio de estacionamiento vehicular, con la finalidad de precisar la implementaci\u016fn de espacios de estacionamiento para el parqueo exclusivo de bicicletas.", "codigo_ley": "00191", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Vergara Pinto  Edwin", "Ram\u016arez Gamarra  Os\u016aas", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Beteta Rub\u016an  Karina Juliza", "Lizana Santos  M\u0160rtires"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/456ECEFDCA58EE4805258021007995AD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u016fn de Descentralizaci\u016fn  Regionalizaci\u016fn  Gobiernos Locales y Modernizaci\u016fn de la Gesti\u016fn del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14937ebb86c32f580525802100799571?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RADIO Y TELEVISI\u00d3N L.28278/MODIFICA ART.40\u00b0, DE LA LEY...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 40 de la Ley 28278, Ley de Radio y Televisi\u00f3n, que extiende el horario familiar a lugares p\u00fablicos con posible acceso de menores durante la prestaci\u00f3n del servicio", "codigo_ley": "00190", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14937EBB86C32F580525802100799571?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/267a4c4e5b724299052580210079956e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL PATRIMONIO NATURAL Y PATRIMONIO GEN\u2026TICO DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone la Ley de Patrimonio Natural y Patrimonio Gen\u0165tico del Per\u0137.", "codigo_ley": "00189", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Beteta Rub\u016an  Karina Juliza", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Pariona Galindo  Federico", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u016arez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/267A4C4E5B724299052580210079956E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn Agraria", " Comisi\u016fn de Pueblos Andinos  Amaz\u016fnicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u016aa"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1e91dfbf1c22c120525802100799547?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DE LA PROVINCIA DE YARUSH, EN EL DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica a la creaci\u00f3n de la provincia de Yarush, en el departamento de Pasco.", "codigo_ley": "00188", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Fujimori Higuchi  Kenji Gerardo", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Lazo Julca  Israel Tito", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vergara Pinto  Edwin", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1E91DFBF1C22C120525802100799547?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e39a230a7a6bf3c10525802100799546?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29488, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE CA\u0143ETE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 29488, Ley que crea la Universidad Nacional de Ca\u0144ete sobre la base de las sedes de las Universidades Nacionales del Callao y Jos\u00e9 Faustino S\u00e1nchez Carri\u00f3n.", "codigo_ley": "00187", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E39A230A7A6BF3C10525802100799546?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e7cd7fc31b462220525802100799543?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28294, LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL INTEGRADO DE CATASTRO Y SU VINCULACI\u00d3N CON EL REGISTRO DE PREDIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, y 7 de la Ley 28294, Ley que crea el Sistema Nacional Integrado de Catastro y su vinculaci\u00f3n con el Registro de Predios.", "codigo_ley": "00186", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Pariona Galindo  Federico", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Arimborgo Guerra  Tamar", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Vergara Pinto  Edwin", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E7CD7FC31B462220525802100799543?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/695f08bb1515797f0525802100677514?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO CIVIL 248/REQUIERE PRUEBA PSICOL\u00d3GICA COMO REQUISITO PARA CONTRAER MATRIMONIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 248 del C\u00f3digo Civil, ley que requiere prueba psicol\u00f3gica como requisito para contraer matrimonio", "codigo_ley": "00185", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/695F08BB1515797F0525802100677514?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ba255b8e36c9c230525802100677511?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA AL DISTRITO HUARMACA COMO ZONA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA CON FINES DE DEMARCACI\u00d3N TERRITORIAL", "objetivo_ley": "Propone declarar al distrito de Huarmaca, en la provincia Huancabamba, departamento de Piura, como zona de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica para fines de creaci\u00f3n de la provincia Huarmaca y de los distritos que la integren.", "codigo_ley": "00184", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Figueroa Minaya  Modesto", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BA255B8E36C9C230525802100677511?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9296e59f727ecaaf05258021006774f0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL ACUERDO ENERG\u00c9TICO NACIONAL Y LA INTEGRACI\u00d3N VERTICAL DE PETROPER\u00da", "objetivo_ley": "Propone garantizar el autoabastecimiento energ\u00e9tico nacional, buscando mantener y elevar la producci\u00f3n en el sector hidrocarburos; y, en el contexto de la econom\u00eda social de mercado, lograr la participaci\u00f3n del Estado, a trav\u00e9s de Petr\u00f3leos del Per\u00fa-PETROPER\u00da S.A.", "codigo_ley": "00183", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9296E59F727ECAAF05258021006774F0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b8bafe386309a27a052580210067741c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE LIQUIDACI\u00d3N Y SANEAMIENTO DEFINITIVO DE LA DEUDAS DERIVADAS DE LOS BONOS UTILIZADOS EN EL PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO AGROPECUARIO (RFA)", "objetivo_ley": "Propone declarar el saneamiento de todas las deudas que mantengan los productores agropecuarios en todo el territorio nacional, derivadas de los bonos utilizados en la aplicaci\u00f3n del Programa de Rescate Agropecuario (RFA)", "codigo_ley": "00182", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B8BAFE386309A27A052580210067741C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f34295031d83dcf40525802100677414?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "MUNICIPALIDADES:L.27972/MODIFICA LOS ART\u00edCULOS 133 DE LA LEY ...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 133 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, con la finalidad de asignar recursos a las Municipalidades de Centros Poblados.", "codigo_ley": "00181", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F34295031D83DCF40525802100677414?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb4cbf4ba945054f0525802900740c37?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA D\u00c9CIMA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DEL D.L. 1192, QUE APRUEBA LA LEY MARCO DE ADQUISICI\u00d3N Y EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLES, TRANSFERENCIA DE INMUEBLES DE PROPIEDAD DEL ESTADO, LIBERACI\u00d3N DE INTERFERENCIAS Y DICTA OTRAS MEDIDAS PARA LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA", "objetivo_ley": "Propone modificar la D\u00e9cima Disposici\u00f3n Complementaria Final del Decreto Legislativo 1192, que aprueba la ley marco de adquisici\u00f3n y expropiaci\u00f3n de inmuebles, transferencia de inmuebles de propiedad del estado, liberaci\u00f3n de interferencias y dicta otras medidas para la ejecuci\u00f3n de obras de infraestructura, modificado por el D.L. 1210, para garantizar la integridad del territorio de las comunidades campesinas y nativas.", "codigo_ley": "00180", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB4CBF4BA945054F0525802900740C37?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1773f0394bad1e8105258021006773f0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL AFIANZAMIENTO Y MODERNIZACI\u00d3N DEL OLEODUCTO NOR PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del Proyecto de Afianzamiento y Modernizaci\u00f3n del Oleoducto Nor Peruano.", "codigo_ley": "00179", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1773F0394BAD1E8105258021006773F0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bed513965ac6550c0525802100548622?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL 121, 121-B, 122,/PRECISAR LOS ALCANCES DEL DELITO DE LESIONES LEVES Y LESIONES GRAVES A EFECTO DE BRINDAR PROTECCI\u00d3N A LA MUJER, MENORES DE EDAD Y ADULTOS MAYORES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 121, 121-B y 122 del C\u00f3digo Penal, promulgado por el Decreto Legislativo 635, con la finalidad de precisar los alcances del Delito de Lesiones Leves y Lesiones graves a efecto de brindar mayor protecci\u00f3n a la mujer, menores de edad y adultos mayores.", "codigo_ley": "00178", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Vergara Pinto  Edwin", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BED513965AC6550C0525802100548622?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b204059b0345c14e0525802100548620?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA REPRESENTACI\u00d3N DEL ESTADO PERUANO ANTE CORTES INTERNACIONALES DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone establecer formas de propuesta y requisitos para la designaci\u00f3n de representantes del Estado Peruano para postular o ejercer el cargo de jueces ante las Cortes Internacionales de Justicia.", "codigo_ley": "00177", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2016", "fecha_presentacion": "09/01/2016", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Pariona Galindo  Federico", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B204059B0345C14E0525802100548620?OpenDocument", "nombre_comision": ["Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
