{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b8774296ca6951405258485005cba89?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE ESTABLECE LA DISOLUCI\u00d3N DEL CONGRESO Y PROMUEVE LA CONVOCATORIA A ELECCIONES GENERALES ANTICIPADAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Politica del Per\u00fa, tiene como objeto reformar parcialmente la Constituci\u00f3n a fin de establecer suipuestos para habilitar que el Presidente disuelva el Congreso de la Rep\u00fablica y procede con la convocatoria a elecciones generales anticipadas.", "codigo_ley": "04849", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/30/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B8774296CA6951405258485005CBA89?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21021a526e1a138b05258485005d6292?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE CONCEDE LA NACIONALIDAD PERUANA, POR NATURALIZACI\u00d3N A LOS CIUDADANOS CUBANOS VLADIMIR ARMENTEROS RODRIGUEZ, VICTORINO VALLADARES PILOTO Y ALEJANDRO MOSQUEDA CAUSSE, POR SERVICIOS DISTINGUIDOS A LA NACI\u00d3N PERUANA", "objetivo_ley": "Propone conceder la nacionalidad peruana a los ciudadanos cubanos Vladimir Armenteros Rodr\u00edguez, Victorino Valladares Piloto y Alejandro Mosqueda Causse,por servicios distinguidos a la Naci\u00f3n peruana; y en consecuencia, exti\u00e9ndanse los t\u00edtulos de nacionalidad correspondientes, previa inscripci\u00f3n en el registro respectivo.", "codigo_ley": "04848", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/30/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21021A526E1A138B05258485005D6292?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7a864ae9d52c5eff052584850055f684?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 8 DE LA LEY 28301, LEY ORG\u00c1NICA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 8 de la Ley 28301, Ley Org\u00e1nica del Tribunal Constitucional", "codigo_ley": "04847", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/30/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7A864AE9D52C5EFF052584850055F684?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/91fb27ee4b7f9f090525848200563bd0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30938, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR Y UNIDADES NAVALES EXTRANJERAS AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone Resoluci\u00f3n Legislativa que modifica el anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30938, Resoluci\u00f3n Legislativa que autoriza el ingreso de personal militar y unidades navales extranjeras al territorio de la Rep\u00fablica del Per\u00fa, en el extremo referido a los meses de octubre, noviembre y diciembre de 2019.", "codigo_ley": "04846", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/27/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/91FB27EE4B7F9F090525848200563BD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/580f444253b623a10525848000566291?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA AMPLIACI\u00d3N Y MEJORAMIENTO CON ASFALTO DE LA CARRETERA \"\"PASAMAYITO\"\" QUE UNE LOS DISTRITOS DE SAN JUAN DE LURIGANCHO Y COMAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ampliaci\u00f3n y mejoramiento con asfalto de la carretera \"\"Pasamayito\"\", con la finalidad de mejorar la comunicaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico entre los distritos de San Juan de Lurigancho y Comas.", "codigo_ley": "04845", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/580F444253B623A10525848000566291?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/12e2b63d86be16300525848000566290?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1350 DE MIGRANTES, PARA PROTEGER A LA CIUDADAN\u00cdA Y EL ORDEN P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1350, Decreto Legislativo de Migraciones, para prevenir infracciones penales, proteger la seguridad ciudadania y el orden p\u00fablico.", "codigo_ley": "04844", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/25/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/12E2B63D86BE16300525848000566290?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5a0cf89ea43b6f9c0525847f005bbd1c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 5 Y 6 DE LA LEY 29022, LEY PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA EXPANSI\u00d3N DE INFRAESTRUCTURA EN TELECOMUNICACIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29022, Ley para el fortalecimiento de la expansi\u00f3n de infraestructura en Telecomunicaciones.", "codigo_ley": "04843", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5A0CF89EA43B6F9C0525847F005BBD1C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/45e6c4ae31d1a5ee0525847f005bbd1a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y TECNOL\u00d3GICA EN LAS UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS A TRAV\u00c9S DE LOS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON", "objetivo_ley": "Propone impulsar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, optimizando el uso de los recursos provenientes del Canon, destinando un porcentaje de los saldos no ejecutados por las Universidades P\u00fablicas en las circunscripciones regionales del pa\u00eds.", "codigo_ley": "04842", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/24/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/45E6C4AE31D1A5EE0525847F005BBD1A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/076f700a212f67c80525847e0061dc5a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE COMO SERVICIO P\u00daBLICO A LAS ACTIVIDADES VINCULADAS CON LA FABRICACI\u00d3N Y COMERCIALIZACI\u00d3N DE LOS MEDICAMENTOS ESENCIALES Y PRODUCTOS BIOSIMILARES", "objetivo_ley": "Propone establecer como servicio p\u00fablico las actividades vinculadas con la fabricaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de los medicamentos esenciales y productos biosimilares que garanticen a la poblaci\u00f3n el acceso universal a precios asequibles.", "codigo_ley": "04841", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Espinoza Cruz  Marisol", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/076F700A212F67C80525847E0061DC5A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0150669cc480e1c40525847e0061dc59?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL C\u00c1LCULO DE LA COMPENSACI\u00d3N DE TIEMPO DE SERVICIOS (CTS) AL PERSONAL COMPRENDIDO EN EL DECRETO LEGISLATIVO 276", "objetivo_ley": "Propone ley que establece el c\u00e1lculo de la Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios (CTS) al personal comprendido en el Decreto Legislativo 276.", "codigo_ley": "04840", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0150669CC480E1C40525847E0061DC59?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/545ffd18adeb75750525847e0061dc57?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL INCISO 5 EN EL ART\u00cdCULO 76 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA Y ESTABLECE REQUERIMIENTOS PARA EL OTORGAMIENTO Y RENOVACI\u00d3N DE BENEFICICOS TRIBUTARIOS", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco de requerimientos para la aprobaci\u00f3n de proyectos de ley que otorgan o renuevan exoneraciones, beneficios y/o incentivos tributarios, que permita cumplir la Norma VII del C\u00f3digo Tributario, y las caracter\u00edsticas de necesidad, idoneidad y proporcionalidad, como lo establece el Tribunal Constitucional en el Fundamento 12 de la sentencia expedida a raz\u00f3n del expediente 10138-2005-PC/TC para evitar la aprobaci\u00f3n de privilegios tributarios discrecionales o arbitrarios.", "codigo_ley": "04839", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/545FFD18ADEB75750525847E0061DC57?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbb6267d3747c9240525847e0061dc56?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE TRABAJO DEL PROFESIONAL EN ENFERMER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera y la Ley 30459, ley que incorpora el inciso k) al art\u00edculo 9 de la Ley 27669, Ley del Trabajo de la Enfermera, estableciendo un nuevo marco general para la profesi\u00f3n de Enfermer\u00eda.", "codigo_ley": "04838", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/23/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBB6267D3747C9240525847E0061DC56?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/262c3d51148ee48c0525847b007a58a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY GENERAL DE FOMENTO Y PROMOCI\u00d3N DE LA PESCA ARTESANAL PARA CONSUMO HUMANO DIRECTO", "objetivo_ley": "Propone Ley General de Fomento y Promoci\u00f3n de la Pesca Artesanal para Consumo Humano Directo", "codigo_ley": "04837", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/262C3D51148EE48C0525847B007A58A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e705bf9540def3400525847b006092aa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA RESTAURACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL TEATRO MUNICIPAL DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y puesta en valor del Teatro Municipal de Cajamarca, ubicado en la provincia y departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "04836", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E705BF9540DEF3400525847B006092AA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cf8974c95f3d725b0525847b006092a9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE NUEVA ESCALA REMUNERATIVA PARA LOS TRABAJADORES DEL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728-RENIEC", "objetivo_ley": "Propone una nueva escala remunerativa debidamente financiada, para los trabajadores del r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728 del Registro Nacional de Indentidad y Estado Civil-RENIEC", "codigo_ley": "04835", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CF8974C95F3D725B0525847B006092A9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/396b5524b25963cc0525847b005c530e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 43, 44, 45, 46, 47, 82, 83 DE LA LEY 30220, LEY UNIVERSITARIA, A FIN DE INCLUIR A LOS PROFESIONALES DE LA SALUD CON T\u00cdTULO DE ESPECIALISTA EN LA DOCENCIA UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone incluir a los profesionales en Medicina Humana, con T\u00edtulo de Especialista, en el ejercicio de la funci\u00f3n docente, equiparando para tal efecto dicho t\u00edtulo con el grado de maestr\u00eda.", "codigo_ley": "04834", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/396B5524B25963CC0525847B005C530E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b437ef06559fb470525847b005c530d?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 121, 122 DEL C\u00d3DIGO PENAL, CALIFICANDO COMO CONDUCTA AGRAVANTE LAS LESIONES COMETIDAS CONTRA LOS PROFESIONALES, T\u00c9CNICOS Y AUXILIARES DE LA SALUD QUE DESARROLLAN ACTIVIDAD ASISTENCIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 121 y 122 del C\u00f3digo Penal con la finalidad de proteger de mejor manera la integridad de los profesionales, t\u00e9cnicos y auxiliares de la salud, y a la vez, garantizar una adecuada prestaci\u00f3n de la salud.", "codigo_ley": "04833", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/20/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B437EF06559FB470525847B005C530D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e87fca6fb3410b4c0525847b005c530c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N Y EQUIPAMIENTO DE UN NUEVO HOSPITAL EN LA PROVINCIA DE TALARA, REGI\u00d3N PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n y equipamaiento de un nuevo hospital en la provincia de Talara, regi\u00f3n Piura.", "codigo_ley": "04832", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E87FCA6FB3410B4C0525847B005C530C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78e016e8695fe5510525847b005c530a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABLECE EL USO DE COMPROBANTES DE PAGO COMO COMPLEMENTO AL PROCESO DE FORMALIZACI\u00d3N MINERA", "objetivo_ley": "Propone derogar la \u00danica Disposici\u00f3n Complementaria Derogatoria del Decreto Supremo 041-2014-EM que dispone que durante el plazo establecido en la Segunda Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria del D.S. 029-2014-PCM se mantendr\u00e1 como medio de identificaci\u00f3n, y para la comercializaci\u00f3n del oro, la constancia de origen respecto de los sujetos a que hace menci\u00f3n el D.S. 027-2012-EM y la declaraci\u00f3n de compromisos vigente del operador inscrito en el Registro de Saneamiento.", "codigo_ley": "04831", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Neyra Olaychea  Angel", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78E016E8695FE5510525847B005C530A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/63e25b0e9b8013420525847b000602fe?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00ebCULOS 7, 8 DE LA LEY DEL REFUGIADO LEY 27891", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 27891, Ley del Refugiado, a efecto de incorporar a las entidades directamente intervinientes en el tratamiento del Refugiado, para velar por el cumplimiento de los acuerdos contenidos en los instrumentos internacionales signados por el Per\u00ba y la Comisi\u00b5n Revisora para Asuntos de Refugiados de conformidad con la Constituci\u00b5n y la ley.", "codigo_ley": "04830", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Del \u00eaguila C\u00c3rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00danguez Herrera  Carlos Alberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ram\u00darez Gamarra  Os\u00daas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/63E25B0E9B8013420525847B000602FE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00b5n de Relaciones Exteriores", " Comisi\u00b5n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ea23b001d3d394040525847b000602fc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA CONTINUIDAD DE LA PRESTACION DE SERVICIOS DE SALUD AL AFILIADO DEL SIS A ESSALUD, PROHIBI\u00c9NDOSE EL PER\u00cdODO DE CARENCIA DE 3 MESES CUANDO SEA CONTRATADO COMO TRABAJADOR AGRARIO POR CONTRATOS TEMPORALES MENORES A TRES MESES", "objetivo_ley": "Propone garantizar la continuidad de la prestaci\u00f3n de servicios de salud al afiliado del Seguro Integral de Salud (SIS), al Seguro Social de Salud (ESSALUD), cuando sea contratado como trabajador agrario por contratos temporales menores a tres meses, prohibi\u00e9ndose el per\u00edodo de carencia de tres (03) meses.", "codigo_ley": "04829", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Saavedra Vela  Esther", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EA23B001D3D394040525847B000602FC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31bf54e0a7f2c4060525847a00664dcd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA PARTICIPACI\u00d3N DEL FONDO DE COOPERACI\u00d3N PARA EL DESARROLLO SOCIAL.FONCODES EN LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA SOCIAL-FONCODES EN LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS DE INFRAESTRUCTURA EN INSTITUCIONES EDUCATIVAS DEL \u00c1MBITO RURAL Y DICTA OTRAS MEDIDAS", "objetivo_ley": "Propone establecer la participaci\u00f3n del Fondo de Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo Social-FONCODES en la ejecuci\u00f3n de obras de infraestructura en instituciones educativas del \u00e1mbito rural y dicta otras medidas.", "codigo_ley": "04828", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31BF54E0A7F2C4060525847A00664DCD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/39f9b5a8669afe4d0525847a00664dcc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL, INCORPORAR AL PROFESIONAL EN ODONTOLOG\u00cdA EN LOS CENTROS EDUCATIVOS A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, incorporar al profesional en odontolog\u00eda en los centros educativos a nivel nacional, para establecer mecanismo de diagn\u00f3stico y prevenci\u00f3n para evitar enfermedades bucodentales.", "codigo_ley": "04827", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/39F9B5A8669AFE4D0525847A00664DCC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/298a228db1e2dd570525847a00664dcb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL CANON H\u00cdDRICO PARA EL DESARROLLO DE INFRAESTRUCTURA HIDR\u00c1ULICA", "objetivo_ley": "Propone crear el canon h\u00eddrico, como retribuci\u00f3n del aprovechamiento para ser destinados al desarrollo de infraestructura hidr\u00e1ulica para la gesti\u00f3n de las cabeceras de cuenca que capten, retengan y generan cursos de agua necesarios para las actividades productivas o para consumo poblacional", "codigo_ley": "04826", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/298A228DB1E2DD570525847A00664DCB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ae33c7e7513e81f0525847a00664dca?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL FONDO DE COMPENSACI\u00d3N REGIONAL", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el Fondo de Compensaci\u00f3n Regional-FONCOR, como fuente de financiamiento de los Gobiernos Regionales, con la finalidad de mejorar la gesti\u00f3n p\u00fablica regional que impulse el desarrollo integral y sostenible en su circunscripci\u00f3n territorial.", "codigo_ley": "04825", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5AE33C7E7513E81F0525847A00664DCA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af9a19ccad010a220525847a00664dc9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADAES, CON LA FINALIDAD DE FORTALECER LA GESTI\u00d3N DE LAS MUNICIPALIDADES DE CENTROS POBLADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley Org\u00e1nica de Municipalidaes, con la finalidad de fortalecer la gesti\u00f3n de las Municipalidades de Centros Poblados", "codigo_ley": "04824", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF9A19CCAD010A220525847A00664DC9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e64f012393b7f4430525847a00664dc8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA ZONA FRANCA Y HUB LOG\u00cdSTICO DE LA CIUDAD DE CHIMBOTE, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHIMBOTE, PROVINCIA EL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional como zona franca y hub log\u00edstico de la ciudad de Chimbote, a la zona sur costera de Chimbote, ubicado en el distrito de Chimbote, provincia El Santa, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "04823", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lazo Julca  Israel Tito", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E64F012393B7F4430525847A00664DC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aff5540be9f3cd8e0525847a00664dc6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LOS CONSEJOS REGIONALES DEL DEPORTE", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento de los Consejos Regionales del Deporte (CRD) a nivel nacional, a fin de facilitar el cumplimiento de sus atribuciones competencias y funciones otorgadas mediante Ley 28036, Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo del Deporte.", "codigo_ley": "04822", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AFF5540BE9F3CD8E0525847A00664DC6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9eeedd0915101dd20525847a006186c0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA REHABILITACI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA HUARMEY-AIJA-RECUAY, EN LAS PROVINCIAS DE HUARMEY, AIJA Y RECUAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional, la rehabilitaci\u00f3n, mejoramiento y asfaltado de la carretera Huarmey-Aija-Recuay, en las provincias de Huarmey, Aija y Recuay, departamento de Ancash, sin afectar las \u00e1reas naturales y arqueol\u00f3gicas protegida, ni el medio ambiente.", "codigo_ley": "04821", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Neyra Olaychea  Angel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EEEDD0915101DD20525847A006186C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ac5fa245ba67cc690525847a006186bf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30937-LEY QUE MODIFICA LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone derogar la \u00danica Disposici\u00f3n Complementaria Transitoria de la Ley 30937-Ley que modifica la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades", "codigo_ley": "04820", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/19/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AC5FA245BA67CC690525847A006186BF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/244becc18e75891e0525847a0007047e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE LA LECTURA Y DEL LIBRO", "objetivo_ley": "Propone fomentar el acceso al libro, las acciones de fomento de la lectura e incentivo a la creaci\u00f3n por parte de los agentes del Ecosistema de la Lectura y del Libro, y fortalecer las actividades que los mismos realicen.", "codigo_ley": "04819", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/18/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/244BECC18E75891E0525847A0007047E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f89f0dda3b76153905258479006d9761?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA LAS EXONERACIONES DEL PAGO DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS Y DE LOS DERECHOS ARANCELARIOS A LOS MEDICAMENTOS PARA TRATAMIENTO ONCOL\u00d3GICO, VIH/SIDA Y DIABETES Y, DESTINA LOS RECURSOS OBTENIDOS PARA LA PREVENCI\u00d3N Y CONTROL DEL C\u00c1NCER", "objetivo_ley": "Propone establecer la eliminaci\u00f3n de la exoneraci\u00f3n del pago del Impuesto General a las Ventas y de los Derechos Arancelarios otorgados a los medicamentos para tatamiento oncol\u00f3gico, VIH/SIDA y Diabetes", "codigo_ley": "04818", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F89F0DDA3B76153905258479006D9761?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c9ec1ecf8220b2805258479006d9760?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LAS EMPRESAS P\u00daBLICAS DE AGUA POTABLE Y SANEAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s p\u00fablico la promoci\u00f3n y fortalecimiento de las empresas p\u00fablicas prestadoras de los servicios de agua potable y saneamiento", "codigo_ley": "04817", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C9EC1ECF8220B2805258479006D9760?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/65c086977830eb270525847900600795?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA CAUSAL DE FRAUDE PARA ANULAR LAUDOS ARBITRALES EN LA LEY DE ARBITRAJE", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1071 que norma el arbitraje e incorpora el fraude procesal como causal de nulidad del laudo arbitral obtenido por fraude procesal.", "codigo_ley": "04816", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/18/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Vergara Pinto  Edwin", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Neyra Olaychea  Angel", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/65C086977830EB270525847900600795?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c752b86a5a49e7730525847900600794?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE SANCIONA COMO DELITO ARROJAR BASURA EN LA V\u00cdA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 304 del C\u00f3digo Penal y 448 del C\u00f3digo Procesal Penal, a fin de sancionar con pena privativa de la libertad no mayor de dos a\u0144os y con prestaci\u00f3n de servicio comunitario de veinte a cuarenta jornadas", "codigo_ley": "04815", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C752B86A5A49E7730525847900600794?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c9b668d64a4bcec40525847900600793?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 15 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA, PRECISANDO LA FORMALIZADAD DE LA RENUNCIA DEL CONGRESISTA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 15 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, precisando la formalidad de la renuncia del congresista.", "codigo_ley": "04814", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C9B668D64A4BCEC40525847900600793?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38ef21dec4e847e40525847900600792?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LOS ART\u00cdCULOS 95, 134 DE LA CONSTITUCI\u00d3N, INCORPORANDO LA RENUNCIABILIDAD DEL CARGO DE CONGRESISTA Y UNA NUEVA CAUSAL DE DISOLUCI\u00d3N DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 95, 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, incorporando la renunciabilidad del cargo de congresista y una nueva causal de disoluci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04813", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38EF21DEC4E847E40525847900600792?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b817fc1c10933d0e052584790057990d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OPTIMIZA LA PROTECCI\u00d3N INTEGRAL DE LOS NI\u0143OS, NI\u0143AS Y ADOLESCENTES EN EL \u00c1MBITO EDUCATIVO", "objetivo_ley": "Propone activar los mecanismos de protecci\u00f3n a los ni\u0144os, ni\u0144as y adolescentes que son v\u00edctimas de violencia y acoso en las instituciones educativas, en salvaguarda de su integridad y dignidad", "codigo_ley": "04812", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B817FC1C10933D0E052584790057990D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b03e3231cc45b8005258478006aee81?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA PUESTOS DE TRABAJO Y SU VIABILIDAD PRESUPUESTAL EN LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA LEY 30057", "objetivo_ley": "Propone traslado de los servidores de los reg\u00edmenes de los Decretos Legislativos 276, 728 y 1057 al r\u00e9gimen del Servicio Civil.", "codigo_ley": "04811", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B03E3231CC45B8005258478006AEE81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50c789c9c5f9204a05258478006aee80?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS CONCEPTOS NO GRAVADOS DE MEDICAMENTOS ONCOL\u00d3GICOS Y DE TRATAMIENTO DE VIH/SIDA Y ESTABLECE MECANISMO DE ANAL\u00cdSIS DE PRECIOS INTERNACIONALES PARA EL C\u00c1LCULO DEL VALOR ESTIMADO PARA MEDICAMENTOS ONCOL\u00d3GICOS MONOP\u00d3LICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los conceptos no gravados e inafectaciones a medicamentos presentes en el Texto \u00danico Ordenado del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo y en el Decreto Legislativo 1053, que aprueba la Ley General de Aduanas, y a la vez, establecer el mecanismo de comparaci\u00f3n de precios internacionales como obligatorio en la determinaci\u00f3n del valor estimado para las contrataciones de medicamentos oncol\u00f3gicos y VIH/SIDA de car\u00e1cter monop\u00f3lico.", "codigo_ley": "04810", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50C789C9C5F9204A05258478006AEE80?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/853f40b92d12738405258478005cbe93?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DEFENSORES DE LA PAZ MUNDIAL Y OTORGA JUSTOS BENEFICIOS A LOS LICENCIADOS DEL EJ\u00c9RCITO QUE INTEGRARON EL BATALL\u00d3N  PER\u00da, LAS FUERZAS DE EMERGENCIAS DE LAS NACIONES UNIDAS Y UNDOF (UNITED NATIONS DESENGAGAMET OBSERVER FORC\u00c9), EN LOS CONFLICTOS B\u00c9LICOS DE ISRAEL, SIRIA Y EGIPTO EN LOS A\u0143OS 1973 A 1975", "objetivo_ley": "Propone otorgar justos beneficios a todos los licenciados del ej\u00e9rcito que integraron el Batall\u00f3n Peru que participaron en los conflictos b\u00e9licos de Israel, Siria y Egipto entre los a\u0144os 1973 a 1975 y que permiti\u00f3 el control del cese al fuego entre las naciones de Israel, Siria y Egipto.", "codigo_ley": "04809", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/17/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/853F40B92D12738405258478005CBE93?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e137d44b01a170805258478005cbe92?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL D\u00cdA NACIONAL DEL LIBRO Y LA LECTURA Y DISPONE LA PR\u00d3RROGA DE BENEFICIOS TRIBUTARIOS DE LA LEY DE DEMOCRATIZACI\u00d3N DEL LIBRO Y DE FOMENTO DE LA LECTURA", "objetivo_ley": "Propone declarar el 28 de agosto de cada a\u0144o como el D\u00eda Nacional del Libro y la Lectura, con el prop\u00f3sito de fomentar el h\u00e1bito de lectura, difundir el universo de libros, visibilizar las publicaciones de los autores nacionales y crear condiciones para el f\u00e1cil acceso del libro en la poblaci\u00f3n peruana.", "codigo_ley": "04808", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E137D44B01A170805258478005CBE92?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bee421c69188c1c6052584770078a091?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29988, LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS EXTRAORDINARIAS PARA EL PERSONAL DOCENTE Y ADMINISTRATIVO DE INSTITUCIONES EDUCATIVAS P\u00daBLICAS Y PRIVADAS, IMPLICADO EN DELITOS DE TERRORISMO, APOLOG\u00cdA DEL TERRORISMO, DELITOS DE VIOLACI\u00d3N DE LA LIBERTAD SEXUAL Y DELITOS DE TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS; CREA EL REGISTRO DE PERSONAS CONDENADAS O PROCESADAS POR DELITO DE TERRORISMO, APOLOG\u00cdA DEL TERRORISMO, DELITOS DE VIOLACI\u00d3N DE LA LIBERTAD SEXUAL Y TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS Y MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 36 Y 38 DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone ampliar los alcances de la Ley 29988 a fin de consolidar la calidad educativa, salvaguardando la seguridad e integridad de los estudiantes y garantizando su formaci\u00f3n integral para el adecuado desarrollo de sus capacidades y competencias.", "codigo_ley": "04807", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BEE421C69188C1C6052584770078A091?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab590443dccc33e305258477006a95bb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PENAL Y TIPIFICA COMO FALTA EL ARROJO O ABANDONO DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS EN LUGARES NO AUTORIZADOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 306-A al C\u00f3digo Penal, que tipifica como falta el arrojo o bandono de residuos s\u00f3lidos en lugares no autorizados.", "codigo_ley": "04806", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB590443DCCC33E305258477006A95BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/865d5dcaaba4799905258477006a95ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SELLO DE RESPONSABILIDAD EXTENDIDAD DEL PRODUCTOR-\"\"SELLO REP\"\"", "objetivo_ley": "Propone incentivar a que las personas jur\u00eddicas que fabriquen, distribuyan y comercialicen bienes o que presten servicios respondan a criterios de ecoeficiencia.", "codigo_ley": "04805", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/865D5DCAABA4799905258477006A95BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/005d8db3726fb7c805258477006a95b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA SEGREGACI\u00d3N DE LOS RESIDUOS S\u00d3LIDOS Y MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 34, Y 36 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1278, DECRETO LEGISLATIVO QUE APRUEBA LA LEY DE GESTI\u00d3N INTEGRAL DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 34 y 36 del Decreto Legislativo 1278, Decreto Legislativo que aprueba la Ley de Gesti\u00f3n Integral de Residuos S\u00f3lidos, e implementar mecanismos eficaces de segregaci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos por parte de los gobiernos locales y de la sociedad civil.", "codigo_ley": "04804", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/005D8DB3726FB7C805258477006A95B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/92af7b1f7a83ebc30525847700645e35?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA TARJETA ECOBONUS E INCORPORA UN SISTEMA DE CANJE DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS", "objetivo_ley": "Propone crear la Tarjeta Ecobonus e implementar un sistema de canje de residuos s\u00f3lidos por pagos totales o parciales de entradas a centros de esparcimiento, museos y a los bienes materiales inmuebles del Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n, administrados por entidades u organismos estatales.", "codigo_ley": "04803", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/92AF7B1F7A83EBC30525847700645E35?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce3c6db67eb7b0150525847700645e34?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27181, LEY GENERAL DE TRANSPORTE Y TR\u00c1NSITO TERRESTRE", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27181, Ley General del Transporte y Tr\u00e1nsito Terrestre, a fin de promover la instalaci\u00f3n de videoc\u00e1maras  otros dispositivos que permitan la detecci\u00f3n de las infracciones a las normas de transporte y tr\u00e1nsito.", "codigo_ley": "04802", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE3C6DB67EB7B0150525847700645E34?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/23f69ea758eade490525847700645e2f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA EL CAR\u00c1CTER DE OBLIGATORIO A LA PRESCRIPCI\u00d3N Y DISPENSACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS EN TODOS LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD, FARMACIAS Y BOTICAS", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la atenci\u00f3n integral en salud y facilitar el acceso a los productos farmac\u00e9uticos, otorgando el car\u00e1cter de obligatorio a la prescripci\u00f3n y venta de medicamentos gen\u00e9ricos, seguros, eficaces y de calidad, en todos los establecimientos de salud, farmacias y boticas, tanto p\u00fablicas como privadas a nivel nacional.", "codigo_ley": "04801", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/23F69EA758EADE490525847700645E2F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50e028d1be8709d00525847700645e2e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ADECUACI\u00d3N A LOS CRITERIOS DE DETERMINACI\u00d3N DE SITIOS RAMSAR EN EL PER\u00da A LA CONVENCI\u00d3N RELATIVA A LOS HUMEDALES DE IMPORTANCIA INTERNACIONAL", "objetivo_ley": "Propone adecuar los criterios de la Convenci\u00f3n Relativa a los Humedales de Importancia Internacional, especialmente como H\u00e1bitat de Aves Acu\u00e1ticos (RAMSAR-iR\u00c1N), para la determinaci\u00f3n de declaratoria de Sitios Ramsar en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "04800", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50E028D1BE8709D00525847700645E2E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ca9685bf13910a2d0525847700645e2d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IDENTIFICACI\u00d3N, REGISTRO Y REMEDIACI\u00d3N DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS EN EL DEPARTAMENTO DE JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica identificaci\u00f3n, registro y remediaci\u00f3n de los pasivos ambientales mineros en el departamento de Jun\u00edn, por constituir un riesgo para la salud, la biodiversidad, el medio ambiente y el ecosistema circundante.", "codigo_ley": "04799", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CA9685BF13910A2D0525847700645E2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f9825bb109b022f0525847700645e2c?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA PROTECCI\u00d3N DE LAS RESERVAS NACIONALES Y SUS ZONAS DE AMORTIGUAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone modificar disposiciones de la Ley 26834-Ley de \u00c1reas Naturales Protegidas, con la finalidad de fortalecer la protecci\u00f3n de las reservas Nacionales y las Zonas de Amortiguamiento de las \u00c1reas Naturales Protegidas.", "codigo_ley": "04798", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/16/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F9825BB109B022F0525847700645E2C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c65e695c0906db405258474007e2ccd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL VOTO DE LOS PERUANOS EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, para incorporar el voto de peruanos en el extranjero.", "codigo_ley": "04797", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C65E695C0906DB405258474007E2CCD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/053e8c5cd66946ab05258474007e2ccc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA LICENCIA SOCIAL PARA LAS ACTIVIDADES EXTRACTIVAS", "objetivo_ley": "Propone establecer el marco institucional para la regulaci\u00f3n, planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n de la licencia social en las actividades extractivas.", "codigo_ley": "04796", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/053E8C5CD66946AB05258474007E2CCC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7722e2e4b7f0da6052584740069396b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 25 DE JULIO DE CADA A\u0143O COMO EL D\u00cdA NACIONAL DE LA MUJER AFROPERUANA", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el 25 de julio de cada a\u0144o como el D\u00eda Nacional de la Mujer Afroperuana.", "codigo_ley": "04795", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7722E2E4B7F0DA6052584740069396B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a5062fccd67a2160052584740069396a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 05 DE SETIEMBRE DE CADA A\u0143O COMO EL D\u00cdA NACIONAL DE LA MUJER IND\u00cdGENA", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el 05 de setiembre de cada a\u0144o como el D\u00eda Nacional de la Mujer Ind\u00edgena.", "codigo_ley": "04794", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Glave Remy  Marisa", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A5062FCCD67A2160052584740069396A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41c5feceb2cf44f4052584740067e796?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA ADECUACI\u00d3N DE LAS INSTITUCIONES TEOL\u00d3GICAS RECONOCIDAS EN EL MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS PARA LA OBTENCI\u00d3N DE LOS GRADOS Y T\u00cdTULOS A NOMBRE DE LA NACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone incorporar la D\u00e9cima Cuarta Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y de la Carrera P\u00fablica de sus Docentes, referente a la formaci\u00f3n religiosa de los Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior Teol\u00f3gica.", "codigo_ley": "04793", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41C5FECEB2CF44F4052584740067E796?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fba9d328e5cd7872052584740067e795?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE MODIFICACI\u00d3N DEL ART\u00cdCULO 14 DE LA LEY 27506 LEY DEL CANON", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 14 de la Ley 27506 Ley del Canon con la finalidad de contrarrestar el proceso de deforestaci\u00f3n que sufren las regiones forestales del pa\u00eds.", "codigo_ley": "04792", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FBA9D328E5CD7872052584740067E795?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fbb55931c2381cd6052584740067e794?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LAS GUARDER\u00cdAS INFANTILES EN LAS UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS PARA MADRES ESTUDIANTES A NIVEL DE PREGRADO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n de las guarder\u00edas infantiles en las universidades p\u00fablicas a nivel nacional para madres estudiantes a nivel de pregrado", "codigo_ley": "04791", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FBB55931C2381CD6052584740067E794?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/318676d8a7b46e92052584740067e793?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY CREACI\u00d3N DE LAS RONDAS VECINALES", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n y el reconocimiento de las Rondas Vecinales, como organizaciones c\u00edvicas locales que asuman el rol de vigilancia en sus respectivas localidades para detener la violencia social expresada en robos, asaltos y da\u0144os contra la salud, la propiedad privada, as\u00ed como promover el bienestar de sus comunidades.", "codigo_ley": "04790", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Heresi Chicoma  Saleh Carlos Salvador", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/318676D8A7B46E92052584740067E793?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1054d5bb605f9b38052584740067e792?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DE LA UNIDAD EJECUTORA DE SALUD DE LA PROVINCIA DE YAULI, REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n de la Unidad Ejecutora de Salud, de la Micro Red Yauli La Oroya, en el distrito de La Oroya, provincia de Yauli, regi\u00f3n Jun\u00edn", "codigo_ley": "04789", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/13/2019", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1054D5BB605F9B38052584740067E792?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1fa827bab16662b6052584740001d0db?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO A LA IDENTIDAD DE LOS HIJOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 20, 21 del C\u00f3digo Civil y el C\u00f3digo de Ni\u0144os y Adolescentes en su art\u00edculo 7, que regula los derechos a la identidad, el nombre, la nacionalidad y la filiaci\u00f3n de los ni\u0144os y adolescentes.", "codigo_ley": "04788", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Glave Remy  Marisa", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FA827BAB16662B6052584740001D0DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e319cf6c84b95eb052584730078629b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL COMPLEJO CULTURAL MUSEO REGIONAL NACIONAL DEL TAWANTINSUYO EN LA PROVINCIA DEL CUSCO Y DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Complejo Cultural Museo Regional Nacional del Tawantinsuyo en la provincia del Cusco y departamento de Cusco.", "codigo_ley": "04787", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E319CF6C84B95EB052584730078629B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/628d5655e7dec0a1052584730078629a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA REDUCIR LAS EMISIONES DE CARBONO Y AGILIZAR EL FLUJO DEL TR\u00c1NSITO VEHICULAR", "objetivo_ley": "Propone ley que establece medidas para reducir las emisiones de carbono y agilizar el flujo del tr\u00e1nsito vehicular.", "codigo_ley": "04786", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/628D5655E7DEC0A1052584730078629A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e6f6058a1dbe9a50525847300786299?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE COMPENSACI\u00d3N HORARIA OBLIGATORIA EN FAVOR DE TRABAJADORES", "objetivo_ley": "Propone regular las condiciones en las cuales las partes de una relaci\u00f3n laboral, sea sometida al r\u00e9gimen p\u00fablico o privado, consienten jornadas de trabajo extraordinario, sujeto al pago de una contraprestaci\u00f3n dineraria u otorgamiento oportuno de descanso compensatorio.", "codigo_ley": "04785", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Arce C\u00e1ceres  Richard", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda", "Glave Remy  Marisa", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E6F6058A1DBE9A50525847300786299?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c08cd009e54784e90525847300786298?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 310, 310-C DEL C\u00d3DIGO PENAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 310 y 310-C del C\u00f3digo Penal, respecto a tipificar la afectaci\u00f3n a ecosistemas fr\u00e1giles y en su forma agravada la afectaci\u00f3n de los ecosistemas fr\u00e1giles identificados por el Servicio Nacional Forestal y de Fauna Silvestre", "codigo_ley": "04784", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C08CD009E54784E90525847300786298?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/671d43ef22150ebe0525847300786297?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 43, ART\u00cdCULO 50 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da E INCORPORA LA DENOMINACI\u00d3N DE LAICO AL ESTADO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 43 y 50 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, e incorpora la denominaci\u00f3n de Laico al Estado Peruano.", "codigo_ley": "04783", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/671D43EF22150EBE0525847300786297?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3bf4a631d857e490525847300786296?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA LOS DERECHOS DE LOS CONSEJEROS REGIONALES Y REGIDORES", "objetivo_ley": "Propone precisar que los derechos que tienen los consejeros Regionales a percibir dietas, asi como a contar con licencia laboral, se rigen exclusivamente por la Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales.", "codigo_ley": "04782", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3BF4A631D857E490525847300786296?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/60c10d917ee8087c0525847300786295?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA FUNCION FISCALIZADORA DE LOS CONSEJOS REGIONALES EN LOS GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la funci\u00f3n fiscalizadora de los Consejos Regionales en los Gobiernos Regionales, a fin de que puedan contribuir a la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "codigo_ley": "04781", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/12/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/60C10D917EE8087C0525847300786295?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a58f63d42c26a89c052584730003f88d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 18 DE SETIEMBRE DE TODOS LOS A\u0143OS \"\"D\u00cdA NACIONAL DE LOS CUIDADOS PALIATIVOS EN EL PER\u00da\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar el 18 de setiembre de todos los a\u0144os como el \"\"Dia Nacional de los Cuidados Paliativos en el Per\u00fa con la finalidad de crear conciencia en la poblaci\u00f3n en general sobre la importancia y humanidad de los cuidados paliativos dirigidos a los enfermos terminales oncol\u00f3gicos y no oncol\u00f3gicos en el Per\u00fa.", "codigo_ley": "04780", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Neyra Olaychea  Angel", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A58F63D42C26A89C052584730003F88D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4c257900309a36f10525847200807ce0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA INVESTIGACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N, PUESTA EN VALOR Y DIFUSI\u00d3N DEL COMPLEJO ARQUEOL\u00d3GICO DOS CABEZAS UBICADO EN EL DISTRITO DE JEQUETEPEQUE, PROVINCIA DE PACASMAYO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la investigaci\u00f3n, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n, puesta en valor y difusi\u00f3n del Complejo Arqueol\u00f3gico \"\"Dos Cabezas\"\", ubicado en el distrito de Jequetepeque, provincia de Pacasmayo, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "04779", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4C257900309A36F10525847200807CE0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad96eba88d74889c0525847200807cdf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA REUBICACI\u00d3N DEL ESTABLECIMIENTO PENITENCIARIO DE QUENCORO, UBICADO EN EL DISTRITO DE SAN JER\u00d3NIMO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la reubicaci\u00f3n del establecimiento penitenciario de Quencoro, ubicado en el distrito de San Jer\u00f3nimo, provincia de Cusco, regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "04778", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD96EBA88D74889C0525847200807CDF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/887ce32b33aa87f40525847200807cde?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21 DE LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES RESPECTO DE LOS CIUDADANOS EN EL EXTRANJERO Y SU DERECHO AL SUFRAGIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, respecto de los ciudadanos en el extranjero y su derecho al sufragio.", "codigo_ley": "04777", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/887CE32B33AA87F40525847200807CDE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0202bd1bf2e220bf0525847200807cdd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA RESTAURACI\u00d3N, MANTENIMIENTO, PUESTA EN VALOR Y CONSERVACI\u00d3N DEL MUELLE FISCAL UBICADO EN EL DISTRITO DE ILO, PROVINCIA DE ILO, DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la restauraci\u00f3n, mantenimiento, puesta en valor y conservaci\u00f3n del Muelle Fiscal ubicado en el distrito de Ilo, provincia de Ilo, departamento de Moquegua.", "codigo_ley": "04776", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0202BD1BF2E220BF0525847200807CDD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5384d001eca240d50525847200807cdc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26821, LEY ORG\u00c1NICA PARA EL APROVECHAMIENTO SOSTENIBLE DE LOS RECURSOS NATURALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 1 de la Ley 26821, Ley Org\u00e1nica para el aprovechamiento sostenible de los recursos naturales", "codigo_ley": "04775", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Neyra Olaychea  Angel", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5384D001ECA240D50525847200807CDC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c571db7a2cd8cf6c0525847200807cdb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA EL DISTRITO CONGRESAL DE LOS PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone precisar el distrito electoral congresal de los ciudadanos peruanos residentes en el extranjero mediante la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones.", "codigo_ley": "04774", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C571DB7A2CD8CF6C0525847200807CDB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b3d945f1b218c06e0525847200807cda?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 133 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES, SOBRE LOS RECURSOS DE LOS CENTROS POBLADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 133 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, sobre los recursos de los centros poblados", "codigo_ley": "04773", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B3D945F1B218C06E0525847200807CDA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/183314eb8b4357d60525847200807cd9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29571, C\u00d3DIGO DE PROTECCI\u00d3N Y DEFENSA DEL CONSUMIDOR Y LA LEY 30225, LEY DE CONTRATACIONES DEL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley 29571, C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor y la Ley 30225, Ley de Contrataciones del Estado.", "codigo_ley": "04772", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/183314EB8B4357D60525847200807CD9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ccedefbe6f8c30520525847200807cd8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE REGLAS PARA EL VOTO DE LOS PERUANOS EN EL EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone precisar los alcances del voto de los peruanos en el exterior, precisando que los votos emitidos por los peruanos en el exterior se distribuyan a los distritos electorales en funci\u00f3n de la zona o jurisdicci\u00f3n de nacimiento, o en virtud del \u00faltimo domicilio registrado en el territorio nacional ante el Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil (RENIEC).", "codigo_ley": "04771", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCEDEFBE6F8C30520525847200807CD8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4d337ccc5bbe07e20525847200807cd7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/NUEVA YORK, ESTADOS UNIDOS DE AM\u2554RICA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u02ddor Presidente Constitucional de la Rep\u02d9blica, para salir del territorio nacional del 24 al 26 de setiembre de 2019, con el objeto de viajar a la ciudad de Nueva York, Estados Unidos de Am\u00darica, a fin de participar en el Septuag\u00dasimo Cuarto Per\u00ddodo Ordinario de Sesiones de la Asamblea General de las Naciones Unidas y en el Foro de Presidentes de la Alianza del Pac\u00ddfico.", "codigo_ley": "04770", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4D337CCC5BBE07E20525847200807CD7?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ddfccc0ae0b1ce90525847200807cd6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA LA REVOCATORIA Y RENOVACI\u00d3N POR MITADES DE LOS CONGRESISTAS DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con el fin de iincorporar la consulta popular de revocatoria de congresistas al transcurrir la mitad del per\u00edodo de cinco a\u0144os establecido en este cuerpo normativo.", "codigo_ley": "04769", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9DDFCCC0AE0B1CE90525847200807CD6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd496c87743c66db0525847200807cd5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY MARCO DE PROTECCI\u00d3N DEL CONCEBIDO", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco legal de protecci\u00f3n del concebido, reconociendo su condici\u00f3n jur\u00eddica de persona humana, sin ninguna condici\u00f3n previa.", "codigo_ley": "04768", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pariona Galindo  Federico", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD496C87743C66DB0525847200807CD5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/630e56d721c1479c0525847200807cd4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u0155BLICA, LA PROTECCI\u201dN, CONSERVACI\u201dN, PUESTA EN VALOR Y RESTAURACI\u201dN LOCAL DEL INSTITUTO SUPERIOR TECNOL\u201dGICO P\u0155BLICO JOS\u2026 PARDO", "objetivo_ley": "Propone declcarar de inter\u0165s nacional y necesidad p\u0137blica la protecci\u016fn, conservaci\u016fn, puesta en valor y restauraci\u016fn el local del Instituto Superior Tecnol\u016fgico P\u0137blico Jos\u0165 Pardo, ubicado en la provincia de Lima, distrito de La Victoria.", "codigo_ley": "04767", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/11/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Chihu\u0160n Ramos  Leyla Fel\u016acita", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/630E56D721C1479C0525847200807CD4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Educaci\u016fn  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dce0b66dfc1fd5270525847200807cd3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE DE MANERA PREFERENTE EL OTORGAMIENTO DEL CONTRATO DE PRESTACI\u00d3N DEL SERVICIO DE FOTOCOPIADORA A LAS ORGANIZACIONES DE PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LAS ENTIDADES P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone promover la preferencia del otorgamiento en los contratos de prestaci\u00f3n del servicio de fotocopiadora a las organizaciones con personas con discapacidad en las entidades p\u00fablicas, toda vez que el Estado asigna progresivamente recursos presupuestales necesarios para la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n y realizaci\u00f3n de los derechos de las personas con discapacidad.", "codigo_ley": "04766", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DCE0B66DFC1FD5270525847200807CD3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0af63e74f13cd0850525847200807cd2?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA INTANGIBLE, INALIENABLE E IMPRESCRIPTIBLE LA INTEGRIDAD DE LOS TERRENOS UBICADOS EN EL CONTORNO DE LA BAH\u00cdA DEL LAGO TITICACA DE LA CIUDAD DE PUNO, PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PUNO", "objetivo_ley": "Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible la integridad de los terrenos ubicados en el contorno de la Bah\u00eda del Lato Titicaca de la ciudad de Puno, a fin de disminuir y mitigar el impacto ambiental negativo, generar \u00e1reas verdes y la recuperaci\u00f3n de la Bah\u00eda Interior del Lago Titicaca.", "codigo_ley": "04765", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0AF63E74F13CD0850525847200807CD2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5be17637035041150525847200807cd0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL INCISO E) DEL ART\u00cdCULO 2, INCISO G) DEL ART\u00cdCULO 6, DE LA LEY 30942, LEY QUE CREA EL CONSEJO PARA LA REFORMA DEL SISTEMA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone derogar el inciso e) del art\u00edculo 2 y el inciso g) del art\u00edculo 6 de la Ley 30942, Ley que crea el Consejo para la Reforma del Sistema Nacional de Justicia, a fin de garantizar la autonom\u00eda  e independencia del tribunal Constitucional como \u00f3rgano supremo de control de la constitucionalidad.", "codigo_ley": "04764", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Unidos por la Rep\u00fablica", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BE17637035041150525847200807CD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bdd52b9d3b3d6d9d05258472000004eb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL ABASTECIMIENTO DEL AGUA Y LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS DE ALCANTARILLADO EN LA PROVINCIA CONSTITUCIONAL DEL CALLAO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el abastecimiento de agua y la ejecuci\u00f3n de obras de alcantarillado, con la finalidad de lograr la ejecuci\u00f3n inmediata de los proyectos de inversi\u00f3n en curso para brindar ambos servicios en beneficio de la poblaci\u00f3n ubicada en la Provincia Constituciconal del Callao.", "codigo_ley": "04763", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BDD52B9D3B3D6D9D05258472000004EB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0d078b4ed9eef1e05258472000004ea?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE IMPLEMENTA EL FONDO DE DESARROLLO SOCIOECON\u00d3MICO DEL OLEODUCTO NOR PERUANO", "objetivo_ley": "Propone ley que implementa el Fondo de Desarrollo Socioecon\u00f3mico del Oleoducto Nor Peruano.", "codigo_ley": "04762", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0D078B4ED9EEF1E05258472000004EA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19e281cb9646431105258472000004e9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 22-A A LA LEY 26221, LEY GENERAL DE HIDROCARBUROS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 22-A a la Ley 26221, Ley Org\u00e1nica de Hidrocarburos, cuyo Texto \u00danico Ordenado se aprob\u00f3 mediante Decreto Supremo 042-2005-EM, con el prop\u00f3sito de generar mayor competencia en el sector de hidrocarburos y optimizar los recursos naturales del Estado, a trav\u00e9s de la convocatoria a Concurso P\u00fablico Internaciconal, en los casos en los que el plazo de los contatos de explotaci\u00f3n ha vencido.", "codigo_ley": "04761", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19E281CB9646431105258472000004E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4855f1d8df6adc9205258472000004e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA ASIGNACI\u00d3N FAMILIAR A FIN DE PROMOVER LAS RESPONSABILIDADES PARENTALES", "objetivo_ley": "Proponer regular el derecho a la asignaci\u00f3n famliar de los trabajadores de la actividad privada que tengan a su cargo menores de edad, hijos mayores de edad en siutacion de discapacidad severa e hijos mayores de edad que se encuentren cursando estudios superiores t\u00e9cnicos o universitarios.", "codigo_ley": "04760", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4855F1D8DF6ADC9205258472000004E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b661cc4f1e37ce9b05258472000004e6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CONSTITUYE FIDEICOMISO DE INVERSI\u00d3N PARA LAS OBRAS DE RECONSTRUCCI\u00d3N EN LA REGI\u00d3N ANCASH", "objetivo_ley": "Propone modificar los alcances de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del gobierno nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "04759", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B661CC4F1E37CE9B05258472000004E6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ff37198bca1d1be005258472000004e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 176-D AL C\u00d3DIGO PENAL PARA SANCIONAR EL ACOSO SEXUAL DE MENORES DE EDAD O CHILD GROOMING", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 176-D al C\u00f3digo Penal a efectos de tipificar la conducta y/o acci\u00f3n t\u00edpica antijur\u00eddica y culpable del delito de acoso sexual para menores o child grooming.", "codigo_ley": "04758", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FF37198BCA1D1BE005258472000004E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/acb9232eefb2181405258472000004e3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRIORIZA EL DERECHO A LA ATENCI\u00d3N PREFERENTE EN LAS CITAS, PROCEDIMIENTOS Y ESPECIALIDADES M\u00c9DICAS PARA LOS PACIENTES ADULTOS MAYORES Y PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LOS ESTABLECIMIENTOS DE SALUD P\u00daBLICAS Y PRIVADAS", "objetivo_ley": "Propone priorizar el derecho a la atenci\u00f3n preferente en las citas, procedimientos y especialidades m\u00e9dicas para los pacientes adultos mayores y personas con discapacidad en los establecimientos de salud p\u00fablicas, privadas y prestaciones de servicio de salud.", "codigo_ley": "04757", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ACB9232EEFB2181405258472000004E3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f305e24ab1c846bc05258471007b39ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27908, PARA EL FORTALECIMIENTO DE LAS RONDAS CAMPESINAS Y COMUNALES Y CREACI\u00d3N DE LAS RONDAS URBANAS", "objetivo_ley": "Propone la modificaci\u00f3n de la Ley 27908, Ley de Rondas Campesinas, con el objeto de fortalecer la organizaci\u00f3n, funcionamiento y atribuciones de las Rondas Campesinas y Comunales as\u00ed como establecer la creaci\u00f3n de las Rondas Urbanas, con el fin de propiciar la seguridad integral de la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04756", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F305E24AB1C846BC05258471007B39AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c9eea14cc6509d1a052584710060fdef?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE MEDIDAS PARA FORTALECER LA PREVENCI\u00d3N, GESTI\u00d3N Y RESOLUCI\u00d3N DE CONFLICTOS SOCIALES", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco legal para fortalecer la prevenci\u00f3n, gesti\u00f3n y resoluci\u00f3n de conflictos sociales en todos los niveles de gobierno y en el \u00e1mbito de todo el territorio nacional.", "codigo_ley": "04755", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C9EEA14CC6509D1A052584710060FDEF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ececf7a8eb92e79052584710060fdee?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA LA INTANGIBILIDAD, INALIENABILIDAD E IMPRESCRIPTIBILIDAD DEL SECTOR SALAVERRY URIPE UBICADO EN EL DISTRITO DE SALAVERRY, PROVINCIA DE TRUJILLO, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD, POR SER LA RESERVA DE ARENA NECESARIA PARA RECUPERAR LAS PLAYAS DE LA PROVINCIA DE TRUJILLO AFECTADAS POR LA EROSION COSTERA", "objetivo_ley": "Propone declarar intangible, inalienable e imprescriptible la integridad de las \u00e1reas comprendidas en el sector Salaverry Uripe ubicado en el distrito de Salaverry, provincia de Trujillo, departamento de La Libertad.", "codigo_ley": "04754", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1ECECF7A8EB92E79052584710060FDEE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f76f9cbae9a2428d052584710060fded?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO DE TRANSPORTE A\u2026REO ENTRE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y LA REP\u0155BLICA PORTUGUESA", "objetivo_ley": "Propone someter a consideraci\u016fn del Congreso de la Rep\u0137blica el Proyecto de Resoluci\u016fn Legislativa que aprueba el \"\"Acuerdo de Transporte A\u0165reo entre la Rep\u0137blica del Per\u0137 y la Rep\u0137blica Portuguesa\"\", suscrito el 26 de febrero de 2019, en la ciudad de Lisboa, Rep\u0137blica Portuguesa.", "codigo_ley": "04753", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F76F9CBAE9A2428D052584710060FDED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0b6d767cf16ebec5052584710060fdec?OpenDocument", "estado_ley": "Dispensado 2da. votaci\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA INDUSTRIA DEL LIBRO, EL ACCESO A LA LECTURA Y LAS BIBLIOTECAS", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la industria del libro, el acceso a la lectura y las bibliotecas", "codigo_ley": "04752", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/10/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0B6D767CF16EBEC5052584710060FDEC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc56102932aa76b5052584710060fdeb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE CREACI\u00d3N DEL DISTRITO ELECTORAL DE PERUANOS RESIDENTES EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, con el prop\u00f3sito de optimizar la participaci\u00f3n pol\u00edtica de los peruanos que viven en el exterior.", "codigo_ley": "04751", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC56102932AA76B5052584710060FDEB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3c79b01cd1a0d80e052584700074d093?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27933-LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA, A EFECTO DE BRINDAR MAYOR E INMEDIATA INFORMACI\u00d3N DE C\u00c1MARAS DE VIDEOVIGILANCIA Y AYUDE A LA SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone modificar la Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, a efecto de incorporar dentro de las funciones de la Secretar\u00eda T\u00e9cnica del CORESEC, elaboraci\u00f3n de una base de datos actualizada de las c\u00e1maras de videovigilancia, de personas naturales y jur\u00eddicas, p\u00fablicas y privadas, con informaci\u00f3n sobre su ubicaci\u00f3n, caracter\u00edsticas, marca, modelo y datos de cada una de ellas, en coordinacion con la Secretaria T\u00e9cnica del CONASEC, las Secretar\u00edas T\u00e9cnicas de los Comit\u00e9s Provinciales y Distritales, a efecto de brindar mayor informaci\u00f3n sobre seguridad ciudadana en coordinaci\u00f3n con la PNP.", "codigo_ley": "04750", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3C79B01CD1A0D80E052584700074D093?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc92f8e915a63e2a05258470006e3014?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL \"\"PROTOCOLO MODIFICATORIO AL TRATADO DE EXTRADICI\u201dN ENTRE LA REP\u2044BLICA DEL PER\u2044 Y LA REP\u2044BLICA DE BOLIVIA\"\", SUSCRITO EL 3 DE SETIEMBRE DE 2018 EN COBIJA, ESTADO PLURINACIONAL DE BOLIVIA.", "objetivo_ley": "Propone el Protocolo Modificatorio al Tratado de Extradici\u00dbn entre la Rep\u02d9blica del Per\u02d9 y la Rep\u02d9blica de Bolivia, suscrito el 3 de setiembre de 2018 en Cobija, Estado Plurinacional de Bolivia.", "codigo_ley": "04749", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/09/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC92F8E915A63E2A05258470006E3014?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4fb065c86f1cf6205258470006e3013?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u201dN LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL \"\"PROTOCOLO MODIFICATORIO AL ACUERDO ENTRE EL GOBIERNO DE LA REP\u0155BLICA DEL PER\u0155 Y EL GOBIERNO DE LA REP\u0155BLICA DE BOLIVIA SOBRE TRANSFERENCIA DE PERSONAS CONDENADAS Y MENORES BAJO TRATAMIENTO ESPECIAL\"\".", "objetivo_ley": "Protocolo modificatorio al Acuerdo entre el Gobierno de la Rep\u0137blica del Per\u0137 y el Gobierno de la Rep\u0137blica de Bolivia sobre Transfarencia de Personas Condenadas y Menores Bajo Tratamiento Especial, suscrito el 3 de setiembre de 2018 en Cobija, Estado Plurinacional de Bolivia.", "codigo_ley": "04748", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/09/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4FB065C86F1CF6205258470006E3013?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb974d325a5fee9205258470006e3012?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL USO DE ARMAS NO LETALES DE \u00daLTIMA GENERACI\u00d3N Y MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1267, LEY DE LA POLICIA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1267, Ley de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, a efecto de incorporar en las atribuciones del personal de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa el uso de armas no letales, con la finalidad de incapacitar o repeler con baja probabilidad de fatalidad o da\u0144o permanente, o para inutilizar equipos con un m\u00ednimo de da\u0144o, de conformidad con la constituci\u00f3n y la ley.", "codigo_ley": "04747", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB974D325A5FEE9205258470006E3012?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4e43b53619fc4a905258470006bbdda?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28939 Y LA LEY 29148, A FIN DE DICTAR DISPOSICIONES REFERIDAS AL FONDO DE GARANT\u00cdA PARA EL CAMPO Y DEL SEGURO AGRARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal b) del numeral 4.1 del art\u00edculo 4 de la Ley 28939, Ley que aprueba cr\u00e9dito suplementario y transferencia de partidas en el Presupuesto del Sector p\u00fablico para el a\u0144o fiscal 2006, dispone la creaci\u00f3n de fondos y dicta otras medidas, y el literal b) del art\u00edculo 2, art\u00edculo 3 e inciso d) del art\u00edculo 4 de la Ley 29148, Ley que establece la implementacion y el funcionamiento del Fondo de Garantia par el Campo y del Seguro Agropecuario.", "codigo_ley": "04746", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/09/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4E43B53619FC4A905258470006BBDDA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c90f258d6203a1b705258470006bbdd8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 7.1 DEL ART\u00cdCULO 7 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1100, DECRETO LEGISLATIVO QUE REGULA LA INTERDICCI\u00d3N DE LA MINER\u00cdA ILEGAL EN TODA LA REP\u00daBLICA Y ESTABLECE MEDIDAS COMPLEMENTARIAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 7.1 del art\u00edculo 7 del Decreto Legislativo 1100, instrumento normativo que regula la interdicci\u00f3n de la miner\u00eda ilegal en toda la Rep\u00fablica y establece medidas complementarias, con la finalidad que el decomiso de los bienes, maquinaria, equipos e insumos prohibidos, sean puestos a disposici\u00f3n de los gobiernos locales para alcanzar sus objetivos y metas conforme a su Plan Operativo Institucional-POI.", "codigo_ley": "04745", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/09/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C90F258D6203A1B705258470006BBDD8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b4ac5d61275f7d60525847100566503?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26859, LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, precisando que los electores con residencia en el extranjero est\u00e1n comprendidos en el Distrito Electoral de Lima.", "codigo_ley": "04744", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B4AC5D61275F7D60525847100566503?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1da18788e9af69eb05258471005523cb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO SUPREMO 237-2019-EF, QUE APRUEBA EL PLAN NACIONAL DE COMPETITIVIDAD Y PRODUCTIVIDAD", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Supremo 237-2019-EF, que aprueba el Plan Nacional de Competitividad y Productividad.", "codigo_ley": "04743", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1DA18788E9AF69EB05258471005523CB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2062aca45d95386e05258471005523ca?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA LA ENSE\u0143ANZA DE EDUCACI\u00d3N FINANCIERA EN EL \u00c1REA DE EDUCACI\u00d3N PARA EL TRABAJO EN EL CURR\u00cdCULO NACIONAL DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA PARA EL NIVEL SECUNDARIO A NIVEL NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar la ense\u0144anza de educaci\u00f3n financiera en el \u00e1rea de \"\"Educaci\u00f3n para el Trabajo\"\" en el Curr\u00edculo Nacional de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica aprobada por la Resoluci\u00f3n Mnisterial N\u00b0 281-2016-MINEDU.", "codigo_ley": "04742", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/06/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2062ACA45D95386E05258471005523CA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9f3f5aaabdae87b60525846c0074db03?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CAPITALIZACI\u00d3N E INTEGRACION DE PETROPER\u00da PARA GARANTIZAR LA SOBERAN\u00cdA ENERG\u00c9TICA Y EL DESARROLLO NACICONAL", "objetivo_ley": "Propone garantizar la integraci\u00f3n y capitalizaci\u00f3n de la Empresa Petr\u00f3leos del Per\u00fa S.A. para que la renta que genere sirva al desarrollo nacional.", "codigo_ley": "04741", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/05/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Gilvonio Condezo  Katia Luc\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9F3F5AAABDAE87B60525846C0074DB03?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/43439d63b8fc300b0525846c0074db02?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u2550CULO 3 DE LA LEY 29701, LEY QUE DISPONE BENEFICIOS A FAVOR DE LOS INTEGRANTES DE LAS JUNTAS VECINALES Y ESTABLECE EL D\u2550A DE LAS JUNTAS VECINALES DE SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 3 de la Ley 29701, pretende dar un marco legal adecuado referido al desempe\u02ddo de las juntas vecinales que se encuentran al servicio de la seguridad ciudadana mediante el otorgamiento de incentivos a sus integrantes a fin que promuevan una mejor participaci\u02c7n en la b\u02d9squeda de lograr el fortalecimiento de la prevenci\u02c7n en general. tomando en consideraci\u02c7n que lo que se busca es crear y consolidar una cultura de participaci\u02c7n de la sociedad civil en esta materia.", "codigo_ley": "04740", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00dda", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u00dasar Henry", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "De Belaunde De C\u00dfrdenas  Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/43439D63B8FC300B0525846C0074DB02?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1fba83079c6c71940525846c0074db01?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL NUMERAL 3.1 DEL ART\u00cdCULO 80 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES REFERIDA A DELEGAR LAS FUNCIONES ESPEC\u00cdFICAS DE LAS MUNICIPALIDADES DISTRITALES EN MATERIA DE LIMPIEZA P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 3.1 del art\u00edculo 80 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, referida a delegar las funciones espec\u00edficas de las municipalidades distritales en materia de limpieza p\u00fablica.", "codigo_ley": "04739", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1FBA83079C6C71940525846C0074DB01?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a2535f06f3e858fe0525846b007c7635?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DE UN CENTRO DE SALUD EN EL CASER\u00cdO DE PUERTO PARDO, DISTRITO DE TAMBOPATA, PROVINCIA DE TAMBOPATA, DEPARTAMENTO DE MADRE DE DIOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n de un Centro de Salud en el Caser\u00edo de Puerto Pardo, distrito de Tambopata, provincia de Tambopata, departamento de Madre de Dios.", "codigo_ley": "04738", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A2535F06F3E858FE0525846B007C7635?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f50e2fbfacdbd580525846b007c7634?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 384, 386, 387, 388, 392-A, 393, 394, 396 Y DEROGA EL ART\u00cdCULO 392 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL, APROBADO POR RESOLUCI\u00d3N MINISTERIAL 010-93-JUS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 384, 386, 387, 388, 392-A, 393, 394, 396 y deroga el art\u00edculo 392 del Texto \u00danico Ordenado del C\u00f3digo Procesal Civil, aprobado por Resolucion Ministerial 010-93-JUS, referente a la reforma del recurso de casaci\u00f3n civil.", "codigo_ley": "04737", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F50E2FBFACDBD580525846B007C7634?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cd3bfd7eef146670525846b007c7632?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY  QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1438 EN REFERENCIA A LA CUENTA GENERAL DE LA REP\u00daBLIC", "objetivo_ley": "Propone modificar el Decreto Legislativo 1438 en referencia a la Cuenta General de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "04736", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Espinoza Cruz  Marisol", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CD3BFD7EEF146670525846B007C7632?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0d36c789b48379a10525846b007c7631?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL SUFRAGIO DE LOS PERUANOS EN EL EXTERIOR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, que garantiza el sufragio de los peruanos en el exterior.", "codigo_ley": "04735", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0D36C789B48379A10525846B007C7631?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b1a5e0e47d4148e50525846b007c7630?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FAVORECE EL REGISTRO DE LOS INQUILINOS MOROSOS Y UNIFICA SU INSCRIPCI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley que favorece el registro de los inquilinos morosos, creado mediante la Ley 30201, incluyendo en dicho Registro, el reigistro de procesos de desalojo creados posteriormente, mediante el Decreto Legislativo 1177, que establece el R\u00e9gimen de Promoci\u00f3n de Arrendamiento para Vivienda y la Ley 30933, Ley que regula el procedimiento especial de desalojo con intervenci\u00f3n notarial.", "codigo_ley": "04734", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B1A5E0E47D4148E50525846B007C7630?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19c3fa7fed7932a30525846b007c762f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE ACCESIBILIDAD, PROMOCI\u00d3N Y PUBLICIDAD DE LOS MEDICAMENTOS GEN\u00c9RICOS DE CALIDAD", "objetivo_ley": "Propone ley de accesibilidad, promoci\u00f3n y publicidad de los medicamentos gen\u00e9ricos de calidad y sanciones por su incumplimiento.", "codigo_ley": "04733", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/04/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Iberico Nu\u0144ez  Luis Carlos Antonio", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Espinoza Cruz  Marisol"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19C3FA7FED7932A30525846B007C762F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fd2866d12399110f0525846b00074020?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA ROBERTO GAMANIEL VIEIRA PORTUGAL LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer al congresista Roberto Gamaniel Vieira Portugal la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "04732", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FD2866D12399110F0525846B00074020?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42d0f0a0a40f1a920525846b0007401f?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA MOIS\u00c9S MAMANI COLQUEHUANCA LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer al congresista Mois\u00e9s Mamani Colquehuanca la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "04731", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42D0F0A0A40F1A920525846B0007401F?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/97c1807073f6d83e0525846b0007401e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE AL CONGRESISTA DANIEL ENRIQUE SALAVERRY VILLA LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR CIENTO VEINTE D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer al congresista Daniel Enrique Salaverry Villa la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por ciento veinte d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "04730", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/97C1807073F6D83E0525846B0007401E?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ca7c6146372afb90525846b0007401d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"MEJORAMIENTO Y AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE TRANSITABILIDAD DE LA V\u00cdA DEPARTAMENTAL, RUTA N\u1e1e HU-114:TRAYECTORIA:PUENTE HUANCACHUPA-LA ESPERANZA, EN LOS DISTRITOS DE PILLCO MARCA Y AMARILIS DE LA PROVINCIA DE HU\u00c1NUCO-DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n del proyecto \"\"Mejoramiento y Ampliaci\u00f3n de los servicios de transitabilidad de la v\u00eda departamental, Ruta N\u1e1e HU-114: trayectoria: Puente Huancachupa-La Esperanza; en los distritos de Pillco Marca y Amarilis de la provincia de Hu\u00e1nuco-Departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "04729", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Ush\u00f1ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Iberico Nu\u00f1ez  Luis Carlos Antonio", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2CA7C6146372AFB90525846B0007401D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/65d7c007281dab000525846b0007401c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCORPORACI\u00d3N DEL CURSO DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA EN LA CARRERA PROFESIONAL DE EDUCACI\u00d3N EN LAS UNIVERSIDADES DEL PER\u00da E INSTITUTOS PEDAG\u00d3GICOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n del contenido curricular en la especialidad de Educaci\u00f3n Inclusiva en los estudiantes de pregrado en la carrera profesional de Educaci\u00f3n, en las Universidades P\u00fablicas y Privadas del Per\u00fa e instituciones pedag\u00f3gicos que cuenten con estos programas educativos", "codigo_ley": "04728", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Cambio 21", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/65D7C007281DAB000525846B0007401C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8aed8914ca2024960525846b0007401b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY MARCO DE LA SEGURIDAD CIUDADANA MUNICIPAL Y ORDEN INTERNO NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo espec\u00edfico que regule el accionar del servicio de serenazgo municipal y la Policia Nacional, dentro de los alcances de las competencias se\u0144aladas en la Constituci\u00f3n, la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades y la Ley Org\u00e1nica de la Polic\u00eda Nacional y dentro de los alcances y disposiciones que emita el ente rector del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana.", "codigo_ley": "04727", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8AED8914CA2024960525846B0007401B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb8e5f9b7c0e6cdc0525846b0007401a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LAS PLANTAS DESALINIZADORAS DEL AGUA DE MAR", "objetivo_ley": "Propone otorgar beneficios tributarios para la instalaci\u00f3n, puesta en funcionamiento y mantenimiento de plantas desalinizadoras de agua de mar que produzcan agua potable para el consumo masivo de la poblaci\u00f3n.", "codigo_ley": "04726", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Neyra Olaychea  Angel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB8E5F9B7C0E6CDC0525846B0007401A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b96b0d18b4ba14e0525846b00074019?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21 DE LA LEY ORG\u00c1NICA DE ELECCIONES, RESPECTO AL SUFRAGIO DE PERUANOS EN EL EXTRANJERO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 26859, Ley Org\u00e1nica de Elecciones, respecto al sufragio de peruanos en el extranjero.", "codigo_ley": "04725", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Bancada Liberal", "autores": ["De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B96B0D18B4BA14E0525846B00074019?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/72f9fb73690c87dd0525846b00074018?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO CON LA QUE SE IMPONE A LA CONGRESISTA YESENIA PONCE VILLARREAL DE VARGAS LA SANCI\u00d3N DE SUSPENSI\u00d3N EN EL EJERCICIO DEL CARGO Y DESCUENTO DE SUS HABERES POR SESENTA D\u00cdAS DE LEGISLATURA", "objetivo_ley": "Propone imponer a la Congresista Yesenia Ponce Villarreal de Vargas la sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n en el ejercicio del cargo y descuento de sus haberes por sesenta d\u00edas de legislatura, prevista en el inciso d) del art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria.", "codigo_ley": "04724", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Contigo", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/72F9FB73690C87DD0525846B00074018?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7131db8cd9e3dfea0525846b00074017?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCI\u00d3N DE LA PERSONA ADULTA MAYOR CON DISCAPACIDAD", "objetivo_ley": "Propone garantizar, promover y proteger los derechos de las personas adultas mayores con discapacidad a fin de garantizar su autonom\u00eda en la toma de decisiones, el reconocimiento de su capacidad", "codigo_ley": "04723", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7131DB8CD9E3DFEA0525846B00074017?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a28cbeaea16ab6fb0525846b00074016?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCI\u00d3N DE LA PERSONA ADULTA MAYOR V\u00cdCTIMA DE VIOLENCIA", "objetivo_ley": "Propone establecer un marco normativo de protecci\u00f3n para la persona adulta mayor que sea v\u00edctima de violencia.", "codigo_ley": "04722", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Republicana", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A28CBEAEA16AB6FB0525846B00074016?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/03dd0064903af8880525846b00074014?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA ACREDITACI\u00d3N Y TRANSPARENCIA EN LA SUPERVISI\u00d3N DE EJECUCI\u00d3N DE OBRAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone establecer un r\u00e9gimen especial de acreditaci\u00f3n y responsabilidad de los profesionales que ejercer\u00e1n supervisi\u00f3n de obras p\u00fablicas, a efecto de transparentar la ejecuci\u00f3n de las mismas y garantizar la efectiva y oportuna satisfacci\u00f3n del inter\u00e9s p\u00fablico al igual que el mejor uso de los recursos p\u00fablicos.", "codigo_ley": "04721", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Vergara Pinto  Edwin", "Pariona Galindo  Federico", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/03DD0064903AF8880525846B00074014?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/10cb4e4d79d246a60525846b00074013?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PAGO DE DEUDA SOCIAL A TRABAJADORES DEL DEPARTAMENTO DE LORETO", "objetivo_ley": "Propone ley de pago de la deuda social incluido devengados e intereses, a todos los trabajadores nombrados y contratados, activos, cesantes y pensionistas, cualquiera fuera el r\u00e9gimen laboral al que pertenecen, del Gobierno Regional de Loreto y sus unidades ejecutoras.", "codigo_ley": "04720", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/03/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/10CB4E4D79D246A60525846B00074013?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aad65110f8421d8e05258469007e9cb1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL DIA DEL NEUR\u00d3LOGO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar el 02 de setiembre el d\u00eda del Neur\u00f3logo peruano, como reconocimiento a la labor que realizan los profesionales de la salud.", "codigo_ley": "04719", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AAD65110F8421D8E05258469007E9CB1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1cc11973e7145e2e05258469007ac0bd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 26834, LEY DE \u00c1REAS NATURALES PROTEGIDAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2, 16 de la Ley 26834, Ley de \u00c1reas Naturales Protegidas.", "codigo_ley": "04718", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1CC11973E7145E2E05258469007AC0BD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89524e4e0f58d64305258469007ac0bc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 31, 32 Y DEROGA PRIMERA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30003, LEY QUE REGULA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LOS TRABAJADORES Y PENSIONISTAS PESQUEROS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 31 y 32 de la Ley 30003, Ley que regula el R\u00e9gimen Especial de Seguridad Social para los Trabajadores y Pensionistas Pesqueros.", "codigo_ley": "04717", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89524E4E0F58D64305258469007AC0BC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c05834cadb32fd0105258469007ac0bb?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXTINGUE DEUDAS VINCULADAS AL PROGRAMA DE RESCATE FINANCIERO AGROPECUARIO PARA LOS AGRICULTORES QUE SE ACOGIERON A LOS BENEFICIOS DE LA LEY 29264, LEY DE REESTRUCTURACI\u00d3N DE LA DEUDA AGRARIA", "objetivo_ley": "Propone ley que extingue deudas vinculadas al Programa de Rescate Financiero Agropecuario para los agricultores que se acogieron a los beneficios de la Ley 29264, Ley de Reestructuraci\u00f3n de la Deuda Agraria.", "codigo_ley": "04716", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/02/2019", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C05834CADB32FD0105258469007AC0BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/666e8d6ed7b2733805258469005ba7af?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/REP\u250cBLICA DE COLOMBIA Y REP\u250cBLICA FEDERATIVA DEL BRASIL", "objetivo_ley": "Propone autorizar al se\u02ddor Presidente de la Rep\u02d9blica y, en consecuencia autorizarlo para salir del territorio nacional el 06 de setiembre de 2019, con el objeto de viajar a la ciudad de Leticia, Rep\u02d9blica de Colombia y a la ciudad de Tabatinga, Rep\u02d9blica Federativa del Brasil, a fin de participar en la reuni\u02c7n de Jefes de Estado y de Gobierno de la regi\u02c7n Amaz\u02c7nica, con el fin de establecer un Pacto que procure la conservaci\u02c7n, desarrollo y aprovechamiento sostenible de la regi\u02c7n Amaz\u02c7nica as\u00dd como para profundizar la cooperaci\u02c7n necesaria para enfrentar los incendios que se vienen produciendo en la Amazon\u00dda.", "codigo_ley": "04715", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2019", "fecha_presentacion": "09/02/2019", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/666E8D6ED7B2733805258469005BA7AF?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
