{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3305ae1e70e3d479052581a8007ce4a0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S P\u00daBLICO EL SANEAMIENTO DE BIENES INMUEBLES BAJO TENENCIA DE ENTIDADES ESTATALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s p\u00fablico el saneamiento f\u00edsico legal de los bienes inmuebles p\u00fablicos o privados que est\u00e9n bajo la tenencia o el uso de las entidades que conforman el Sistema Nacional de Bienes Estatales.", "codigo_ley": "01918", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/27/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Noceda Chiang  Paloma Rosa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3305AE1E70E3D479052581A8007CE4A0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0256b5350a0422d1052581a80061ff9a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UN MARCO DE REGULACI\u00d3N Y CONTROL POR PARTE DEL ESTADO PARA LA INVESTIGACI\u00d3N, PRODUCCI\u00d3N, IMPORTACI\u00d3N, COMERCIALIZACI\u00d3N Y USO ESTRICTAMENTE MEDICINAL DE PRODUCTOS DERIVADOS DEL CANNABIS", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto establecer un marco de regulaci\u00f3n y control por parte del Estado para la investigaci\u00f3n, producci\u00f3n, importaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y uso estrictamente medicinal de productos derivados del cannabis, con la finalidad de permitir su acceso controlado e informado a nivel nacional.", "codigo_ley": "01917", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/27/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0256B5350A0422D1052581A80061FF9A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ba5db8f322cf7e2052581a6006d8994?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 E INCORPORA EL ART\u00cdCULO 4-A A LA LEY 28308, LEY QUE REGULA EL USO DEL DESCANSO PRE Y POSTNATAL DEL PERSONAL FEMENINO DE LAS FUERZAS ARMADAS Y POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 e incorporar el art\u00edculo 4-A a la Ley 29308, Ley que regula el uso del descanso pre y postnatal del personal femenino de las Fuerzas Armadas y de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa", "codigo_ley": "01916", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/25/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9BA5DB8F322CF7E2052581A6006D8994?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d9bc49db1fdb4a7f052581a6005acac8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 30541 MODIFICATORIA DE LA LEY 29944, POR EL DERECHO A UNA FORMACI\u00d3N Y CAPACITACI\u00d3N DEL MAGISTERIO SIN DESPIDO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 23 modificada por el art\u00edculo 2 de la Ley 29944 Ley de reforma magisterial y establece disposiciones para el pago de remuneraciones de docentes de institutos y escuelas de educaci\u00f3n superior.", "codigo_ley": "01915", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/25/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Canzio \u00c1lvarez  Mario Jos\u00e9", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D9BC49DB1FDB4A7F052581A6005ACAC8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7e5ae0c3f4c4d7a6052581a60052b7cf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "UNIVERSITARIA:L.30220/MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 39 Y 47 DE LA LEY...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 39 y 47 de la Ley 30220, Ley Universitaria, ya que unicamente est\u00e1 precisando o desarrollando las modalidades de educaci\u00f3n semipresencial y a distancia que est\u00e1n reconocidas en la Ley 30220, Ley Universitaria.", "codigo_ley": "01914", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7E5AE0C3F4C4D7A6052581A60052B7CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e91201159cb885a3052581a60052b7cd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO A) DEL ART\u00cdCULO 13 DEL DECRETO LEY 25475, QUE ESTABLECE LA PENALIDAD PARA LOS DELITOS DE TERRORISMO Y LOS PROCEDIMIENTOS PARA LA INVESTIGACI\u00d3N, LA INSTRUCCI\u00d3N Y EL JUICIO", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso a) del Art\u00edculo 13 del Decreto Ley 25475, que establece la penalidad para los delitos de terrorismo y los procedimientos para la investigaci\u00f3n, la instrucci\u00f3n y el juicio, a efectos de garantizar el pago de reparaci\u00f3n civil de los sentenciados por los delitos de terrorismo.", "codigo_ley": "01913", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/22/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E91201159CB885A3052581A60052B7CD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/143a295753e942b1052581a30068c381?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:PENAL  367/DELITO DE VIOLENCIA Y RESISTENCIA A LA AUTORIDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 367 del C\u00f3digo Penal.", "codigo_ley": "01912", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/22/2017", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/143A295753E942B1052581A30068C381?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e40cdb0f113bc52c052581a200798aed?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA AMPLIACI\u00d3N DEL SERVICIO ALIMENTARIO DEL PROGRAMA QALI WARMA PARA LOS ALUMNOS CON JORNADA ESCOLAR COMPLETA DE LOS DEPARTAMENTOS QUE SE ENCUENTRAN EN SITUACI\u00d3N DE EXTREMA POBREZA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la ampliaci\u00f3n de la cobertura del servicio alimentario que brinda el Programa Nacional de Alimentaci\u00f3n Escolar Qali Warma a favor de los alumnos con jornada escolar completa de los departamentos que se encuentran en situaci\u00f3n de extrema pobreza.", "codigo_ley": "01911", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E40CDB0F113BC52C052581A200798AED?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/143e6b2b725ea769052581a2005d5afd?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL PROGRAMA DE TITULACI\u00d3N DE LAS TIERRAS DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS DE LA REGI\u00d3N PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el proceso de demarcaci\u00f3n y titulaci\u00f3n de tierras pertenecientes a las comunidades campesinas y sus asociados, con el fin de otorgarles a los agricultores seguridad jur\u00eddica, para que puedan ser sujetos de cr\u00e9dito y as\u00ed reactivar la econom\u00eda de la Regi\u00f3n y evitar el tr\u00e1fico de tierras y usurpaciones.", "codigo_ley": "01910", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/143E6B2B725EA769052581A2005D5AFD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f14ceb33a9427bfa052581a2005d5afc?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UN HOSPITAL EN EL DISTRITO DE LA UNI\u00d3N DE LA PROVINCIA Y DEPARTAMENTO DE PIURA POR LOS ACONTECIMIENTOS DEL FEN\u00d3MENO DEL NI\u0143O COSTERO.", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de un Hospital en el distrito de la Uni\u00f3n, provincia de Piura en el departamento de Piura por los acontecimientos del fen\u00f3meno del Ni\u0144o Costero.", "codigo_ley": "01909", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/21/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F14CEB33A9427BFA052581A2005D5AFC?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eba70b6eeaf96629052581a1007f0773?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCLUYE A LAS COMUNIDADES CAMPESINAS Y NATIVAS COMO BENEFICIARIAS DE DONACIONES DE BIENES COMISADOS POR SUNAT", "objetivo_ley": "Propone incorporar en la legislaci\u00f3n tributaria a las Comunidades Campesinas y Nativas como beneficiarias de donaciones de bienes comisados por SUNAT.", "codigo_ley": "01908", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/20/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Pariona Galindo  Federico", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBA70B6EEAF96629052581A1007F0773?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5045c7f75f15030052581a0007c6fb2?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE UNIFICA LAS POLITICAS DE LAS FACILIDADES CREDITICIAS QUE EL ESTADO OTORGA A LOS PRODUCTORES CAFETALEROS", "objetivo_ley": "Propone reestructurar la deuda de los productores cafetaleros y unificar las pol\u00edticas de cr\u00e9dito que otorga el Estado a dichos productores, a trav\u00e9s de sus empresas y fondos administrados.", "codigo_ley": "01907", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Pariona Galindo  Federico", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Lazo Julca  Israel Tito", "Figueroa Minaya  Modesto", "Ram\u00edrez Tandazo  Bienvenido"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5045C7F75F15030052581A0007C6FB2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b0bee402e1aebba6052581a0007c6fb1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROTECCI\u00d3N, PUESTA EN VALOR Y LA PROMOCI\u00d3N DEL CORREDOR TUR\u00cdSTICO DEL VALLE DE SONDONDO EN LA PROVINCIA DE LUCANAS, REGI\u00d3N AYACUCHO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la protecci\u00f3n, puesta en valor y la promoci\u00f3n del corredor tur\u00edstico del Valle de Sondondo en la provincia de Lucanas, regi\u00f3n Ayacucho.", "codigo_ley": "01906", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B0BEE402E1AEBBA6052581A0007C6FB1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5fc1e496044dbf51052581a0006f0581?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA EL ACCESO SEGURO E INFORMADO AL USO CIENT\u00cdFICO, M\u00c9DICO Y TERAPE\u00daTICO DEL CANNABIS Y DE SUS DERIVADOS", "objetivo_ley": "Propone autorizar el acceso seguro e informado al uso cient\u00edfico, m\u00e9dico y terap\u00e9utico del cannabis y de sus derivados, a fin de resguardar el derecho de la salud de las personas y el bienestar de los pacientes, reconocidos constitucionalmente en el territorio nacional.", "codigo_ley": "01905", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5FC1E496044DBF51052581A0006F0581?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5870ed4824c0b872052581a00060c6e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y GARANTIZA LA PUESTA EN VALOR DE LA CASA HACIENDA Y DEPENDENCIAS DE LURIF\u00d5CO EN EL DISTRITO DE CHEP\u2026N, PROVINCIA DE CHEP\u2026N, DEPARTAMENTO DE LA LIBERTAD, DECLARADO MONUMENTO HIST\u201dRICO MEDIANTE RESOLUCI\u201dN SUPREMA 505-74-ED", "objetivo_ley": "Propone garantizar la puesta en valor de la casa hacienda y dependencias de Lurif\u016aco en el distrito de Chep\u0165n, provincia de Chep\u0165n, departamento de La Libertad, declarado monumento hist\u016frico, mediante Resoluci\u016fn Suprema Nro. 505-74-ED.", "codigo_ley": "01904", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/19/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Espinoza Cruz  Marisol", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u0160ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u0165valo  C\u0165sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5870ED4824C0B872052581A00060C6E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/555bb865512d74410525819f007b0412?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SEGURO DE SALUD Y JUBILACI\u00d3N PARA LOS TRABAJADORES DEL SERVICIO DE TAXI Y MOTOTAXI", "objetivo_ley": "Propone proveer a los trabajadores de servicio de taxi y mototaxis que trabajan de manera independiente, el acceso a seguridad social, creando un seguro de salud y un fondo previsional para obtener su jubilaci\u00f3n, financiado a trav\u00e9s de un fondo individual sobre las aportaciones del 50% del impuesto selectivo al consumo, espec\u00edficamente al consumo de los combustibles.", "codigo_ley": "01903", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/555BB865512D74410525819F007B0412?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6684a287846d96ff0525819f00565a86?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST. 155, 156/EN RELACI\u00cbN AL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone reformar los art\u00ddculos 155 y 156 de la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica, en relaci\u02c7n al Consejo Nacional de la Magistratura.", "codigo_ley": "01902", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/18/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Becerril Rodr\u00ddguez  H\u00dactor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00ddguez  V\u00ddctor Augusto", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Dom\u00ddnguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00dda Huam\u00dfn  Sonia Rosario", "Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid", "Ush\u02ddahua Huasanga  Glider Agust\u00ddn", "Vergara Pinto  Edwin", "Villavicencio C\u00dfrdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6684A287846D96FF0525819F00565A86?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e168e028cc38e2fc0525819c00805653?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA LA COMPENSACI\u00d3N DE OBLIGACIONES PECUNIARIAS IMPUESTAS AL ESTADO", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Estado peruano a realizar compensaciones de las obligaciones de pago a su cargo, que provienen de resoluciones emitidas por \u00f3rganos jurisdiccionales nacionales o supranacionales, y de laudos arbitrales nacionales o extranjeros, frente a obligaciones que personas naturales o jur\u00eddicas beneficiadas mantienen con el Estado peruano por cualquier concepto.", "codigo_ley": "01901", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/15/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E168E028CC38E2FC0525819C00805653?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d000d121154a558d0525819c00738100?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PROTECCI\u00d3N, RECUPERACI\u00d3N, CONSERVACI\u00d3N Y DESARROLLO TUR\u00cdSTICO DEL \"\"CORREDOR TUR\u00cdSTICO DE ESPINAR-REGI\u00d3N CUSCO\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la promoci\u00f3n, protecci\u00f3n, recuperaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y desarrollo tur\u00edstico del \"\"Corredor Tur\u00edstico de Espinar-Regi\u00f3n Cusco\"\", ubicado en la provincia de Espinar, Regi\u00f3n Cusco.", "codigo_ley": "01900", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["R\u00edos Ocsa  Benicio", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D000D121154A558D0525819C00738100?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/49287ba185fc29480525819c00613ae0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO DE MEJORAMIENTO, AMPLIACI\u00d3N DEL SISTEMA DE AGUA POTABLE, SANEAMIENTO Y TRATAMIENTO DE AGUAS SERVIDAS DE LA CIUDAD DE NAUTA, PROVINCIA DE LORETO-LORETO", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la ejecuci\u00f3n del proyecto de \"\"Mejoramiento, ampliaci\u00f3n del sistema de agua potable, saneamiento y tratamiento de aguas servidas de la ciudad de Nauta, provincia de Loreto-Loreto\"\".", "codigo_ley": "01899", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/49287BA185FC29480525819C00613AE0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ebd91919730b6dc0525819c00613adf?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL CENTRO CULTURAL EN LA ZONA MONUMENTAL DE LA CIUDAD DE IQUITOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n del centro cultural en la zona monumental de la ciudad de Iquitos, provincia de Maynas, departamento de Loreto.", "codigo_ley": "01898", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/15/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Arimborgo Guerra  Tamar", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5EBD91919730B6DC0525819C00613ADF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7101979b969d15970525819c00613add?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "TRANSFERENCIA DE INSPECTORES DE TRABAJO REGIONALES A LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE FISCALIZACI\u00d3N LABORAL-SUNAFIL", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la Superintendencia Nacional de Fiscalizaci\u00f3n Laboral (SUNAFIL), transfiere el personal de Inspectores de Trabajo de los gobiernos regionales.", "codigo_ley": "01897", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Lazo Julca  Israel Tito", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7101979B969D15970525819C00613ADD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8f96e1dc5a77d35f0525819b00837bd3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA PROMOVER EL ACCESO A LOS SUMINISTROS B\u00c1SICOS A LOS POBLADORES DE LA AMAZON\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica promover el acceso a los suministros b\u00e1sicos a los pobladores que domicilien en la Amazon\u00eda,  a trav\u00e9s de la reducci\u00f3n efectiva o exoneraci\u00f3n del Impuesto General a las Ventas por la venta de productos y servicios.", "codigo_ley": "01896", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Saavedra Vela  Esther", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8F96E1DC5A77D35F0525819B00837BD3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/14894d3f846ec7150525819b007c649b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "REFORMA CONST.155/CONFORMACI\u00d3N DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 155 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, referido a la conformaci\u00f3n del Consejo Nacional de la Magistratura.", "codigo_ley": "01895", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/14894D3F846EC7150525819B007C649B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dd1b02cced424b740525819b007c649a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N, MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DEL CAMINO VECINAL DESV\u00cdO KM 166 \"\"TROPEZ\u00d3N\"\" (CARRETERA INTEROCE\u00c1NICA IBERIA-I\u0143APARI MARGEN DERECHA KM 03).", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n, mejoramiento y asfaltado del Camino Vecinal Desv\u00edo Km 166 tropez\u00f3n (Carretera Interoce\u00e1nica Iberia-I\u0144apari margen derecha km 03) mediante la aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "01894", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DD1B02CCED424B740525819B007C649A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/630ebaafce3d115b0525819b007c6499?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CARRETERA DE INTEGRACI\u00d3N REGIONAL MADRE DE DIOS, TRAMO PUERTO MALDONADO-MAZUCO-LIMONCHAYOC-GAMITANA-SALVACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la Carretera de Integraci\u00f3n Regional Madre de Dios, tramo: Puerto Maldonado-Mazuco-Limonchayoc-Gamitana-Salvaci\u00f3n.", "codigo_ley": "01893", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/630EBAAFCE3D115B0525819B007C6499?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5cb72b4a35971ce30525819b007c6498?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EL 12 DE SETIEMBRE D\u00cdA DE LA PACIFICACI\u00d3N Y LA VICTORIA DE LA DEMOCRACIA SOBRE EL TERRORISMO", "objetivo_ley": "Propone declarar a nivel nacional el 12 de setiembre de cada a\u0144o el \"\"D\u00eda de la Pacificaci\u00f3n y la Victoria de la Democracia sobre el Terrorismo\"\".", "codigo_ley": "01892", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5CB72B4A35971CE30525819B007C6498?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1f2c849ba5be1da60525819b007c6497?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N E IMPLEMENTACI\u00d3N DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL SANTIAGO ANT\u00daNEZ DE MAYOLO EN EL DISTRITO DE C\u00c1TAC, PROVINCIA DE RECUAY, DEPARTAMENTO DE ANCASH.", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del Aeropuerto Santiago Ant\u00fanez de Mayolo, en el distrito de C\u00e1tac, provincia de Recuay, departamento de Ancash a fin de dinamizar la conexi\u00f3n a\u00e9rea nacional e internacional, as\u00ed como impulsar la econom\u00eda, la cultura y el turismo como parte del desarrollo sostenible de la regi\u00f3n y el pa\u00eds.", "codigo_ley": "01891", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1F2C849BA5BE1DA60525819B007C6497?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b906e5d951af934b0525819b007c6496?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "GOBIERNOS:REGIONALES L.27867/MODIFICA ART. 30 DE LEY ORG\u00c1NICA DE....", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 30 de la Ley 27867, Ley  Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, e incluye el inciso 6 que amplia las causales de vacancia del Gobernador, Vicegobernador y Consejero Regional.", "codigo_ley": "01890", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B906E5D951AF934B0525819B007C6496?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99c87a21d1b7840b0525819b007c6495?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA E IMPLEMENTACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DEL PROYECTO MULTIMODAL \"\"BAH\u00cdA M\u00c1GICA\"\", EN LA PROVINCIA DEL SANTA, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n de la infraestructura y  la implementaci\u00f3n de los servicios del Proyecto Multimodal \"\"Bah\u00eda M\u00e1gica\"\", en la provincia Del Santa, departamento de Ancash a fin de promover y dinamizar la econom\u00eda, la cultura y el turismo como parte del desarrollo sostenible y amigable al medio ambiente.", "codigo_ley": "01889", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99C87A21D1B7840B0525819B007C6495?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/20283303ad10f5190525819b007c6494?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE DISPOSICIONES PARA ERRADICAR LA DISCRIMINACI\u00d3N EN LOS REG\u00cdMENES LABORALES DEL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones que garanticen una regulaci\u00f3n nacional adecuada al Convenio N\u00b0 111 de la Organizaci\u00f3n Internacional de Trabajo (OIT), sobre discriminaci\u00f3n en materia de empleo y ocupaci\u00f3n, aprobado mediante Decreto Ley 17687", "codigo_ley": "01888", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/14/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/20283303AD10F5190525819B007C6494?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6c60992ac98c6e880525819b0055d148?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS DE SALUD DEL HOSPITAL REGIONAL ZACARIAS CORREA VALDIVIA DE HUANCAVELICA, DISTRITO DE ASCENSI\u00d3N, PROVINCIA DE HUANCAVELICA Y DEPARTAMENTO DE HUANCAVELICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica el mejoramiento de los servicios de salud del Hospital Regional Zacar\u00edas Correa Valdivia de Huancavelica, distrito de Ascensi\u00f3n, provincia de Huancavelica, departamento de Huancavelica.", "codigo_ley": "01887", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6C60992AC98C6E880525819B0055D148?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a340b030d3e779d70525819b0055d147?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u2026S NACIONAL Y DE NECESIDAD P\u0155BLICA EL RECONOCIMIENTO DE LA LABOR DE LOS AGENTES DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u0165s nacional y de necesidad p\u0137blica el reconocimiento de la labor de los agentes comunitarios de salud.", "codigo_ley": "01886", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "\u0143vila Rojas  Lucio", "Castro Gr\u0160ndez  Miguel Antonio", "Del \u0143guila C\u0160rdenas  Juan Carlos", "Dom\u016anguez Herrera  Carlos Alberto", "Galv\u0160n Vento  Clayton Flavio", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A340B030D3E779D70525819B0055D147?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u016fn"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ad8393e05fffa0b30525819a007d7722?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE EXCEPT\u00daA AL MINISTERIO DEL INTERIOR DE LO DISPUESTO EN EL ART\u00cdCULO 6 DE LA LEY 30518, LEY DE PRESUPUESTO DEL SECTOR P\u00daBLICO PARA EL A\u0143O FISCAL 2017", "objetivo_ley": "Propone Ley que except\u00faa al Ministerio del Interior de lo dispuesto en el art\u00edculo 6 de la Ley 30518, Ley de Presupuesto del Sector P\u00fablico para el A\u0144o Fiscal 2017, y autor\u00edzase al Ministerio del Interior para que mediante Decreto Supremo, con cargo a su presupuesto y sin demandar recursos adicionales al Tesoro P\u00fablico, se fije la \"\"Bonificaci\u00f3n por Funci\u00f3n Administrativa y de Apoyo Operativo Efectivo\"\".", "codigo_ley": "01885", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AD8393E05FFFA0B30525819A007D7722?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/52101e9d958e99710525819a007d7721?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 28977, LEY DE FACILITACI\u00cbN DEL COMERCIO EXTERIOR, Y LA LEY 30264, LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA PROMOVER EL CRECIMIENTO ECON\u00cbMICO", "objetivo_ley": "Propone modificar e incorporar art\u00ddculos en la Ley 28977, Ley de facilitaci\u02c7n del Comercio Exterior, as\u00dd como modificar el art\u00ddculo 19 de la Ley 30264, Ley que establece medidadas para promover el crecimiento econ\u02c7mico, con el objeto de incrementar la transparencia de los servicios log\u00ddsticos prestados a la carga en las operaciones de comercio exterior y de establecer herramientas que contribuyan en el incremento de la competitividad del comercio exterior.", "codigo_ley": "01884", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/52101E9D958E99710525819A007D7721?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e961cb704dbdada90525819a007d7720?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA INCLUSI\u00d3N DE CONTENIDOS CURRICULARES REFERIDOS AL LIDERAZGO Y PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA EN EL CURR\u00cdCULO DE LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR EN EL NIVEL DE SECUNDARIA", "objetivo_ley": "Propone que se declare de preferente inter\u00e9s nacional la inclusi\u00f3n de contenidos curriculares referidos al liderazgo y participaci\u00f3n pol\u00edtica en el curr\u00edculo de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica Regular en el nivel de secundaria.", "codigo_ley": "01883", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Garc\u00eda Jim\u00e9nez  Maritza Matilde", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E961CB704DBDADA90525819A007D7720?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ac6a89513783a890525819a007d771f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 246 E INCORPORA ART\u00cdCULO AL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL Y REGULA EL DESCANSO VACACIONAL DE LOS MAGISTRADOS DEL PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 246 e incorpora art\u00edculo al Texto \u00danico Ordenado de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial y regula el descanso vacacional de los magistrados del Poder Judicial.", "codigo_ley": "01882", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4AC6A89513783A890525819A007D771F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f7c97fd41e907dbc0525819a007d771e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE MODIFICAR LOS ART\u00cdCULOS 23 Y 33-B.2 DE LA LEY 26979, LEY DE PROCEDIMIENTO DE EJECUCI\u00d3N COACTIVA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 23 y 33-B.2 de la Ley 26979 que regula la revisi\u00f3n judicial del procedimiento coactivo como medida de racionalizaci\u00f3n de la carga procesal que afrontan la Corte Suprema y las Fiscal\u00edas Supremas en lo Contencioso Administrativo.", "codigo_ley": "01881", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F7C97FD41E907DBC0525819A007D771E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5b0157f5c0a65d620525819a007d771d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DE RADIO Y TELEVISI\u00d3N PARA PROMOVER EL DERECHO A LA EDUCACI\u00d3N, LA CULTURA, LA PROMOCI\u00d3N DE VALORES, LA FORMACI\u00d3N INTEGRAL DE LOS NI\u0143OS Y ADOLESCENTES Y LA IDENTIDAD NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar la Quinta Disposici\u00f3n Complementaria y Final e incorporar el art\u00edculo 53-A y el literal f) del art\u00edculo 77 de la Ley 28278-Ley de Radio y Televisi\u00f3n, con la finalidad de promover el derecho a la educaci\u00f3n, la cultura, la promoci\u00f3n de valores, la formaci\u00f3n integral de los ni\u0144os y adolescentes y la identidad nacional.", "codigo_ley": "01880", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5B0157F5C0A65D620525819A007D771D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/702f671dda0e43450525819a007d771c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PARTIDOS POL\u00d5TICOS L.28094/MODIFICA ART\u00d5CULOS 3, 5 DE LA LEY DE", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u016aculos 3, 5 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u016aticas, con la finalidad de fortalecer el sistema democr\u0160tico.", "codigo_ley": "01879", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u016ea N\u0137\u016eez  Richard Frank", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u0160ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u016aos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u0165valo  C\u0165sar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/702F671DDA0E43450525819A007D771C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2df2e26d7dc058520525819a00762433?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY ANTICORRUPCI\u00d3N EN LA FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone prevenir, detectar y sancionar la corrupci\u00f3n en el desarrollo y el ejercicio de la funci\u00f3n p\u00fablica.", "codigo_ley": "01878", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "R\u00edos Ocsa  Benicio", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2DF2E26D7DC058520525819A00762433?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0857e005136fc7a50525819a00762432?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROMOCI\u00d3N DE LA CULTURA CHIRIBAYA, AS\u00cd COMO LA PUESTA EN VALOR DEL MUSEO DE SITIO DEL MISMO NOMBRE UBICADO EN EL VALLE DEL ALGARROBAL-PROVINCIA DE ILO, DEPARTAMENTO DE MOQUEGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la promoci\u00f3n de la Cultura Chiribaya, as\u00ed como puesta en valor del Museo de Sitio del mismo nombre que alberga restos arqueol\u00f3gicos de la referida cultura.", "codigo_ley": "01877", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Pariona Galindo  Federico", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Vergara Pinto  Edwin", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0857E005136FC7A50525819A00762432?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cd8d58c6cde4d4aa0525819a006f0c1d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA CIUDAD UNIVERSITARIA DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL AUT\u00d3NOMA DE TAYACAJA DANIEL HERN\u00c1NDEZ MORILLO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la construcci\u00f3n de la ciudad universitaria de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Tayacaja Daniel Hern\u00e1ndez Morillo.", "codigo_ley": "01876", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/13/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Lazo Julca  Israel Tito", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CD8D58C6CDE4D4AA0525819A006F0C1D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c0551ef4358a5e1e0525819a006f0c19?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 60 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL ESTADO Y PERMITE LA ACTIVIDAD EMPRESARIAL DE ESTADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 60 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado.", "codigo_ley": "01875", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C0551EF4358A5E1E0525819A006F0C19?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ddb7524dfae9dd0c0525819900812307?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA DEL CONGRESO QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 37 DEL REGLAMENTO DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA PARA EL FORTALECIMIENTO DE LOS GRUPOS PARLAMENTARIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los numerales 4 y 5 del art\u00edculo 37 del Reglamento del Congreso de la Rep\u00fablica, para el fortalecimiento de los Grupos Parlamentarios.", "codigo_ley": "01874", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salaverry Villa  Daniel Enrique", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DDB7524DFAE9DD0C0525819900812307?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/065a0f418164d1a50525819900812306?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.59/RECONOCE EXPRESAMENTE LA PROMOCI\u00d3N DE LAS MICRO Y PEQUE\u0143AS EMPRESAS (MYPES)", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 59 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que reconoce expresamente la promoci\u00f3n de las Micro y Peque\u0144as Empresas (MYPE)", "codigo_ley": "01873", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/065A0F418164D1A50525819900812306?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c71ab8cd864fc2a0525819900812305?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "C\u00d3DIGO:NI\u0143OS ADOLESCENTES L.27337/AUTORIZACIONES DE VIAJE A NIVEL JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 112 de la Ley 27337, C\u00f3digo de los Ni\u0144os y Adolescentes, referido a las autorizaciones de viaje que se tramitan a nivel jurisdiccional.", "codigo_ley": "01872", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C71AB8CD864FC2A0525819900812305?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0ee5ce194705d3c00525819900812304?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 11 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1348, QUE APRUEBA EL C\u00d3DIGO DE RESPONSABILIDAD PENAL DE ADOLESCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 11 del Decreto Legislativo 1348, que aprueba el C\u00f3digo de Responsabilidad Penal de Adolescentes.que establece la competencia de las Salas Penales de las Cortes Superiores de Justicia para el conocimiento de los procesos para adolescentes infractores.", "codigo_ley": "01871", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0EE5CE194705D3C00525819900812304?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5f431c24fe13ac20525819900812303?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE DESARROLLO DEL ART\u00cdCULO 197 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, QUE REGULA LA COOPERACI\u00d3N DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da CON LAS MUNICIPALIDADES EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone precisar los alcances de la cooperaci\u00f3n que la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa debe brindar a las municipalidades en materia de seguridad ciudadana, conforme a lo dispuesto por el art\u00edculo 197 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01870", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Costa Santolalla  Gino Francisco", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5F431C24FE13AC20525819900812303?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2e5465b2868df1dc0525819900812301?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONST.90/LOS CANDIDATOS A LA PRESIDENCIA DE LA REP\u00daBLICA SON SIMULT\u00c1NEAMENTE CANDIDATOS A UNA REPRESENTACI\u00d3N AL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 90\u015f de la Constituci\u00f3n, en el sentido que los candidatos a la Presidencia de la Rep\u00fablica son simult\u00e1neamente candidatos a una representaci\u00f3n al Congreso", "codigo_ley": "01869", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2E5465B2868DF1DC0525819900812301?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/478638377d919f0705258199006ae461?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE INCLUSI\u00d3N LABORAL \"\"PRO J\u00d3VEN\"\"", "objetivo_ley": "Propone fomentar la inserci\u00f3n de j\u00f3venes en el mercado laboral formal y estimular la mejora de la productividad laboral de dichos j\u00f3venes en sus puestos de trabajo, a trav\u00e9s del otorgamiento de incentivos al empleador, que permitan reducir el costo de las aportaciones a Essalud, de la capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n laboral de los j\u00f3venes.", "codigo_ley": "01868", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/478638377D919F0705258199006AE461?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3d42f0c5285d44705258199006ae460?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA LA DISTRIBUCI\u00d3N MASIVA Y SOCIALMENTE INCLUSIVA DEL GAS, EN CAPITALES DE DEPARTAMENTO Y CIUDADES INTERMEDIAS QUE TENGAN COMO M\u00cdNIMO 2,000 FAMILIAS EN EL CENTRO SUR DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone garantizar que la distribuci\u00f3n de gas natural alcance, en una primera etapa, a todas las capitales de departamento y a las ciudades intermedias que tengan un m\u00ednimo de 2,000 familias en el centro sur del Per\u00fa.", "codigo_ley": "01867", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/12/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3D42F0C5285D44705258199006AE460?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19ab8806433a0fb705258198007927e9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "PARTIDOS POL\u00cdTICOS L.28094/MODIFICA ART. 29 DE LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 29 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, normando que parte del financiamiento p\u00fablico directo que reciban los partidos pol\u00edticos, puedan constituir presupuesto para el desarrollo de los procesos electorales internos.", "codigo_ley": "01866", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19AB8806433A0FB705258198007927E9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bc9bfe07e0cadfb105258198007927e7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "PARTIDOS POL\u00cdTICOS L.28094/MODIFICA ART\u00cdCULOS 20, 21 DE LA LEY DE...", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 20, 21 de la Ley 28094, Ley de Organizaciones Pol\u00edticas, a fin de regular con norma de rango de Ley, aspectos de democracia interna en las organizaciones pol\u00edticas referidas a qu\u00f3rums del \u00f3rgano electoral central, la precisi\u00f3n de las etapas que corresponden al mismo, incluir las elecciones de autoridades partidarias y otros aspectos.", "codigo_ley": "01865", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BC9BFE07E0CADFB105258198007927E7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/728052c0aaef2fd005258198007727ba?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 688, LEY DE CONSOLIDACI\u00d3N DE BENEFICIOS SOCIALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 1 del Decreto Legislativo 688, Ley de Consolidaci\u00f3n de Beneficios Sociales, establece que el trabajador, empleado u obrero, tiene derecho a un seguro de vida a cargo de su empleador", "codigo_ley": "01864", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/728052C0AAEF2FD005258198007727BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/34df42116b3cf23c05258198007727b8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "D\u00cdA NACIONAL PARA LA PREVENCI\u00d3N DE QUEMADURAS/DECLARA....", "objetivo_ley": "Propone declarar el 29 de diciembre como el D\u00eda Nacional para la Prevenci\u00f3n de Quemaduras", "codigo_ley": "01863", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/34DF42116B3CF23C05258198007727B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/580daf463802701505258198005f15fb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE LA CARRERA DEL TRABAJADOR JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone la Ley de la Carrera del Trabajador Judicial.", "codigo_ley": "01862", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/11/2017", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/580DAF463802701505258198005F15FB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/807f3c18fd5c3e1505258198005f15fa?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA JUSTICIA ITINERANTE PARA EL ACCESO A LA JUSTICIA DE PERSONAS EN CONDICI\u00d3N DE VULNERABILIDAD", "objetivo_ley": "Propone Ley que regula la implementaci\u00f3n de la justicia itinerante para el acceso a la justicia de personas en condici\u00f3n de vulnerabilidad.", "codigo_ley": "01861", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/11/2017", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/807F3C18FD5C3E1505258198005F15FA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/baeaede4bf826c5e05258198005f15f8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE CAR\u00c1CTER PRIORITARIO Y DE PREFERENCIA SOCIAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE SAN ANTONIO, EN LA PROVINCIA DE HUALGAYOC EN EL DEPARTAMENTO DE CAJAMARCA", "objetivo_ley": "Propone declarar de car\u00e1cter prioritario y de preferente inter\u00e9s social la creaci\u00f3n del distrito de San Antonio en la provincia de Hualgayoc, departamento de Cajamarca.", "codigo_ley": "01860", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/11/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BAEAEDE4BF826C5E05258198005F15F8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ee18cb4ac55e2920525819500768756?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA LA CULTURA DE PAZ", "objetivo_ley": "Propone incorporar en la Ley 28044, Ley General de Educaci\u02c7n el principio de la cultura de paz como mecanismo para promover valores, actitudes y comportamientos que rechacen todo tipo de violencia as\u00dd como promover la incorporaci\u02c7n en el curr\u00ddculo nacional de educaci\u02c7n b\u00dfsica regular la ense\u02ddanza de la cultura de paz.", "codigo_ley": "01859", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Figueroa Minaya  Modesto", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Castro Gr\u00dfndez  Miguel Antonio", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EE18CB4AC55E2920525819500768756?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fb64c9d74c1245e00525819500768755?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N, EQUIPAMIENTO Y FUNCIONAMIENTO DE UN LABORATORIO DE CRIMINAL\u00cdSTICA DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da EN LOS DISTRITOS DE CHIMBOTE DE LA PROVINCIA DEL SANTA Y HUARAZ DE LA PROVINCIA DE HUARAZ EN LA REGI\u00d3N ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la construcci\u00f3n y funcionamiento de un Laboratorio de Criminal\u00edstica de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa en los distritos de Chimbote de la provincia del Santa y Huaraz de la provincia de Huaraz, en la regi\u00f3n Ancash.", "codigo_ley": "01858", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FB64C9D74C1245E00525819500768755?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ef1a12d25243333f052581950074e1a8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28687, DE FORMALIZACI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INFORMAL Y QUE DISPONE LA ADJUDICACI\u00d3N GRATUITA DE LOTES A LOS DAMNIFICADOS POR DESASTRES NATURALES EXONERANDO DE COSTOS DE PROCEDIMIENTOS A LOS ORGANISMOS ENCARGADOS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28687, de formalizaci\u00f3n de la propiedad informal y que dispone la adjudicaci\u00f3n gratuita de lotes a lo damnificados por desastres naturales exonerando de costos de procedimientos a los organismos encagados.", "codigo_ley": "01857", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EF1A12D25243333F052581950074E1A8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/09a8e18f82762702052581950074e1a6?OpenDocument", "estado_ley": "Dictamen Negativo", "titulo_ley": "LEY DE APLICACI\u0117N DEL SUBSIDIO CRUZADO EN LAS TARIFAS DEL SERVICIO DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE LIMA Y CALLAO", "objetivo_ley": "Propone la aplicaci\u00ben del subsidio cruzado en las tarifas del servicio de agua potable y alcantarillado de Lima y Callao.", "codigo_ley": "01856", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/08/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00b7", "autores": ["Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Canzio \u2534lvarez  Mario Jos\u0137", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u0137rico", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00ben  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/09A8E18F82762702052581950074E1A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Vivienda y Construcci\u00ben", " Comisi\u00ben de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00b7blicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4ef206f013332c9505258194007ae57c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SOSTENIBILIDAD FINANCIERA DEL SEGURO SOCIAL DEL PER\u00da-ESSALUD", "objetivo_ley": "Propone contribuir a la sostenibilidad financiera del Seguro Social de Salud-Essalud", "codigo_ley": "01855", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4EF206F013332C9505258194007AE57C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/87cdc51e957046b4052581940076b5c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA PARTICIPACI\u00d3N PLENA DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR UNIVERSITARIA", "objetivo_ley": "Propone ley que promueve la participaci\u00f3n plena de las personas con discapacidad en la educaci\u00f3n superior universitaria.", "codigo_ley": "01854", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/87CDC51E957046B4052581940076B5C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c48e45e5f85a2680052581940076b5c5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL PROGRAMA DE CLEMENCIA DEL DECRETO LEGISLATIVO 1034, PARA PROTEGER LOS INTERESES DE LOS CONSUMIDORES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 26 del Decreto Legislativo 1034-Ley de Represi\u00f3n de Conductas Anticompetitivas, referente a proteger los intereses de los consumidores.", "codigo_ley": "01853", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C48E45E5F85A2680052581940076B5C5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/654464a9572accb50525819400700517?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE LA INCORPORACI\u00d3N DEFINITIVA DE LOS TRABAJADORES CAS DEL RENIEC AL R\u00c9GIMEN DEL DECRETO LEGISLATIVO 728", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n definitiva en planilla, bajo el r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, del personal del r\u00e9gimen del contrato administrativo de servicios (CAS) que labora en el Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil (RENIEC).", "codigo_ley": "01852", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/654464A9572ACCB50525819400700517?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fc346cf5f89c07b105258194006f0150?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RESTABLECE LA AUTONOM\u2550A DE ESSALUD Y SU EXCLUSI\u00cbN DEL FONAFE", "objetivo_ley": "Propone excluir al Seguro Social de Salud (ESSALUD) del Fondo Nacional de Financiamiento de la Actividad Empresarial del Estado (FONAFE), aas\u00dd como restituir su autonom\u00dda administrativa, econ\u02c7mica, financiera y presupuestal, conforme lo establece la Ley 27056, Ley que crea el Seguro Social de Salud (ESSALUD).", "codigo_ley": "01851", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u02c7\u02ddez  Justiniano R\u02c7mulo", "Foronda Farro  Mar\u00dda Elena", "Rozas Beltr\u00dfn  Wilbert Gabriel", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00das", "Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Curro L\u02c7pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FC346CF5F89C07B105258194006F0150?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Econom\u00dda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u02c7n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/78ccc2574add05fd05258194006f014f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE CINEMATOGRAF\u00cdA Y EL AUDIOVISUAL PERUANO", "objetivo_ley": "Propone fomentar y promover la actividad cinematogr\u00e1fica y audiovisual del Per\u00fa, a fin de contribuir al desarrollo integral de sus aspectos culturales, art\u00edsticos, industriales y tecnol\u00f3gicos.", "codigo_ley": "01850", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/78CCC2574ADD05FD05258194006F014F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7668edc247f8b1a805258194006f014e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u2026S NACIONAL Y NECESIDAD P\u2044BLICA LA MODIFICACI\u201dN DEL AP\u2026NDICE I DE LA LEY DEL IMPUESTO GENERAL A LAS VENTAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00c8s nacional y necesidad p\u02d9blica la modificaci\u00dbn de la Ley del Impuesto General a las Ventas e Impuesto Selectivo al Consumo a efectos de promover el consumo y producci\u00dbn de la leche pasteurizada", "codigo_ley": "01849", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Patr\u00dbn  Horacio", "Arce C\u00b7ceres  Richard", "Canzio \u00a1lvarez  Mario Jos\u00c8", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u2026dgar Am\u00c8rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00dbn  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7668EDC247F8B1A805258194006F014E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00dbn Agraria", " Comisi\u00dbn de Econom\u00cca  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2d547252398b5f7705258194006f014c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "DECRETO:URGENCIA 004-2017/DEROGA DIVERSOS PROYECTOS DE INVERSI\u00cbN", "objetivo_ley": "Dictamen de la Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento, que deroga once (11) proyectos de inversi\u02c7n del Anexo 1 del art\u00ddculo 2, del Decreto de Urgencia 004-2017, Decreto de Urgencia que aprueba medidas para estimular la econom\u00dda as\u00dd como para la atenci\u02c7n de intervenciones ante la ocurrencia de lluvias y peligros asociados. (remitido por el Ejecutivo mediante Of. Nro. 099-2017-PR de fecha 20 de marzo de 2017).", "codigo_ley": "01848", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Multipartidario", "autores": ["Torres Morales  Miguel \u2534ngel", "Vel\u00dfsquez Quesqu\u00dan  Angel Javier", "Becerril Rodr\u00ddguez  H\u00dactor Virgilio", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Letona Pereyra  Mar\u00dda \u250crsula Ingrid", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2D547252398B5F7705258194006F014C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7ef677d9eeb02d0905258194006f014b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE DEMOCRATIZA Y FORTALECE LA CONFORMACI\u00d3N DE LOS MIEMBROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 155 y 156 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que democratiza y fortalece la Conformaci\u00f3n de los Miembros del Consejo Nacional de la Magistratura.", "codigo_ley": "01847", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/07/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7EF677D9EEB02D0905258194006F014B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1a599d8f394b39605258193005f9bf9?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y CAR\u00c1CTER PRIORITARIO LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE GRAN PAJONAL, PROVINCIA DE ATALAYA, DEPARTAMENTO DE UCAYALI", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y car\u00e1cter prioritario la creaci\u00f3n del distrito de Gran Pajonal, provincia de Atalaya, departamento de Ucayali.", "codigo_ley": "01846", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/06/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1A599D8F394B39605258193005F9BF9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b65fcdf858c15dc30525819200767ca7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE OTORGA DE MANERA AUTOM\u00c1TICA EL DERECHO A LAS PRESTACIONES DEL SEGURO SOCIAL DE SALUD PARA EL CASO DE AFILIADOS REGULARES QUE REINGRESAN A TRABAJAR", "objetivo_ley": "Propone otorgar de manera autom\u00e1tica el derecho  a las prestaciones del Seguro Social de Salud para los afiliados regulares que dejaron de trabajar y reingresaron en iguales condiciones dentro del plazo de un a\u0144o de culminado su vinculo laboral", "codigo_ley": "01845", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B65FCDF858C15DC30525819200767CA7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1d7dd349d221e98505258192006c8684?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROPONE INCORPORAR DEFINITIVAMENTE AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 A LOS TRABAJADORES QUE LABORAN EN EL MINISTERIO P\u00daBLICO BAJO EL R\u00c9GIMEN LABORAL ESPECIAL DE CONTRATACI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE SERVICIOS REGULADO POR EL DECRETO LEGISLATIVO 1057", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n de todos los trabajadores del Ministerio P\u00fablico que se encuentre contratados bajo el r\u00e9gimen laboral especial del Contrato Administrativo de Servicios (CAS) del Decreto Legislativo 1057, al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728, Ley de Productividad y Competitividad Laboral, sin transgredir las normas del servicio civil ni la jurisprudencia del Tribunal Constitucional sobre la materia.", "codigo_ley": "01844", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/05/2017", "proponente": "Ministerio P\u00fablico", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1D7DD349D221E98505258192006C8684?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eaace663c1779ef205258192006c8683?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 27995, LEY QUE ESTABLECE PROCEDIMIENTOS PARA ASIGNAR BIENES DADOS DE BAJA POR LAS INSTITUCIONES P\u00daBLICAS, A FAVOR DE LOS CENTROS EDUCATIVOS DE LAS REGIONES DE EXTREMA POBREZA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2 y 3 de la Ley 27996, Ley que establece procedimientos para asignar bienes dados de baja por las instituciones p\u00fablicas, a favor de los centros educativos de las regiones de extrema pobreza", "codigo_ley": "01843", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/05/2017", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EAACE663C1779EF205258192006C8683?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6dd78f58e8aabf1d05258192006c8682?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA FACILITACI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y LA PROMOCI\u00d3N DE LA INVERSI\u00d3N PRIVADA PARA EL MEJORAMIENTO DE LOS SERVICIOS TUR\u00cdSTICOS DE LOS DESTINOS TUR\u00cdSTICOS EN EL DEPARTAMENTO DE ANCASH A FIN DE IMPULSAR Y DINAMIZAR EL TURISMO COMO PARTE DEL DESARROLLO SOSTENIBLE DEL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la facilitaci\u00f3n de la inversi\u00f3n p\u00fablica y la promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n privada para el mejoramiento de los servicios tur\u00edsticos de los destinos tur\u00edsticos en el despartamento de Ancash.", "codigo_ley": "01842", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Vergara Pinto  Edwin", "Melgar Valdez  Elard Galo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6DD78F58E8AABF1D05258192006C8682?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e269fe46cdac5fd05258192006c8680?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL Y AUTORIZA AL MINISTERIO DE SALUD, A SUS ORGANISMOS P\u00daBLICOS DESCENTRALIZADOS Y UNIDADES EJECUTORAS DE SALUD DE LOS GOBIERNOS REGIONALES, A REALIZAR EL CAMBIO DE GRUPO OCUPACIONAL Y CAMBIO DE L\u00cdNEA DE CARRERA DEL PERSONAL T\u00c9CNICO ADMINISTRATIVO QUE SE ENCUENTRAN DESEMPE\u0143ANDO LABORES ASISTENCIALES", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional y autoriza al Ministerio de Salud, a sus Organismos P\u00fablicos Descentralizados y Unidades Ejecutoras de Salud de los Gobiernos Regionales, a realizar el cambio de grupo ocupacional y cambio de linea de carrrera del personal t\u00e9cnico administrativo que se encuentran desempe\u0144ando labores asistenciales.", "codigo_ley": "01841", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ponce Villarreal De Vargas  Yesenia", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E269FE46CDAC5FD05258192006C8680?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/99be693d1062cbc60525819200552e17?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 13 DE LA LEY 27683-LEY DE ELECCIONES REGIONALES, PERMITIR QUE POSTULEN LAS PERSONAS NACIDAS EN LA RESPECTIVA REGI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 13 de la Ley 27683, Ley de Elecciones Regionales, modificado por el art\u00edculo 12 de la Ley 29470, permitir\u00e1 la participaci\u00f3n de las personas nacidas en la respectiva regi\u00f3n.", "codigo_ley": "01840", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/05/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/99BE693D1062CBC60525819200552E17?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0bafe9371dda2a3005258191005d9d0c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL EL REGISTRO, INVESTIGACI\u00d3N, PROTECCI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL PAISAJE CULTURAL DE ARTE RUPESTRE Y SITIOS ARQUEOL\u00d3GICOS, UBICADOS EN LOS VALLES DEL ALTO SANTA Y EL ALTO FORTALEZA DE LAS PROVINCIAS DE RECUAY Y BOLOGNESI, DEPARTAMENTO DE ANCASH", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el registro, investigaci\u00f3n, protecci\u00f3n y puesta en valor del Paisaje Cultural de arte rupestre y sitios arqueol\u00f3gicos, ubicados en los Valles del Alto Santa y el Alto Fortaleza de las provincias de Recuay y Bolognesi, departamento de Ancash.", "codigo_ley": "01839", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/04/2017", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Bocangel Weydert  Guillermo Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0BAFE9371DDA2A3005258191005D9D0C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
