{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df1a9262e6d2cc6f0525831900541e7a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL Y SOCIAL LA DETERMINACI\u00d3N DE LA PENSI\u00d3N M\u00cdNIMA PARA LOS PENSIONISTAS DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone declarar de preferente inter\u00e9s nacional y social determinar una pensi\u00f3n m\u00ednima mensual, equivalente a una remuneraci\u00f3n m\u00ednima vital, para los pensionistas pertenecientes al Sistema Nacional de Pensiones, que administra la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional (ONP)", "codigo_ley": "03471", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF1A9262E6D2CC6F0525831900541E7A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/faec93b0bca91b610525831900541e78?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL EJERCICIO PROFESIONAL DEL QU\u00cdMICO", "objetivo_ley": "Propone brindar un marco legal que regule el ejercicio profesional de los qu\u00edmicos debidamente colegiados y habilitados por el Colegio de Qu\u00edmicos del Per\u00fa en los sectores p\u00fablico y privado, adem\u00e1s, de promover y fortalecer la investigaci\u00f3n cient\u00edfica para la innovaci\u00f3n y la mejora continua en los sectores productivos y de servicios, con respecto al medio ambiente y resaponsabilidad social.", "codigo_ley": "03470", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FAEC93B0BCA91B610525831900541E78?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/08e53a2a7eb5cec9052583160079ed2e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL SISTEMA DE EDUCACI\u00d3N Y MODIFICA EL ART\u00cdCULO 16 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 16 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con el fin de fortalecer el Sistema Nacional Educativo.", "codigo_ley": "03469", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/08E53A2A7EB5CEC9052583160079ED2E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/134d35886a3e9f77052583160079ed2d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE A LAS FUERZAS ARMADAS BRINDAR APOYO A LA POLIC\u00cdA NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 165 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de permitir a las Fuerzas Armadas brindar apoyo a la Polic\u00eda Nacional en el cumplimiento de sus funciones.", "codigo_ley": "03468", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/134D35886A3E9F77052583160079ED2D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c659144f8c4099fc052583160079ed2c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N Y MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 41 Y 62 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 41 y 62 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con el fin de fortalecer la lucha anticorrupci\u00f3n", "codigo_ley": "03467", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u00f1a N\u00fa\u00f1ez  Richard Frank", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C659144F8C4099FC052583160079ED2C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bcd9684b61959fd3052583160079ed2b?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE EL SISTEMA DE SALUD Y MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 7, 9 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 7 y 9 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, con el fin de fortalecer el sistema nacional de salud.", "codigo_ley": "03466", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BCD9684B61959FD3052583160079ED2B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a8f1fadfd41a30b8052583160079ed2a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ART\u00cdCULO 140 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 140 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, a fin de establecer los alcances de la pena de muerte", "codigo_ley": "03465", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A8F1FADFD41A30B8052583160079ED2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/30f3f34e792d6f46052583160079ed29?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA DUOD\u00c9CIMA DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA COMPLEMENTARIA Y FINAL DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES, MODIFICADA POR LEY 28926", "objetivo_ley": "Propone modificar el segundo p\u00e1rrafo de la Duod\u00e9cima Disposici\u00f3n Transitoria Complementaria y Final de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, modificada por Ley 28926.", "codigo_ley": "03464", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Gobiernos Regionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/30F3F34E792D6F46052583160079ED29?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/449e62333dc6d7bc052583160079ed27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS LITERALES A) Y B) EL ART\u00cdCULO 42 DE LA LEY 27153 QUE REGULA LA EXPLOTACI\u00d3N DE LOS JUEGOS DE CASINOS Y M\u00c1QUINAS TRAGAMONEDAS SUSTITUIDO POR EL ART\u00cdCULO 20 DE LA LEY 27796", "objetivo_ley": "Propone modificar los literales a) y b) del art\u00edculo 42 de la Ley 27153, que regula la explotaci\u00f3n de los juegos de casinos y m\u00e1quinas tragamonedas, sustituido por el art\u00edculo 20 de la Ley 27796", "codigo_ley": "03463", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/28/2018", "proponente": "Gobiernos Locales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/449E62333DC6D7BC052583160079ED27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/213741eaa92189f00525831600013dcd?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA DONACI\u00d3N DE SANGRE VOLUNTARIA EN LA EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA REGULAR", "objetivo_ley": "Propone incorporar en la Ley General de Educaci\u00f3n, Ley 28044, el principio de cultura de donaci\u00f3n voluntaria de sangre.", "codigo_ley": "03462", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/213741EAA92189F00525831600013DCD?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9d9cc1d3a7da11f305258315007f6e91?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLE EL EFECTO NO SUSPENSIVO DE LA APELACI\u00d3N DE SENTENCIAS EN EL PROCESO DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 371 del C\u00f3digo Procesal Civil, que establece el efecto no suspensivo de la apelaci\u00f3n de sentencias en el proceso de alimentos", "codigo_ley": "03460", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9D9CC1D3A7DA11F305258315007F6E91?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/412c95a573f27bb505258315007f6e90?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 36 DE LA LEY 28044, LEY GENERAL DE EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 36 de la Ley 28044, Ley General de Educaci\u00f3n. que hace efectivo el criterio flexible en el ingreso de los ni\u0144os y ni\u0144as en los grados y aulas de 3, 4, 5 y 6 a\u0144os de la educaci\u00f3n b\u00e1sica regular.", "codigo_ley": "03459", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/412C95A573F27BB505258315007F6E90?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/184aa40e70b55e4805258315007f6e8f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA UN P\u00c1RRAFO EN EL ART\u00cdCULO 3 DE LA LEY 26790, PRECISANDO QUE LOS HIJOS MAYORES DE EDAD INCAPACITADOS PARA EL TRABAJO NO PIERDEN SU CONDICI\u00d3N DE DERECHOHABIENTES EN CASO ACCEDAN A LOS PROGRAMAS DE FOMENTO AL EMPLEO TEMPORAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar un p\u00e1rrafo en el art\u00edculo 3 de la Ley 26790 Ley de Modernizaci\u00f3n de la Seguridad Social en Salud, a fin de precisar que los hijos mayores de edad incapacitados para el trabajo, no pierdan su condici\u00f3n de derechohabientes en caso accedan a los programas de fomento al empleo temporal del Ministerio de Trabajo y Promoci\u00f3n del Empleo que se\u0144ala el art\u00edculo 46 de la Ley 29973", "codigo_ley": "03458", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/184AA40E70B55E4805258315007F6E8F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3b5429794ed9576805258315007f6e8e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL NUMERAL 6 AL ART\u00cdCULO 12 E INCORPORA UN \u00daLTIMO P\u00c1RRAFO AL ART\u00cdCULO 89 DE LA LEY 28036, LEY DE PROMOCI\u00d3N Y DESARROLLO DEL DEPORTE", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 6 al art\u00edculo 12 de la Ley 28036, Ley de Promoci\u00f3n y Desarrollo del Deporte.", "codigo_ley": "03457", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3B5429794ED9576805258315007F6E8E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69bdd3873ce08caf052583150050edb9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD, PARTICULARMENTE DE LAS MUJERES, EN EL SERVICIO DE TAXI A CARGO DE LAS EMPRESAS ADMINISTRADORAS DE PLATAFORMAS TECNOL\u00d3GICAS DE INTERMEDIACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone garantizar la seguridad, particularmente de las mujeres, en el servicio de taxi a cargo de las empresas administradoras de plataformas tecnol\u00f3gicas de intermediaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03456", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69BDD3873CE08CAF052583150050EDB9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1e0afcd2203ea1870525831500060a82?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL DESARROLLO ECON\u00d3MICO Y PRODUCTIVO DE LA REGI\u00d3N LORETO", "objetivo_ley": "La presente Ley tiene por objeto la inversi\u00f3n, la competitividad y la formalizaci\u00f3n del desarrollo econ\u00f3mico y productivo de la regi\u00f3n Loreto, as\u00ed como el cierre de brechas de infraestructura a trav\u00e9s del uso eficiente de los recursos del reintegro tributario.", "codigo_ley": "03455", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1E0AFCD2203EA1870525831500060A82?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a53f9a4d7107d1170525831500060a81?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FOMENTO Y USO DE ENERG\u00cdAS RENOVABLES EN EL TRANSPORTE FLUVIAL Y LACUSTRE NACIONAL", "objetivo_ley": "Propone regular las acciones de fomento para el uso de energ\u00edas renovables en el transporte fluvial y lacustre, a nivel nacional, a cargo del Ministerio de Energ\u00eda y Minas, en coordinaci\u00f3n con el Ministerio del Ambiente, Ministerio de Transportes y Comunicaciones, el Consejo Nacional de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica y la Direcci\u00f3n General de Capitan\u00edas y Guardacostas de la Marina de Guerra del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03454", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A53F9A4D7107D1170525831500060A81?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/51718ff8bf491f890525831500060a80?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO 1 DEL ART\u00cdCULO 271 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL, SOBRE AUDIENCIA Y RESOLUCI\u00d3N DE LA PRISI\u00d3N PREVENTIVA CON LA PARTICIPACI\u00d3N FACULTATIVA DEL AGRAVIADO", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 1 del art\u00edculo 271 del C\u00f3digo Procesal Penal, sobre audiencia y resoluci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva con la participaci\u00f3n facultativa del agraviado.", "codigo_ley": "03453", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/51718FF8BF491F890525831500060A80?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3a46e15050c3c91c0525831500060a7f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO DEL VALLE DEL MANTARO (REGI\u00d3N JUN\u00cdN)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Circuito Tur\u00edstico Regional del Valle del Mantaro, con la finalidad de promover los recursos hist\u00f3ricos culturales, arqueol\u00f3gicos, folkl\u00f3ricos y naturales del departamento de Jun\u00edn para fines de desarrollo tur\u00edstico.", "codigo_ley": "03452", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3A46E15050C3C91C0525831500060A7F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/933ba3477a8065510525831500060a7e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LA RENIEC INCORPORAR AL R\u00c9GIMEN LABORAL DEL DECRETO LEGISLATIVO 728 Y 276, A LOS TRABAJADORES QUE SE ENCUENTRAN BAJO EL R\u00c9GIMEN CAS.", "objetivo_ley": "Propone la incorporaci\u00f3n definitiva en planilla del personal de todos los grupos ocupacionales y profesionales que laboran en el Registro Nacional de Identificaci\u00f3n y Estado Civil-RENIEC, al r\u00e9gimen laboral del Decreto Legislativo 728 y 276 seg\u00fan corresponda, de los trabajadores que se encuentran bajo el R\u00e9gimen de Contrato Administrativo de Servicios-CAS", "codigo_ley": "03451", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/933BA3477A8065510525831500060A7E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1ea4cd81d9d0da400525831500060a7d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FOMENTA EL DESARROLLO NACIONAL DE LOS BIOCONTROLADORES NATURALES PARA EL DESARROLLO ECON\u201dMICO SUSTENTABLE AMBIENTALMENTE PARA LA AGRICULTURA NACIONAL DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone proteger y promover en el territorio nacional la actividad de la agricultura ambientalmente sustentable, mediante el desarrollo de los Biocontroladores Naturales e impulsar el cuidado del ambiente frente al cambio clim\u0160tico.", "codigo_ley": "03450", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u0160ucar  Mar\u016aa Cristina", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Andrade Salguero de \u0143lvarez  Gladys Griselda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1EA4CD81D9D0DA400525831500060A7D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7d30b42cd198a2290525831500060a7c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29635, LEY DE LIBERTAD RELIGIOSA, PARA REGULAR EL ESTABLECIMIENTO DE LAS ENTIDADES RELIGIOSAS EN EL PA\u00cdS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 16 en la Ley 29635, Ley de Libertad Religiosa, incorpora la regulaci\u00f3n que deben de tener el establecimiento de las entidades religiosas en el pa\u00eds.", "codigo_ley": "03449", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7D30B42CD198A2290525831500060A7C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2fcfeec5fb1033410525831500060a7b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DEL TURISMO RURAL COMUNITARIO EN EL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone ley de promoci\u00f3n del Turismo Rural Comunitario en el Per\u00fa, a fin de contribuir junto con los habitantes de las comunidades andinas y amaz\u00f3nicas del Per\u00fa al aprovechamiento de los recursos naturales, t\u00e9cnicos, hist\u00f3ricos y culturales de sus comunidades y ponerlas en valor frente al mercado tur\u00edstico nacional e internacional.", "codigo_ley": "03448", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Lombardi El\u00edas  Guido Ricardo", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2FCFEEC5FB1033410525831500060A7B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/66d1442819f9cca00525831500060a7a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 1 DE LA LEY 24915, QUE CREA EL COLEGIO DE LICENCIADOS EN TURISMO OTORG\u00c1NDOLES LA FACULTAD DE ESTABLECER CONSEJOS DIRECTIVOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el primer art\u00edculo de la Ley 24915, que crea el Colegio de Licenciados en Turismo a efectos de otorgarles la facultad de establecer los Consejos Directivos Regionales conforme a su estatuto y poder asi asumir personer\u00eda jur\u00eddica propia como colegio profesional.", "codigo_ley": "03447", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/66D1442819F9CCA00525831500060A7A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8894c3ad5035893a0525831500060a79?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA PROMOCI\u00d3N DEL USO DE VEH\u00cdCULOS EL\u00c9CTRICOS (EV) O H\u00cdBRIDOS ENCHUFABLES (PHEV) AS\u00cd COMO LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE LA INFRAESTRUCTURA ADECUADA PARA SU UTILIZACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone ley que declara de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica la promoci\u00f3n del uso de veh\u00edculos el\u00e9ctricos (EV) o h\u00edbridos enchufables (PHEV) asi como la implementaci\u00f3n de la infraestrutura adecuada para su utilizaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03446", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8894C3AD5035893A0525831500060A79?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d5c692e615ad517605258314007d7515?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 9 DEL C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 9 del C\u00f3digo de \u00c9tica Parlamentaria, que forma parte del Reglamento del Congreso, a fin de establecer, en aplicaci\u00f3n del principio de objetividad, que la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria est\u00e9 integrada por un Congresista por cada grupo parlamentario.", "codigo_ley": "03445", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D5C692E615AD517605258314007D7515?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f66d7515cc5dd9b5052583140065d4b2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30120, LEY DE APOYO A LA SEGURIDAD CIUDADANA CON C\u00c1MARAS DE VIDEOVIGILANCIA P\u00daBLICAS Y PRIVADAS, Y LA LEY 27933, LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 2 de la Ley 30120 Ley de apoyo a la seguridad ciudadana con c\u00e1maras de videovigilancia p\u00fablicas y privadas y, modifica el art\u00edculo 7 de la Ley 27933, Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana, con fines de fortalecer la lucha contra la inseguridad ciudadana.", "codigo_ley": "03444", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F66D7515CC5DD9B5052583140065D4B2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bfc426472a1ce6c4052583140065d4b1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442 POR SER LIMITANTE DE LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA PARA TRABAJADORES DEL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1442 por ser restrictivo al Derecho Humano Fundamental de la Negociaci\u00f3n Colectiva para trabajadores del sector p\u00fablico.", "codigo_ley": "03443", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Huilca Flores  Indira Isabel", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BFC426472A1CE6C4052583140065D4B1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c5b1ff0e6a15adae052583140065d4b0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA V\u2550A PROCEDIMENTAL ESPECIAL PARA ASUNTOS DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone incorporar un Cap\u00ddtulo Adicional (VIII), al TUO de la Ley 27584, Ley que regula el Proceso Contencioso Administrativo, a fin de crear una v\u00dda procedimental especial para atender asuntos previsionales de los administrados con el sistema nacional de pensiones.", "codigo_ley": "03442", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00ddas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Morales Ram\u00ddrez  Edyson Humberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u02c7pez  Edilberto", "Rozas Beltr\u00dfn  Wilbert Gabriel", "Apaza Ord\u02c7\u02ddez  Justiniano R\u02c7mulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C5B1FF0E6A15ADAE052583140065D4B0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13ddc8bc34105ddd052583140065d4af?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30727, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA FEDERACI\u00d3N DEPORTIVA NACIONAL PERUANA DE F\u00daTBOL", "objetivo_ley": "Propone derogar la \u00danica Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30727, Ley de Fortalecimiento de la Federaci\u00f3n Deportiva Nacional Peruana de F\u00fatbol.", "codigo_ley": "03441", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13DDC8BC34105DDD052583140065D4AF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9ec5960a8e27492a052583140065d4ae?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442, NORMA QUE REGULA LA GESTI\u00d3N FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1442, norma que regula la Gesti\u00f3n Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector P\u00fablico.", "codigo_ley": "03440", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9EC5960A8E27492A052583140065D4AE?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/434f01614318da9e052583140055bbc0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442, DECRETO LEGISLATIVO DE LA GESTI\u00d3N FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1442, Decreto Legislativo de la Gesti\u00f3n Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector P\u00fablico.", "codigo_ley": "03439", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/26/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Del Castillo G\u00e1lvez  Jorge Alfonso Alejandro", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/434F01614318DA9E052583140055BBC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f4f7a60bf89988705258313007ec8c0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1450, DECRETO LEGISLATIVO QUE MODIFICA EL DECRETO LEGISLATIVO 1023, DECRETO LEGISLATIVO QUE CREA LA AUTORIDAD NACIONAL DEL SERVICIO CIVIL, RECTORA DEL SISTEMA ADMINISTRATIVO DE GESTI\u00d3N DE RECURSOS HUMANOS Y LA LEY 30057, LEY DEL SERVICIO CIVIL", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1450, Decreto Legislativo que modifica el Decreto Legislativo 1023, Decreto Legislativo que crea la Autoridad Nacional del Servicio Civil, Rectora del Sistema Administrativo de Gesti\u00f3n de Recursos Humanos, y la Ley 30057, Ley del Servicio Civil.", "codigo_ley": "03438", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F4F7A60BF89988705258313007EC8C0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b684871a56d9e0a20525831300787c0d?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA ACTUALIZACI\u00d3N DE LA POL\u00cdTICA NACIONAL DE MEDICAMENTOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la actualizaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos aprobada mediante Resoluci\u00f3n Ministerial 1240-2004-MINSA, con el prop\u00f3sito de fortalecer y optimizar los objetivos prioritarios, lineamientos y contenidos de la pol\u00edtica p\u00fablica farmac\u00e9utica, as\u00ed como los nuevos est\u00e1ndares nacionales de cumplimiento y provisi\u00f3n que deben ser alcanzados para asegurar una adecuada prestaci\u00f3n de los servicios de salud.", "codigo_ley": "03437", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B684871A56D9E0A20525831300787C0D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5be1458748d0b24b0525831300787c0c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EFIZCAMENTE EL DERECHO DE PEDIR PENSI\u00d3N DE ALIMENTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 132 y 567 del C\u00f3digo Procesal Civil y el art\u00edculo 170 del C\u00f3digo de los Ni\u0144os y Adolescentes, que garantiza de manera m\u00e1s efectiva el derecho de pedir alimentos, protegiendo de esta forma a la ni\u0144ez y a la adolescencia.", "codigo_ley": "03436", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Choquehuanca De Villanueva  Ana Mar\u00eda", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Sheput Moore  Juan Manuel Kosme"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5BE1458748D0B24B0525831300787C0C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c4aee8999e54fdf905258313006ec8d2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL C\u00d3DIGO PROCESAL PENAL, INCORPORANDO EL ART\u00cdCULO 388-A, SOBRE PARTICIPACI\u00d3N DE LOS AGRAVIADOS EN EL DEBATE FINAL DEL JUZGAMIENTO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 388-A, al c\u00f3digo procesal penal para que los agraviados participen en forma activa en la etapa final del juzgamiento con iguales derechos procesales que las dem\u00e1s partes involucradas.", "codigo_ley": "03435", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C4AEE8999E54FDF905258313006EC8D2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/503ae3143367cbd505258313006ec8d1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ART\u00d5CULO 90 DE LA CONSTITUCI\u201dN POL\u00d5TICA, PARA ESTABLECER COMO REQUISITO AL CARGO DE SENADOR HABER REPRESENTADO A SU DEPARTAMENTO COMO CONGRESISTA DE LA REP\u0155BLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u016aculo 90 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Estado a fin de establecer la bicameralidad en el Congreso de la Rep\u0137blica, para reformar la designaci\u016fn de sus miembros asignados en la C\u0160mara de Senadores, teniendo como finalidad que exista la representaci\u016fn democr\u0160tica de cada uno de los departamentos y propicia una mejor representaci\u016fn de la poblaci\u016fn.", "codigo_ley": "03434", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u0160ucar  Mar\u016aa Cristina", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Figueroa Minaya  Modesto", "Lizana Santos  M\u0160rtires", "Mamani Colquehuanca  Mois\u0165s", "Mantilla Medina  Mario Fidel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/503AE3143367CBD505258313006EC8D1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Constituci\u016fn y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af754eaee898416c05258313006ec8cf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE TONGORRAPE EN LA PROVINCIA DE LAMBAYEQUE, DEPARTAMENTO DE LAMBAYEQUE", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y de necesidad p\u00fablica, la creaci\u00f3n del distrito de Tongorrape en la provincia de Lambayeque, departamento de Lambayeque.", "codigo_ley": "03433", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/25/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Figueroa Minaya  Modesto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF754EAEE898416C05258313006EC8CF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fae28b87abead8f005258312007f6d9e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA EL DECRETO LEGISLATIVO 1442, DECRETO LEGISLATIVO DE LA GESTI\u00d3N FISCAL DE LOS RECURSOS HUMANOS EN EL SECTOR P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone derogar el Decreto Legislativo 1442, Decreto Legislativo de la Gesti\u00f3n Fiscal de los Recursos Humanos en el Sector P\u00fablico.", "codigo_ley": "03432", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FAE28B87ABEAD8F005258312007F6D9E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cb86ab5fb29c1ce705258312007c930e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28847, LEY DE TRABAJO DEL BI\u00d3LOGO", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 28847, Ley de Trabajo del Bi\u00f3logo con el objeto de actualizar y adecuar algunas disposiciones que son necesarias para el desarrollo \u00f3ptimo del ejercicio de la profesi\u00f3n del bi\u00f3logo.", "codigo_ley": "03431", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CB86AB5FB29C1CE705258312007C930E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/509e67b8e3eba7a505258312007c930d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL MECANISMO DE ELECCI\u00d3N DEL PRESIDENTE DE LA CORTE SUPREMA DE LA REP\u00daBLICA Y DE PRESIDENTES DE LAS CORTES SUPERIORES DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 73, 74 y 88 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, que modifica el mecanismo de elecci\u00f3n del Presidente de la Corte Suprema de la Rep\u00fablica y de Presidentes de las Cortes Superiores de Justicia.", "codigo_ley": "03430", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/509E67B8E3EBA7A505258312007C930D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/abcbcf7e8bbd6a6d05258312007c930c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE Y FORTALECE EL CONSUMO INTERNO DEL CAF\u00c9 PERUANO", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el consumo interno del caf\u00e9 peruano, con la finalidad de obtener el desarrollo econ\u00f3mico y social del sector cafetalero nacional.", "codigo_ley": "03429", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Vergara Pinto  Edwin", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/ABCBCF7E8BBD6A6D05258312007C930C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f5fcddf8615116a905258312007c930b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE CHINCHAVITO EN LA PROVINCIA DE PACHITEA DEL DEPARTAMENTO DE HU\u00c1NUCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de interes nacional y necesidad p\u00fablica la creaci\u00f3n del distrito de Chinchavito en la provincia de Pachitea del departamento de Hu\u00e1nuco.", "codigo_ley": "03428", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F5FCDDF8615116A905258312007C930B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/066035b806623a5d05258312007c930a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL DELITO DE ACOSO VIRTUAL O CIBERACOSO EN LA LEY 30096, LEY DE DELITOS INFORM\u00c1TICOS", "objetivo_ley": "Propone incorporar el delito de Acoso Virtual o Ciberacoso en el art\u00edculo 5 de la Ley 30096, Ley de Delitos Inform\u00e1ticos y de esta manera prevenir aquellas conductas que est\u00e1n dirigidas a da\u0144ar a otra persona a trav\u00e9s de medios tecnol\u00f3gicos.", "codigo_ley": "03427", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/066035B806623A5D05258312007C930A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8fa5f601560d55be052583120069961f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE LA ABOGAC\u00cdA PERUANA", "objetivo_ley": "Propone Ley de la Abogac\u00eda Peruana", "codigo_ley": "03426", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8FA5F601560D55BE052583120069961F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/383c6629fa342e95052583120069961e?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DEL C\u00d3DIGO PENAL, A FIN DE INCORPORAR COMO AGRAVANTE DE LOS DELITOS COMETIDOS POR FUNCIONARIOS P\u00daBLICOS LOS ACTOS IL\u00cdCITOS REALIZADOS EN ZONAS DECLARADAS EN ESTADO DE EMERGENCIA O SITUACI\u00d3N DE EMERGENCIA", "objetivo_ley": "Propone como agravante de los delitos cometidos por funcionarios p\u00fablicos contemplados en los art\u00edculos 376-A, 383, 384, 387, 388, 389, 393, 394, 395-A, 395-B, 397, 398-A, 399 y 401 del C\u00f3digo Penal, los actos il\u00edcitos que se realicen por o a favor de funcionarios, servidores p\u00fablicos o miembros de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa destacados a zonas declaradas en estado de emergencia o situaci\u00f3n de emergencia.", "codigo_ley": "03425", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/383C6629FA342E95052583120069961E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bad30d384e8a013b052583120069961c?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE EL PROGRAMA DE APOYO Y SINCERAMIENTO DE LA DEUDA DE LOS PEQUE\u00d1OS PRESTATARIOS CAFETALEROS AFECTADOS POR LA ROYA AMARILLA Y OTRAS PLAGAS DEL CAFETO", "objetivo_ley": "Propone establecer disposiciones destinadas a implementar un programa de apoyo a fin de sincerar y otorgar facilidades financieras a los peque\u00f1os prestatarios cafetaleros afectados por la Roya Amarilla y otras plagas del Cafeto", "codigo_ley": "03424", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/24/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BAD30D384E8A013B052583120069961C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5d1bfc8e6bf15d590525830f007ac036?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL DEL ART\u00cdCULO 90 PARA INCORPORAR LA REPRESENTACI\u00d3N IND\u00cdGENA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 90 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para incorporar la representaci\u00f3n Ind\u00edgena.", "codigo_ley": "03423", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pariona Tarqui  Tania Edith", "Glave Remy  Marisa", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5D1BFC8E6BF15D590525830F007AC036?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c7b17d9774ac29920525830f007ac035?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA IMPLEMENTACI\u00d3N DE MEDIDAS FITOSANITARIAS EFECTIVAS EN EL SECTOR CAFETALERO, COMO CONSECUENCIA DE LA ROYA DEL CAF\u00c9", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica, la implementaci\u00f3n de medidas que permitan revertir las consecuencias que dejo la plaga de la roya amarilla en el sector cafetalero, para procurar un impulso sostenible en la producci\u00f3n del caf\u00e9,", "codigo_ley": "03422", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lazo Julca  Israel Tito", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Figueroa Minaya  Modesto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C7B17D9774AC29920525830F007AC035?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b27f8999237af96a0525830f007ac034?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 93 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da PARA PRECISAR LOS ALCANCES DE LA INMUNIDAD PARLAMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 93 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, para precisar los alcances de la inmunidad parlamentaria de los Congresistas de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03421", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Galindo  Federico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B27F8999237AF96A0525830F007AC034?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/89d2122c45fdf7620525830f007ac033?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 39, 47 DE LA LEY 30220 LEY UNIVERSITARIA EL CUAL SE PRECISAN LAS MODALIDADES DEL R\u00c9GIMEN DE ESTUDIO UNIVERSITARIO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 39 y 47 de la Ley 30220 de la Ley Universitaria, referente a las modalidades del r\u00e9gimen de estudio universitario.", "codigo_ley": "03420", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aguilar Montenegro  Wilmer", "Pariona Galindo  Federico", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/89D2122C45FDF7620525830F007AC033?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/375b235696ec87970525830f007ac031?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29230 LEY QUE IMPULSA LA INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA REGIONAL Y LOCAL CON PARTICIPACI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 5, modificando la Ley 29230, Ley que impulsa la inversi\u00f3n p\u00fablica regional y local con participaci\u00f3n del sector privado, con el objeto de mejorar la operatividad del mecanismo de obras por impuesto", "codigo_ley": "03419", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/21/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Villanueva Ar\u00e9valo  C\u00e9sar", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/375B235696EC87970525830F007AC031?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1e79d0f930cfd420525830e007d8b1b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE SANEAMIENTO DE DEUDAS POR APORTACIONES A ENTIDADES ESTATALES CON ESSALUD, ONP Y AFP", "objetivo_ley": "Propone Ley de saneamiento de deudas por aportaciones de entidades estatales con ESSALUD, ONP y AFP.", "codigo_ley": "03418", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Villanueva Mercado  Armando", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1E79D0F930CFD420525830E007D8B1B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/31e5bf8d185b159b0525830e006fb2a5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA EL FUNCIONAMIENTO DEL INSTITUTO REGIONAL DE SALUD DEL NI\u0143O-LANBAYEQUE (IRSN.LAMBAYEQUE)", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica el funcionamiento del Instituto Regional de Salud del Ni\u0144o de Lambayeque (IRSN-Lambayeque), ubicado en el departamento de Lambayeque, en el marco de la descentralizaci\u00f3n de los servicios m\u00e9dicos especializado y de alta complejidad para pacientes pedi\u00e1tricos.", "codigo_ley": "03417", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/31E5BF8D185B159B0525830E006FB2A5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c31b70a1deb196ed0525830e0060d4a6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA REMEDIACI\u00d3N DE LOS PASIVOS AMBIENTALES MINEROS EN EL DEPARTAMENTO DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de interes nacional la identificaci\u00f3n, registro y remediaci\u00f3n de los pasivos ambientales mineros del departamento de Pasco, por constituir un riesgo para la salud el ambiente y el ecosistema circundante.", "codigo_ley": "03416", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C31B70A1DEB196ED0525830E0060D4A6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eeb7b17ee2bd63cc0525830e0060d4a5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LOS JUEGOS DE APUESTAS POR INTERNET", "objetivo_ley": "Propone Ley que regula juegos de apuestas por Internet", "codigo_ley": "03415", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/20/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EEB7B17EE2BD63CC0525830E0060D4A5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/aa5a4aed350a35710525830e0060d4a4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL MEJORAMIENTO Y ASFALTADO DE LA CARRETERA INTERDEPARTAMENTAL AREQUIPA PUNO EN LOS TRAMOS CHIGUATA-SANTA LUC\u00cdA-DESV\u00cdO SANTA LUC\u00cdA-MA\u0143AZO-DEUSTUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el mejoramiento y asfaltado de la carretera interdepartamental Arequipa Puno en los tramos Chiguata-Santa Luc\u00eda-Desv\u00edo Santa Luc\u00eda-Ma\u0144azo-Deustua.", "codigo_ley": "03414", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Aguilar Montenegro  Wilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AA5A4AED350A35710525830E0060D4A4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/286bc44a666a38e00525830d007bcfd2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL LA DANZA DE LAS PASTORAS DE YAUYOS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la declaratoria como patrimonio cultural inmaterial a la Danza de las Pastoras del distrito de Hu\u00e1\u0144ec, provincia de Yauyos, departamento de Lima.", "codigo_ley": "03413", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/286BC44A666A38E00525830D007BCFD2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6914320591b413f50525830d007bcfd1?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCREMENTA LAS SANCIONES PENALES EN LOS DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N COMETIDOS POR MIEMBROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA, MAGISTRADOS, FISCALES Y OTROS AN\u00c1LOGOS AL CARGO", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 395, 396, 398 y 400 del C\u00f3digo Penal, incrementa las sanciones penales en los delitos de corrupci\u00f3n cometidos por miembros del Consejo Nacional de la Magistratura, Magistrados, Fiscales y otros an\u00e1logos al cargo.", "codigo_ley": "03412", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6914320591B413F50525830D007BCFD1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/903abf69776e665f0525830d007bcfd0?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REFORMA LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da A FIN DE FORTALECER LA REPRESENTACI\u00d3N POL\u00cdTICA", "objetivo_ley": "Propone ley que  reforma diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de fortalecer la representaci\u00f3n pol\u00edtica.", "codigo_ley": "03411", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/903ABF69776E665F0525830D007BCFD0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dbc7fafd584534670525830d007bcfcf?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REDUCE LA EDAD DE JUBILACI\u00d3N DE LOS ASEGURADOS HOMBRES Y MUJERES PR\u00d3XIMOS A JUBILARSE EN EL R\u00c9GIMEN GENERAL DEL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES EL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone reducir la regla general de edad de jubilaci\u00f3n de sesenta y cinco (65) a\u0144os  a sesenta (60) a\u0144os de edad para los asegurados hombres y mujeres del Sistema Nacional de Pensiones a que se refiere el Decreto Ley 19990 previsto en el art\u00edculo 9 de la Ley 26504 que modifica el R\u00e9gimen del Sistema Nacional de Pensiones.", "codigo_ley": "03410", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DBC7FAFD584534670525830D007BCFCF?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8b67f8a69aa2c02f0525830d00595c45?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 27878, LEY DE TRABAJO DEL CIRUJANO DENTISTA Y QUE COMPLEMENTA LA LEY 16447, LEY QUE RECONOCE A LA ODONTOESTOMATOLOG\u00cdA COMO PROFESI\u00d3N M\u00c9DICA", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27878, Ley de trabajo del cirujano dentista y que complementa la ley 16447, ley que reconoce a la odontoestomatolog\u00eda como profesi\u00f3n m\u00e9dica.", "codigo_ley": "03409", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/19/2018", "proponente": "Colegios Profesionales", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8B67F8A69AA2C02F0525830D00595C45?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e6a8723716e848770525830d00595c43?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE HONRA LA DEUDA SOCIAL CON VIVIENDAS DE LA VILLA PANAMERICANA", "objetivo_ley": "Propone determinar la entrega de viviendas de la Villa Panamericana, una vez concluidos los Juegos Panamericanos, en favor de los acreedores del Estado producto de la \"\"deuda social magisterial\"\"", "codigo_ley": "03408", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E6A8723716E848770525830D00595C43?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/21c176650b338b950525830d00545a66?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO G) DEL ART\u2550CULO 11 DE LA LEY 26842, LEY GENERAL DE SALUD", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso g) del art\u00ddculo 11 de la Ley 26842, Ley General de Salud, referente a las personas que padecen las enfermedades relacionadas a las adicciones.", "codigo_ley": "03407", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/19/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u00darico", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/21C176650B338B950525830D00545A66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Salud y Poblaci\u02c7n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/68c13cbd4ded2f740525830d00545a65?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LOS ART\u00cdCULOS 1, 5 Y LA \u00daNICA DISPOSICI\u00d3N COMPLEMENTARIA FINAL DE LA LEY 30727, LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA FEDERACI\u00d3N DEPORTIVA NACIONAL PERUANA DE F\u00daTBOL", "objetivo_ley": "Propone derogar los art\u00edculos 1, 5 y la \u00danica Disposici\u00f3n Complementaria Final de la Ley 30727, Ley de Fortalecimiento de la Federaci\u00f3n Deportiva Nacional Peruana de F\u00fatbol.", "codigo_ley": "03406", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/68C13CBD4DED2F740525830D00545A65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0c2110d4b02da8700525830d00545a64?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA DISPOSICI\u00d3N FINAL COMPLEMENTARIA \u00daNICA DE LA LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA FEDERACI\u00d3N DEPORTIVA NACIONAL  PERUANA DE F\u00daTBOL", "objetivo_ley": "Propone derogar la Disposici\u00f3n Complementaria \u00danica de la Ley 30727, Ley de Fortalecimiento de la Federaci\u00f3n Deportiva Nacional Peruana de F\u00fatbol.", "codigo_ley": "03405", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0C2110D4B02DA8700525830D00545A64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/32862c9439bd5dab0525830d00545a63?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LOS REQUISITOS Y PROCEDIMIENTOS DE LA MATERNIDAD SOLIDARIA MEDIANTE EL USO DE T\u00c9CNICAS DE REPRODUCCI\u00d3N ASISTIDA COMO DERECHO HUMANO A SER MADRE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 7 e incorpora el art\u00edculo 7-A a la Ley 26842 Ley General de Salud, regula los requisitos esenciales para acceder al procedimiento de la maternidad solidaria mediante el uso de t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n asistida, el mismo que deber\u00e1 ser considerado como derecho humano a ser madre", "codigo_ley": "03404", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/32862C9439BD5DAB0525830D00545A63?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e1b04cd8be2bcfa40525830d000656da?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA REGULACI\u00d3N DE LA TECNOLOG\u00cdA FINANCIERA (FINTECH)", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidada p\u00fablica la regulaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda financiera (FINTECH) con el objetivo de proteger los intereses de los usuarios.", "codigo_ley": "03403", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E1B04CD8BE2BCFA40525830D000656DA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bd2b15f3fb5c82b40525830d000656d9?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL INCISO 4.1 DEL ART\u00cdCULO 79 DE LA LEY 27972, LEY ORG\u00c1NICA DE MUNICIPALIDADES", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 4.1 del art\u00edculo 79 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades", "codigo_ley": "03402", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BD2B15F3FB5C82B40525830D000656D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/c30ab9468613ddf50525830d000656d8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA EN EMERGENCIA LA PROVINCIA DE PASCO", "objetivo_ley": "Propone declarar en emergencia la provincia de Pasco, por ser zona de constante contaminaci\u00f3n ambiental y peligro para la salud de su poblaci\u00f3n, y de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el dise\u0144o, implementaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas para minimizar y mitigar los perjuicios ocasionados, debiendo existir participaci\u00f3n directa, econ\u00f3mica y t\u00e9cnica de los responsables de la contaminaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03401", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/C30AB9468613DDF50525830D000656D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0efe6c4eb75c6e770525830d000656d7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSERVACI\u00d3N Y PROTECCI\u00d3N DE LA ZONA RESERVADA DE \"\"ILLESCAS\"\" Y SU ESTABLECIMIENTO COMO RESERVA NACIONAL, EN LA PROVINCIA DE SECHURA, DEPARTAMENTO DE PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de la zona reservada de Illescas y su establecimiento como Reserva Nacional para prevenir, reducir y mitigar la degradaci\u00f3n de los ecosistemas.", "codigo_ley": "03400", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0EFE6C4EB75C6E770525830D000656D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/50480773dba848670525830d000656d6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA EL JUEGO DE LOTER\u00cdAS", "objetivo_ley": "Propone establecer la regulaci\u00f3n para la autorizaci\u00f3n, operaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de los Juegos de Loter\u00eda.", "codigo_ley": "03399", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/50480773DBA848670525830D000656D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e75b8b958927e9c0525830d000656d5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL Y NECESIDAD P\u00daBLICA EL MEJORAMIENTO DE LA GRUTA DE HUAGAPO COMO ATRACTIVO TUR\u00cdSTICO DEL DISTRITO DE PALCAMAYO, PROVINCIA DE TARMA, REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional y necesidad p\u00fablica el mejoramiento de la Gruta de Huagapo como atractivo tur\u00edstico del distrito de Palcamayo, provincia de Tarma, regi\u00f3n Jun\u00edn", "codigo_ley": "03398", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E75B8B958927E9C0525830D000656D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ebede5261db492fa0525830d000656d3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE REGULA LA ACTIVIDAD DE APUESTAS DEPORTIVAS", "objetivo_ley": "Propone regular la actividad de apuestas deportivas, a fin de preservar y proteger a la ciudadan\u00eda de los posibles perjuicios o da\u0144os que afectan la moral, la salud y seguridad p\u00fablica, as\u00ed como promover el turismo receptivo y establecer el impuesto a las apuestas deportivas", "codigo_ley": "03397", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Lazo Julca  Israel Tito", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EBEDE5261DB492FA0525830D000656D3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4bfc42c15fa60e170525830c007f69db?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ELIMINA EL COBRO DE CORTE Y RECONEXI\u00d3N DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS DE TELEFON\u00cdA, CABLE E INTERNET", "objetivo_ley": "Propone eliminar cualquier forma de cobro aplicado a los usuarios por el corte y reconexi\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de telefon\u00eda, cable e internet, sea fija o m\u00f3vil cortados a falta de pago.", "codigo_ley": "03396", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4BFC42C15FA60E170525830C007F69DB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4656c891abde09eb0525830c007f69da?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone adicionar un segundo p\u00e1rrafo al art\u00edculo 7 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, reconozca el derecho del ciudadano peruano a acceder a una vivienda digna como derecho social, ello permitir\u00e1 garantizar este derecho por parte del Estado.", "codigo_ley": "03395", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["\u00c1vila Rojas  Lucio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4656C891ABDE09EB0525830C007F69DA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/1b7fdab74917ebce0525830c007f69d9?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 155, 156 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da Y LOS ART\u00cdCULOS 5, 6, 11, 17, 20 DE LA LEY 26397, LEY ORG\u00c1NICA DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 155 y 156 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa y los art\u00edculos 5, 6, 11 17 y 20 de la Ley 26397 de la Ley Org\u00e1nica del Consejo Nacional de la Magistratura, que regulan la composici\u00f3n y elecci\u00f3n de sus miembros", "codigo_ley": "03394", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/1B7FDAB74917EBCE0525830C007F69D9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/56a1d6f18601506f0525830c007f69d8?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE CONFIERE EL ASCENSO AL GRADO INMEDIATO SUPERIOR A LOS OFICIALES DE SERVICIOS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da QUE SE ENCUENTREN EN SITUACI\u00d3N DE ACTIVIDAD, Y QUE HAYAN SIDO ASIMILADOS EN EL GRADO DE TENEIENTE S.PNP EN LOS A\u0143OS 1994, 1995 Y 1996", "objetivo_ley": "Propone de manera excepcional y por \u00fanica vez el ascenso al grado inmediato superior a los oficiales de servicios de la sanidad de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa. que se encuentren en situaci\u00f3n de actividad, y que hayan sido asimilados en el grado de Teniente s.PNP en los a\u0144os 1994, 1995 y 1996.", "codigo_ley": "03393", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/56A1D6F18601506F0525830C007F69D8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3f82d69a3f904bc80525830c007f69d7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE INCORPORA BICAMERALIDAD Y LA  RENOVACI\u00d3N DEL CONGRESO POR MITADES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que restituye la Bicameralidad y la renovaci\u00f3n del Congreso por mitades.", "codigo_ley": "03392", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3F82D69A3F904BC80525830C007F69D7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cfca7673da9f37fd0525830c007f69d6?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE INVERSI\u00d3N Y DESARROLLO DEL DEPARTAMENTO DE LORETO Y ELIMINACI\u00d3N DE BENEFICIOS TRIBUTARIOS", "objetivo_ley": "Propone el incremento de la inversi\u00f3n p\u00fablica del gobierno regional de Loreto mediante el uso de los ingresos que se generen como compensaci\u00f3n a partir de la eliminaci\u00f3n de beneficios tributarios.", "codigo_ley": "03391", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFCA7673DA9F37FD0525830C007F69D6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d3724cb6c9a621cf0525830c007f69d5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 206 DE LA CONSTITUCI\u00d3N Y DISPONE LA CONVOCATORIA A ASAMBLEA CONSTITUYENTE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 206 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, dispone la convocatoria a Asamblea Constituyente.", "codigo_ley": "03390", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/18/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D3724CB6C9A621CF0525830C007F69D5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/af2dd8d888bded190525830c007f69d4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S EL RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N LA FESTIVIDAD DE MAMA ASHU, UBICADO EN EL DISTRITO DE CHACAS, PROVINCIA DE ASUNCI\u00d3N, DEPARTAMENTO DE ANCASH, DEL 13 AL 22 DE AGOSTO DE CADA A\u0143O", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional el reconocimiento como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n la Festividad de Mama Ashu, ubicado en el distrito de Chacas, provincia de Asunci\u00f3n, departamento de Ancash, del 13 al 22 de agosto de cada a\u0144o.", "codigo_ley": "03389", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AF2DD8D888BDED190525830C007F69D4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f923a978df9abee00525830b0076dc3d?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA LA PROCURADUR\u00cdA P\u00daBLICA ESPECIALIZADA EN ASUNTOS PREVISIONALES", "objetivo_ley": "Propone la creaci\u00f3n de la Procuradur\u00eda P\u00fablica Especializada en asuntos Previsionales con la finalidad de asumir la defensa jur\u00eddica del Estado en los reg\u00edmenes pensionarios y previsionales.", "codigo_ley": "03388", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Curro L\u00f3pez  Edilberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F923A978DF9ABEE00525830B0076DC3D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/373c0d1d64469dc70525830b0076dc3b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 32 DE LA LEY 27785, LEY ORG\u00c1NICA DEL SISTEMA NACIONAL DE CONTROL Y DE LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el literal k) del art\u00edculo 32 de la Ley 27785, Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Control y de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "codigo_ley": "03387", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Vergara Pinto  Edwin", "Yuyes Meza  Juan Carlo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/373C0D1D64469DC70525830B0076DC3B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/00c46e1a864b47650525830b0076dc37?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30512, LEY DE INSTITUTOS Y ESCUELAS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR Y DE LA CARRERA P\u00daBLICA DE SUS DOCENTES", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 30512, Ley de Institutos y Escuelas de Educaci\u00f3n Superior y Carrera P\u00fablica de sus Docentes, promueve el mejoramiento del sistema educativo.", "codigo_ley": "03386", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/00C46E1A864B47650525830B0076DC37?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/42052d58f32970df0525830b005fd37b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE ESTABLECE LA BICAMERALIDAD EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, que establece la Bicameralidad en el Congreso de la Rep\u00fablica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03385", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/17/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "Herrera Ar\u00e9valo  Marita"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/42052D58F32970DF0525830B005FD37B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d4e01e18e3e8a82d05258432005e7339?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29620, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL INTERCULTURAL DE QUILLABAMBA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 3 y 4 de la Ley 29652, Ley que crea la Universidad Nacional Intercultural de Quillabamba, provincia de La Convenci\u00f3n, departamento de Cusco.", "codigo_ley": "03384", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D4E01E18E3E8A82D05258432005E7339?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d1f4e8d57aa9d3a805258308007338b7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE FORTALECIMIENTO DE LA ZONA ECON\u00d3MICA ESPECIAL DE PUNO-ZEEDEPUNO", "objetivo_ley": "Propone garantizar el funcionamiento de la ZEEDEPUNO, ampliando su comit\u00e9 de administraci\u00f3n e incorporando la actividad del comercio.", "codigo_ley": "03383", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D1F4E8D57AA9D3A805258308007338B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b22f7b4c3f048be205258308007338b6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 10 DE LA LEY DE ELECCIONES MUNICIPALES 26864, QUE PROPICIA LA PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD EN LOS GOBIERNOS LOCALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 10 de la Ley de Elecciones Municipales 26864, que propicia la participaci\u00f3n de las personas con discapacidad en los Gobiernos Locales.", "codigo_ley": "03382", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B22F7B4C3F048BE205258308007338B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fcdb579a2203b2e805258308007338b5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE FORTALECE LA ATENCI\u00d3N ANTE HELADAS Y FRIAJE A TRAV\u00c9S DE VIVIENDAS MEJORADAS Y ATENCI\u00d3N M\u00c9DICA", "objetivo_ley": "Propone fortalecer la atenci\u00f3n ante heladas y friaje a trav\u00e9s de vivienda rurales mejoradas y atenci\u00f3n en salud con brigadas m\u00e9dicas en zonas altoandinas, en el marco de la gesti\u00f3n de riesgos clim\u00e1ticos, medidas de mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico.", "codigo_ley": "03381", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Dammert Ego Aguirre  Manuel Enrique Ernesto", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Arce C\u00e1ceres  Richard"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FCDB579A2203B2E805258308007338B5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/63eab6f735a5e3e905258308007338b4?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA EJECUCI\u00d3N DE PROYECTOS DE INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA PARA LA UNIVERSIDAD INTERCULTURAL \"\"FABIOLA SALAZAR LEGU\u00cdA\"\" DE BAGUA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la ejecuci\u00f3n de los siguientes proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica de la Universidad Nacional Intercultural \"\"Fabiola Salazar Legu\u00eda\"\" de Bagua, ubicada en la provincia de Bagua, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "03380", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/63EAB6F735A5E3E905258308007338B4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5c25d418d61daf7c05258308007338b3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA Y PREFERENTE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL FONDO DE DESARROLLO SOCIOECONON\u00d3MICO DE LAS ZONAS DE RECORRIDO EN LA REGI\u00d3N AMAZONAS DEL OLEODUCTO PERUANO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Fondo de Desarrollo Socioecon\u00f3mico de las zonas de recorrido en la regi\u00f3n Amazonas del Oleoducto Nor Peruano (FONPE), como un fondo intangible destinado a contribuir al desarrollo sostenible del departamento de Amazonas, por donde pasan los ductos conteniendo los hidrocarburos de los Lotes 8 y 192.", "codigo_ley": "03379", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "\u00c1vila Rojas  Lucio", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5C25D418D61DAF7C05258308007338B3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f4f5bcabd494ef1305258308006298bb?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA EL PLAZO PREVISTO EN EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 29426, LEY QUE CREA EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE JUBILACI\u00d3N ANTICIPADA PARA DESEMPLEADOS EN EL SISTEMA PRIVADO DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 29426, Ley que crea el R\u00e9gimen Especial de Jubilaci\u00f3n Anticipada para desempleados en el Sistema Privado de Pensiones", "codigo_ley": "03378", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Herrera Ar\u00e9valo  Marita", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00e9 Marv\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F4F5BCABD494EF1305258308006298BB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/86f5c496ab05a4d605258308006298ba?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA ART\u00d5CULOS DE LA LEY DE RELANZAMIENTO DEL BANCO AGROPECUARIO Y FIJA LA TASA DE INTER\u2026S M\u0143XIMA DEL CINCO POR CIENTO (5%) ANUAL", "objetivo_ley": "Propone restituir y modificar los art\u016aculos 8, 12, 13 y 14 de la Ley de relanzamiento del banco agropecuario-Agrobanco y fija la tasa de inter\u0165s m\u0160xima del cinco por ciento (5%) anual aplicable por Agrobanco a las colocaciones crediticias que destinen al sector micro y peque\u016eo productor agropecuario, con fines de promover y fortalecer la soberan\u016aa y seguridad agroalimentaria de la Naci\u016fn.", "codigo_ley": "03377", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u016arez  Edyson Humberto", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Curro L\u016fpez  Edilberto", "Rozas Beltr\u0160n  Wilbert Gabriel", "Lapa Inga  Zacar\u016aas Reymundo", "Apaza Ord\u016f\u016eez  Justiniano R\u016fmulo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/86F5C496AB05A4D605258308006298BA?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/249cbef77a8adc0c05258308006298b9?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE A LA CANTUTA COMO FLOR NACIONAL DEL PER\u0155", "objetivo_ley": "Propone reconocer a la Cantuta como Flor Nacional del Per\u0137 por su valor hist\u016frico y cultural y decl\u0160rese como D\u016aa Nacional de la Flor de Cantuta el d\u016aa de su promulgaci\u016fn.", "codigo_ley": "03376", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Morales Ram\u016arez  Edyson Humberto", "Curro L\u016fpez  Edilberto", "Apaza Ord\u016f\u016eez  Justiniano R\u016fmulo", "Rozas Beltr\u0160n  Wilbert Gabriel", "Arana Zegarra  Marco Antonio", "Lapa Inga  Zacar\u016aas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/249CBEF77A8ADC0C05258308006298B9?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u016fn de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37377be48ff6ff0105258308006298b8?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE AGRAVA LA PENA A LOS TRANSPORTISTAS P\u00daBLICOS QUE COMETEN GRAVES DELITOS EN AGRAVIO DE SUS PASAJEROS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 46-A del C\u00f3digo Penal promulgado por Decreto Legislativo 635, que agrava la pena a los transportistas p\u00fablicos que cometen graves delitos en agravio de sus pasajeros.", "codigo_ley": "03375", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/14/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Saavedra Vela  Esther", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37377BE48FF6FF0105258308006298B8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/64e54e963a466c0005258308006298b7?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MECANISMOS EN LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N EN LA CARRERA Y PODER JUDICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, 47, 48, 50, 51, 56 e inciso 65.3 de la Ley 29277-Ley de la Carrera Judicial, referente al sistema de ingreso, sanciones y registro de sanciones en la Carrera Judicial, as\u00ed como a la democratizaci\u00f3n en la elecci\u00f3n de los Presidentes de la Corte Suprema y Cortes Superiores y a la convocatoria de plazas vacantes de jueces y vocales provisionales y supernumerarios.", "codigo_ley": "03374", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza por el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/64E54E963A466C0005258308006298B7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/184f56b602e97e1f05258308006298b6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PERMITE LA SOLIDARIDAD EN EL TRABAJO PARA TRANSFERIR A CUENTA DE SUS VACACIONES, D\u2550AS DE LICENCIA REMUNERADOS A UN TRABAJADOR QUE TIENE UN FAMILIAR CON ENFERMEDAD GRAVE, TERMINAL O ACCIDENTE GRAVE", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u0112culo 2 de la Ley 30012, a fin de que el trabajador se solidarice con un compa\u00b1ero de trabajo que tiene un familiar directo con enfermedad grave, terminal o accidente grave, y pueda transferir a cuenta de sus vacaciones, d\u0112as de licencia remunerados y se incorpora un nuevo art\u0112culo para evitar el mal uso de estos permisos.", "codigo_ley": "03373", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u00b1a N\u00b7\u00b1ez  Richard Frank", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Narv\u00dfez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00dfsquez S\u00dfnchez  C\u0137sar Henry", "Cruz T\u0137vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/184F56B602E97E1F05258308006298B6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00ben de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6014243c65c9be4a05258307007dafc5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PRECISA ALCANCES DEL PAGO DE LA BONIFICACI\u00d3N ESPECIAL MENSUAL POR PREPARACI\u00d3N DE CLASES Y EVALUACI\u00d3N, EQUIVALENTE AL 30% DE SU REMUNERACI\u00d3N TOTAL, Y POR LA PREPARACI\u00d3N DE DOCUMENTOS DE GESTI\u00d3N EQUIVALENTE AL 5% DE SU REMUNERACI\u00d3N TOTAL, DE LOS PROFESORES QUE ESTUVIERON BAJO EL R\u00c9GIMEN DE LA LEY 24029", "objetivo_ley": "Propone ley que precisa alcances del pago de la bonificaci\u00f3n especial mensual por preparaci\u00f3n de clases y evaluaci\u00f3n equivalente al 30% de su remuneraci\u00f3n total, y por la preparaci\u00f3n de documentos de gesti\u00f3n equivalente al 5% de su remuneraci\u00f3n total, de los profesores que estuvieron bajo el r\u00e9gimen de la Ley 24029.", "codigo_ley": "03372", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Gonzales Ardiles  Juan Carlos Eugenio", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6014243C65C9BE4A05258307007DAFC5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/bf018f7a88694acf05258307007dafc4?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EN LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da EL DERECHO FUNDAMENTAL DE LAS PERSONAS A LA VIVIENDA DIGNA Y ADECUADA", "objetivo_ley": "Propone modificar el numeral 22 del art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, a fin de incorporar como derecho fundamental de las personas el derecho a una vivienda digna y adecuada y a un h\u00e1bitat saludable, sostenible y seguiro para el desarrollo de su vida.", "codigo_ley": "03371", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Yika Garc\u00eda  Luis Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/BF018F7A88694ACF05258307007DAFC4?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Vivienda y Construcci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9cc3755799c5b70c05258307007dafc3?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE LA AUTONOM\u00cdA Y LA VIDA INDEPENDIENTE DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD MEDIANTE EL SERVICIO DE ASISTENCIA PERSONAL", "objetivo_ley": "Ley que promueve la autonom\u00eda y la vida independiente de las personas con discapacidad y los adultos mayores en situaci\u00f3n de dependencia mediante el servicio de asistencia personal.", "codigo_ley": "03370", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9CC3755799C5B70C05258307007DAFC3?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/19c65e098c4c42ee05258307007dafc2?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 11, 136, 137 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1297, DECRETO LEGISLATIVO PARA LA PROTECCI\u00d3N DE LAS NI\u0143AS, NI\u0143OS Y ADOLESCENTES SIN CUIDADOS PARENTALES O EN RIESGO DE PERDERLOS", "objetivo_ley": "Propone regular el procedimiento de adopci\u00f3n establecido en el Decreto Legislativo 1297, Decreto Legislativo para la protecci\u00f3n de las ni\u0144as, ni\u0144os y adolescentes sin cuidados parentales o en riesgo de perderlos, estableciendo para ello, plazos para cada una de las etapas que forman parte de dicho procedimiento, a efectos de cumplir con lo establecido en el art\u00edculo 4 de la Constituci\u00f3n Politica del Per\u00fa vigente.", "codigo_ley": "03369", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Letona Pereyra  Mar\u00eda \u00darsula Ingrid", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Figueroa Minaya  Modesto", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio", "Chihu\u00e1n Ramos  Leyla Fel\u00edcita", "Arimborgo Guerra  Tamar", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/19C65E098C4C42EE05258307007DAFC2?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2b1318c4515fb83705258307007dafc0?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL DISTRITO DE IRRIGACI\u00d3N SANTA ROSA, PROVINCIA DE HUAURA Y DEPARTAMENTO DE LIMA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creac\u00ed\u00f3n del distrito de Irrigaci\u00f3n Santa Rosa, provincia de Huaura, departamento de Lima.", "codigo_ley": "03368", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgar Valdez  Elard Galo", "Figueroa Minaya  Modesto", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2B1318C4515FB83705258307007DAFC0?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6acd79909cc0eddd052583070078ac94?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA A LA OFICINA DE NORMALIZACI\u00d3N PREVISIONAL A CONCILIAR DESISTIRSE, TRANSIGIR O ALLANARSE, EN LOS PROCESOS JUDICIALES EN MATERIA PREVISIONAL DEL DECRETO LEY 19990", "objetivo_ley": "Propone facultar a la Oficina de Normalizaci\u00f3n Previsional (ONP) a conciliar, desistirse, transigir o allanarse en los procesos judiciales en materia previsional del Decreto Ley 19990 y dem\u00e1s normas modificatorias y complementarias que se encuentren actualmente en tr\u00e1mite y los que se inicien en el futuro, sin necesidad de recabar autorizaci\u00f3n previa del Titular de la Entidad", "codigo_ley": "03367", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6ACD79909CC0EDDD052583070078AC94?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/592c4b404fa6ef32052583070078ac93?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DEROGA LA LEY 30743, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u250cBLICA LA ADJUDICACI\u00cbN DEL TERRENO DENOMINADO CUARTEL TENIENTE MIGUEL CORTEZ UBICADO EN EL DISTRITO DE BELLAVISTA, PROVINCIA DE SULLANA A FAVOR DE LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE SULLANA DESTINADO PARA EL PROYECTO \"\"CONSTRUCCI\u00cbN DEL MEGAMERCADO MUNICIPAL DE SULLANA\"\", EQUIPAMIENTO Y ESPACIOS P\u250cBLICOS", "objetivo_ley": "Propone derogar la Ley 30743, Ley que declara de necesidad y utilidad p\u02d9blica la adjudicaci\u02c7n del terreno denominado Cuartel Teniente Miguel Cortez ubicado en el distrito de Bellavista, provincia de Sullana, a favor de la Municipalidad provincial de Sullana destinado para el Proyecto \"\"Construcci\u02c7n del Megamercado Municipal de Sullana\"\", Equipamiento y Espacios P\u02d9blicos.", "codigo_ley": "03366", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Yika Garc\u00dda  Luis Alberto", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "\u2534vila Rojas  Lucio", "Herrera Ar\u00davalo  Marita", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Palma Mendoza  Jos\u00da Marv\u00ddn", "Galv\u00dfn Vento  Clayton Flavio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/592C4B404FA6EF32052583070078AC93?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Vivienda y Construcci\u02c7n", " Comisi\u02c7n de Descentralizaci\u02c7n  Regionalizaci\u02c7n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u02c7n de la Gesti\u02c7n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e9254ef1e5cf3b28052583070078ac92?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL INSTITUTO PERUANO DE LENGUAS IND\u00cdGENAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n, como organismo p\u00fablico ejecutor, el \"\"Instituto Peruano de Lenguas Ind\u00edgenas-IPELI\"\", adscrito al Ministerio de Cultural, con autonom\u00eda funcional. econ\u00f3mica, presupuestal y administrativa para el ejercicio de sus funciones, dentro de lo previsto en la Ley 29158, Ley Org\u00e1nica del Poder Ejeecutivo.", "codigo_ley": "03365", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E9254EF1E5CF3B28052583070078AC92?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f04c4b181438116f052583070078ac91?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE RECONOCE EL ACCESO A LA VIVIENDA DIGNA COMO DERECHO CONSTITUCIONAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00ddculo 7-B a la Constituci\u02c7n Pol\u00ddtica del Per\u02d9, que reconoce el acceso a la vivienda digna como derecho constitucional", "codigo_ley": "03364", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00dda Belaunde  V\u00ddctor Andr\u00das", "Rom\u00dfn Valdivia  Miguel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F04C4B181438116F052583070078AC91?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Constituci\u02c7n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5682b62977010369052583070078ac90?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE UN R\u2554GIMEN ESPECIAL PARA LA RECUPERACI\u00cbN DE LA CARTERA DEL BANCO AGROPECUARIO (AGROBANCO)", "objetivo_ley": "Propone establecer un R\u00dagimen Especial que permita la cobranza de la cartera vencida de AGROBANCO,con la finalidad de que los deudores cumplan con su obligaci\u02c7n de pago.", "codigo_ley": "03363", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00dfn Valdivia  Miguel", "Garc\u00dda Belaunde  V\u00ddctor Andr\u00das"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5682B62977010369052583070078AC90?OpenDocument", "nombre_comision": ["Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d86569205deb040f052583070078ac8f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTERES HIST\u00d3RICO-CULTURAL-PATRIMONIAL LA INVESTIGACI\u00d3N DE LA EXISTENCIA Y DESTINO DE LA ESTATUILLA QUE REPRESENTA AL \u00cdDOLO MAYOR DEL CORICANCHA \"\"PUNCHAOI\"\"", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s hist\u00f3rico-cultural-patrimonial realizar la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica de la existencia y destino de la estatuilla que representa al \u00eddolo Mayor del Coricancha \"\"Punchao\"\".", "codigo_ley": "03362", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D86569205DEB040F052583070078AC8F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3db3938f4b85332905258307006a1772?OpenDocument", "estado_ley": "En comisi\u00f3n", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE PRIORIDAD Y NECESIDAD P\u00daBLICA LA ELABORACI\u00d3N DEL PLAN REGIONAL DE ACCESO Y CONECTIVIDAD AL PARQUE ARQUEOL\u00d3GICO DE CHOQUEQUIRAO Y LA CONSOLIDACI\u00d3N DEL CIRCUITO TUR\u00cdSTICO INTEGRADO MACHUPICCHU-CHOQUEQUIRAO, EN EL DEPARTAMENTO DE CUSCO", "objetivo_ley": "Propone declarar de prioridad y necesidad p\u00fablica la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del Plan Regional de Acceso y Conectividad al Parque Arqueol\u00f3gico de Choquequirao y la consolidaci\u00f3n del Circuito Tur\u00edstico Integrado Machupicchu-Choquequirao, en el departamento de Cusco.", "codigo_ley": "03361", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Villanueva Mercado  Armando", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Lescano Ancieta  Yonhy"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3DB3938F4B85332905258307006A1772?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/38362a45bfa58d4f05258307006a1771?OpenDocument", "estado_ley": "Orden del D\u00eda", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE EL FORTALECIMIENTO DE LOS CONSEJOS REGIONALES EN MATERIA DE FISCALIZACI\u00d3N Y MODIFICA LA LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES 27867", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, busca promover el fortalecimiento de los Consejo regionales para cumplir con los fines en el marco de sus funciones.", "codigo_ley": "03360", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/38362A45BFA58D4F05258307006A1771?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4cac448489ed3dff05258307006a1770?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE FACULTA AL MINISTERIO DE TRABAJO Y PROMOCI\u00d3N DEL EMPLEO, LA REVISI\u00d3N DE LOS CASOS DE EX TRABAJADORES QUE SE ACOGIERON AL PROCEDIMIENTO DE REVISI\u00d3N, POR NO INCLUSI\u00d3N EN LA QUINTA LISTA, EN EL MARCO DE LAS LEYES 27803, 29059, 30484", "objetivo_ley": "Propone facultar al Ministerio de Trabajo y Promoci\u00f3n del Empleo, para que en un plazo de (60) d\u00edas h\u00e1biles, revise los casos de los ex trabajadores que se acogieron al procedimiento de revisi\u00f3n , por no inclusi\u00f3n en la quinta lista aprobado por la Resoluci\u00f3n Ministerial 142-2017-TR, aplicando y considerando las pruebas de coacci\u00f3n contenidas en las leyes espec\u00edficas del despido y/o la analog\u00eda vinculante, teniendo en consideraci\u00f3n los antecedentes de las leyes 27803, 29059, 30484", "codigo_ley": "03359", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "Lescano Ancieta  Yonhy", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4CAC448489ED3DFF05258307006A1770?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b280dade3f528ba605258307006a176f?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 24 DE LA LEY 29158, LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER EJECUTIVO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 24 de la Ley 29158, Ley Org\u00e1nica del Poder Ejecutivo, con la \u00fanica finalidad de subsanar la omisi\u00f3n de incluir en la estructura org\u00e1nica de los Ministerios a las Procuradur\u00edas P\u00fablicas.", "codigo_ley": "03358", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Figueroa Minaya  Modesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B280DADE3F528BA605258307006A176F?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ce8462df9d39c16a05258307006a176e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL ESTADIO DE LA PROVINCIA DE SATIPO, REGI\u00d3N JUN\u00cdN", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n del estadio de la provincia de Satipom regi\u00f3n Jun\u00edn.", "codigo_ley": "03357", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CE8462DF9D39C16A05258307006A176E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e02e7fdbed50584805258307006a176d?OpenDocument", "estado_ley": "Retirado", "titulo_ley": "LEY DE MODIFICACI\u00d3N DE LA LEY 28271, LEY QUE REGULA LOS PASIVOS AMBIENTALES DE LA ACTIVIDAD MINERA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 3, 5, 6, 7 de la Ley 28271, Ley que regula los pasivos ambientales con la finalidad de garantizar mejor manejo de tales pasivos ambientales.", "codigo_ley": "03356", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E02E7FDBED50584805258307006A176D?OpenDocument", "nombre_comision": ["Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/eb5ad8a6efa21f6105258307006a176c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 5, 6, 13, 14, 15 DE LA LEY 29635, LEY DE LIBERTAD RELIGIOSA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 5, 6, 13, 14 y 15 de la Ley 29635, Ley de Libertad Religiosa.", "codigo_ley": "03355", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "Flores V\u00edlchez  Clemente", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/EB5AD8A6EFA21F6105258307006A176C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos", " Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b860720efce9597a05258307006a176b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROMUEVE FORTALECER LOS VALORES \u00c9TICOS EN LA SOCIEDAD PERUANA", "objetivo_ley": "Propone el fortalecimiento de los valores \u00e9ticos y establece los lineamientos de la lucha contra la corrupci\u00f3n en el sector p\u00fablico, en el \u00e1mbito de la lucha anticorrupci\u00f3n que le compete al Estado.", "codigo_ley": "03354", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/13/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Mel\u00e9ndez Celis  Jorge Enrique", "Flores V\u00edlchez  Clemente"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B860720EFCE9597A05258307006A176B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5e1ecc660961127d05258307006a176a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "CANON:L.27506/DISPONE A LOS GOBIERNOS REGIONALES Y LOCALES A UTILIZAR LOS RECURSOS PROVENIENTES DEL CANON SOBRECANON Y REGAL\u00cdA PARA ACTIVIDADES EN EDUCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone disponer a los Gobiernos Regionales y Locales a utilizar los recursos provenientes del canon, sobrecanon, y regal\u00eda para actividades en educaci\u00f3n.(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18. n\u00fam. anterior 1005/2011-CR)", "codigo_ley": "03353", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5E1ECC660961127D05258307006A176A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13405447082339800525830700599277?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE RECONOCE DERECHO DE CONSUMIDORES A PERCIBIR HASTA EL 50% DE MULTAS QUE IMPONGAN INDECOPI Y ORGANISMOS REGULADORES A LOS PROVEEDORES POR INFRACCIONES AL C\u00d3DIGO DEL CONSUMIDOR Y NORMAS COMPLEMENTARIA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 104 de la Ley 29571--C\u00f3digo de Protecci\u00f3n y Defensa del Consumidor, que reconoce derecho de consumidores a percibir hasta el 50% de multas que impongan Indecopi y Organismos Reguladores a los Proveedores por infracciones al C\u00f3digo del Consumidor.", "codigo_ley": "03352", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13405447082339800525830700599277?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/dc29f7224eb153730525830700599276?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REGULACI\u00cbN DEL SERVICIO DE TAXI MEDIANTE EL USO DE APLICATIVOS TECNOL\u00cbGICOS POR DISPOSITIVOS DE INTERNET M\u00cbVIL", "objetivo_ley": "Propone Ley de regulaci\u02c7n del servicio de taxi mediante el uso de aplicativos tecnol\u02c7gicos por dispositivos de internet m\u02c7vil.", "codigo_ley": "03351", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u02c7n Popular", "autores": ["Lescano Ancieta  Yonhy", "Garc\u00dda Belaunde  V\u00ddctor Andr\u00das", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DC29F7224EB153730525830700599276?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u02c7n de Transportes y Comunicaciones", " Comisi\u02c7n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u02d9blicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/196ff8c78455048e05258306007b9964?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00d5CULOS 151, 154, 155 Y 156 DE LA CONSTITUCI\u201dN POL\u00d5TICA DEL PER\u0155 EN RAZ\u201dN AL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u016aculos 151, 154, 155 y 156 de la Constituci\u016fn Pol\u016atica del Per\u0137 referente al Consejo Nacional de la Magistratura", "codigo_ley": "03350", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Del \u0143guila C\u0160rdenas  Juan Carlos", "Takayama Jim\u0165nez  Liliana Milagros", "Beteta Rub\u016an  Karina Juliza", "Villavicencio C\u0160rdenas  Francisco Javier", "Becerril Rodr\u016aguez  H\u0165ctor Virgilio", "Arimborgo Guerra  Tamar"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/196FF8C78455048E05258306007B9964?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/79f9f7386f967bc305258306007b9963?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LA CONFORMACI\u00d3N Y ELECCI\u00d3N DE LOS MIEMBROS DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 155 y 156 de la Constituci\u00f3n cambiando el mecanismo y la forma de elecci\u00f3n y designaci\u00f3n de los miembros del Consejo Nacional de la Magistratura y estableciendo como requisito para conformar ser abogado.", "codigo_ley": "03349", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn", "Aramayo Gaona  Alejandra"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/79F9F7386F967BC305258306007B9963?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/178a9672eb973b4105258306007b9962?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE MODIFICA EL ANEXO DE LA RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA 30724, QUE AUTORIZA EL INGRESO DE PERSONAL MILITAR AL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA DE ACUERDO CON EL PROGRAMA DE ACTIVIDADES OPERACIONALES DE LAS FUERZAS ARMADAS DEL PER\u00da CON FUERZAS ARMADAS EXTRANJERAS CORRESPONDIENTE AL A\u0143O 2018, EN EL EXTREMO REFERIDO A LOS MESES DE OCTUBRE Y NOVIEMBRE DEL A\u0143O 2018", "objetivo_ley": "Propone modificar el Anexo de la Resoluci\u00f3n Legislativa 30724, que autoriza el ingreso de personal militar al territorio de la Rep\u00fablica de acuerdo con el programa de actividades operacionales de las Fuerzas Armadas del Per\u00fa con Fuerzas Armadas Extranjeras correspondiente al a\u0144o 2018, en el extremo referido a los meses de octubre y noviembre del a\u0144o 2018.", "codigo_ley": "03348", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/178A9672EB973B4105258306007B9962?OpenDocument", "nombre_comision": ["Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ab16e4b2091afd8a05258306007b9961?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD, UTILIDAD P\u00daBLICA Y DE LA M\u00c1S ALTA PRIORIDAD PARA EL ESTADO LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL AEROPUERTO INTERNACIONAL DE CHINCHERO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad, utilidad p\u00fablica y de la m\u00e1s alta prioridad para el estado la construcci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Chinchero, en la provincia de Urubamba del departamento del Cusco.", "codigo_ley": "03347", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Cuadros Candia  Nelly Lady", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Vilcatoma De La Cruz  Yeni", "Figueroa Minaya  Modesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/AB16E4B2091AFD8A05258306007B9961?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2c3350fa54444cf005258306007b9960?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL SISTEMA NACIONAL DE GESTI\u00d3N ANTE HELADAS Y FRIAJE (SINAHF)", "objetivo_ley": "Propone proteger a la poblaci\u00f3n con acciones de prevenci\u00f3n, reacci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n ante los da\u0144os ocasionados por la presencia de los fen\u00f3menos climatol\u00f3gicos de heladas y friaje.", "codigo_ley": "03346", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2C3350FA54444CF005258306007B9960?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b339b98195329635052583060076ec68?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 2 DE LA LEY 29785, LEY DEL DERECHO A LA CONSULTA PREVIA A LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS U ORIGINARIOS, RECONOCIDO EN EL CONVENIO 169 DE LA ORGANIZACI\u00d3N INTERNACIONAL DEL TRABAJO (OIT), PARA IMPLEMENTAR PROCESOS DE CONSULTA PREVIA, LIBRE E INFORMADA PARA EL OTORGAMIENTO DE CONCESIONES MINERAS EN EL TERRITORIO DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS ORGANIZADOS EN COMUNIDADES CAMPESINAS Y COMUNIDADES NATIVAS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 2 de la Ley 29785, Ley del dereceho a la consulta previa a los pueblos ind\u00edgenas u originarios, reconocido en el Convenio 169 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), para implementar procesos de consulta previa, libre e informada antes del otorgamiento del t\u00edtulo de concesiones mineras en los territorios de los pueblos ind\u00edgenas organizados en Comunidades Campesinas y Comunidades Nativas.", "codigo_ley": "03345", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B339B98195329635052583060076EC68?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2ab5cc46591fd041052583060076ec67?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL, QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 88, 89 Y ADICIONA EL ART\u00cdCULO 89-A AL CAP\u00cdTULO VI DEL T\u00cdTULO II DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da, SOBRE EL R\u00c9GIMEN AGRARIO Y DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 88 y 89 y adiciona el art\u00edculo 89-.A al Cap\u00edtulo VI del T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Estado, sobre R\u00e9gimen Agrario y de las Comunidades Campesinas y Nativas.", "codigo_ley": "03344", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2AB5CC46591FD041052583060076EC67?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n Agraria"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/61ad290e8a372a00052583060076ec66?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 33 DE LA LEY 29408, LEY GENERAL DE TURISMO, PARA INCORPORAR LAS ACTIVIDADES FINANCIABLES A CUENTA DE LOS INGRESOS POR TARIFAS", "objetivo_ley": "Propone moificar el art\u00edculo 33 de la Ley 29408, Ley General de Turismo, para incorporar las actividades financiables a cuenta de los ingresos por tarifas", "codigo_ley": "03343", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/61AD290E8A372A00052583060076EC66?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8de12a1c6f6cad1f052583060076ec65?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 7 Y 14 DE LA LEY 27933 \"\"LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA\"\"", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 7, 14 de la Ley 27933 Ley del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana", "codigo_ley": "03342", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Huilca Flores  Indira Isabel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8DE12A1C6F6CAD1F052583060076EC65?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/6dbdaa0261fd27af052583060076ec64?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL COMIT\u00c9 DE VIGILANCIA CIUDADANO DE LAS PLANTAS DE TRATAMIENTO DE AGUAS RESIDUALES DE LA REGI\u00d3N PUNO ESTABLECIDAS EN LA LEY 30834, LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA LA EJECUCI\u00d3N DEL PROYECTO \"\"SISTEMA DE TRATAMIENTO DE LAS AGUAS RESIDUALES DE LA CUENCA DEL LAGO TITICACA\"\", Y AUTORIZA LA EXPROPIACI\u00d3N DE INMUEBLES", "objetivo_ley": "Propone crear el Comit\u00e9 de Vigilancia Ciudadano de las Plantas de Tratamiento de Aguas Residuales de la Regi\u00f3n Puno establecidas en la Ley 30834, Ley que declara de necesidad p\u00fablica la Ejecuci\u00f3n del Proyecto \"\"Sistema de Tratamiento de las Aguas Residuales de la Cuenca del Lago Titicaca\"\" y autoriza la expropiaci\u00f3n de inmuebles.", "codigo_ley": "03341", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/6DBDAA0261FD27AF052583060076EC64?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0caecc91e46cdf26052583060076ec63?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 85 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DEL C\u00d3DIGO TRIBUTARIO, APROBADO MEDIANTE DECRETO SUPREMO 133-2013-EF", "objetivo_ley": "Propone incorporar un p\u00e1rrafo al art\u00edculo 85 del Texto \u00danico Ordenado del C\u00f3digo Tributario, aprobado mediante Decreto Supremo 133-2013-EF, estableciendo la facultad del \u00d3rgano de Control Institucional para realizar un control detallado de las acciones de la Administraci\u00f3n Tributaria, para los fines del ejercicio del control gubernamental y manteniendo la reserva del caso.", "codigo_ley": "03340", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CAECC91E46CDF26052583060076EC63?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n y Contralor\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/cfab1a1ce2e24181052583060076ec62?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 24 DE LA LEY 27867, LEY ORG\u00c1NICA DE GOBIERNOS REGIONALES", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 24 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobiernos Regionales, referente a las audiencias p\u00fablicas regionales", "codigo_ley": "03339", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CFAB1A1CE2E24181052583060076EC62?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/db6d7f660537c932052583060060c180?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "VIAJE:PRESIDENCIAL/CIUDAD DE NUEVA YORK, ESTADOS UNIDOS DE AM\u00c9RICA", "objetivo_ley": "Propone autorizar al Presidente de la Rep\u00fablica, a salir del territorio nacional del 23 al 29 de setiembre de 2018, con el objeto de viajar a la ciudad de Nueva York, Estados Unidos de Am\u00e9rica, a fin de participar en el Septuag\u00e9simo Tercer Per\u00edodo Ordinario de Sesiones de la Asamblea General de las Naciones Unidas, y a la ciudad de Ottawa, Canad\u00e1 para sostener una Reuni\u00f3n de Trabajo con el Primer Ministro de Canad\u00e1, Just\u00edn Trudeau.", "codigo_ley": "03338", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DB6D7F660537C932052583060060C180?OpenDocument", "nombre_comision": [""], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/0cbbb43816e72097052583060065d42a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL PRINCIPIO DE DESCENTRALIZACI\u00d3N PRESUPUESTAL, AL T\u00cdTULO PRELIMINAR DE PRINCIPIOS REGULATORIOS DE LA LEY 28411, LEY GENERAL DEL SISTEMA NACIONAL DE PRESUPUESTO", "objetivo_ley": "Propone adicionar el art\u00edculo XVI al T\u00edtulo Preliminar de la Ley 28411, Ley General del Sistema Nacional de Presupuesto, sobre el principio de descentralizaci\u00f3n presupuestal.", "codigo_ley": "03337", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/0CBBB43816E72097052583060065D42A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/675ca3523a2792ac052583060065d429?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD E INTER\u00c9S P\u00daBLICO LA CREACI\u00d3N DEL PLAN NACIONAL DE INFRAESTRUCTURA COMO POL\u00cdTICA DE ESTADO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad e inter\u00e9s p\u00fablico la creaci\u00f3n del Plan Nacional de Infraestructura como pol\u00edtica de Estado.", "codigo_ley": "03336", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/675CA3523A2792AC052583060065D429?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f045ed23a5702076052583060065d428?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 4 DE LA LEY 28864, LEY DE LA ZONA ECON\u00d3MICA ESPECIAL DE PUNO-ZEEDE PUNO", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 4 de la Ley 28864, Ley de la Zona Econ\u00f3mica Especial de Puno-ZEEDEPUNO.", "codigo_ley": "03335", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u00fa", "autores": ["Quintanilla Chac\u00f3n  Alberto Eugenio", "Arce C\u00e1ceres  Richard", "Huilca Flores  Indira Isabel", "Ochoa Pezo  \u00c9dgar Am\u00e9rico", "Pacori Mamani  Oracio \u00c1ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Zeballos Patr\u00f3n  Horacio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F045ED23A5702076052583060065D428?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Comercio Exterior y Turismo", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/224174befad5686e052583060065d427?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 150, 154, 155, 156, 157 DE LA CONSTITUCI\u00d3N, REFERENTES AL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA Y CREA LA ASAMBLEA NACIONAL DE JUSTICIA", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional que modifica los art\u00edculos 150, 154, 155, 156 y 157 de la Constituci\u00f3n, referentes al Consejo Nacional de la Magistratura, y crea la Asamblea Nacional de Justicia.", "codigo_ley": "03334", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Rosas Huaranga  Julio Pablo", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/224174BEFAD5686E052583060065D427?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9b0acc0e69714399052583060065d426?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE CREA EL ORGANISMO DE CONTROL DE LA MAGISTRATURA Y EL MINISTERIO P\u00daBLICO", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional que crea el Organismo de Control de la Magistratura y el Ministerio P\u00fablico.", "codigo_ley": "03333", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/12/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Rosas Huaranga  Julio Pablo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9B0ACC0E69714399052583060065D426?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7b53f71ddd14eaa605258305007aa328?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE AUTORIZA A LA SUPERINTENDENCIA NACIONAL DE ADUANAS Y DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA (SUNAT) A LA CREACI\u00d3N DE UNA INTENDENCIA NACIONAL PARA EL CONTROL, SUPERVISI\u00d3N Y FISCALIZACI\u00d3N DE LAS ORGANIZACIONES SIN FINES DE LUCRO", "objetivo_ley": "Propone autorizar a la Superintendencia Nacional de Aduanas y de Administraci\u00f3n Tributaria-SUNAT, a la creaci\u00f3n de una Intendencia Nacional de control, supervisi\u00f3n y fiscalizaci\u00f3n de las Organizaciones sin Fines de Lucro y de sus directivos y asociados, con el objeto de verificar el correcto cumplimiento de sus obligaciones y de los beneficios tributarios de los que gozan dichas organizaciones, incluyendo aquellas que cuentan con apoyo de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica internacional.", "codigo_ley": "03332", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Pariona Galindo  Federico", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Becerril Rodr\u00edguez  H\u00e9ctor Virgilio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7B53F71DDD14EAA605258305007AA328?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/088a79e8ada7976c052583050077c84e?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSERVACI\u00d3N, RESTAURACI\u00d3N, DELIMITACI\u00d3N, INVESTIGACI\u00d3N Y PUESTA EN VALOR DEL COMPLEJO ARQUEOL\u00d3GICO DE MICULLA,  EN LA PROVINCIA DE TACNA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, delimitaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y puesta en valor del Complejo Arqueol\u00f3gico de Miculla, en la provincia de Tacna, con el objetivo de la adopci\u00f3n de medidas que resulten necesarias para su protecci\u00f3n.", "codigo_ley": "03331", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Castro Bravo  Jorge Andr\u00e9s", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/088A79E8ADA7976C052583050077C84E?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/fea4ff477b60288105258305006de819?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "CANON:L.27506/DISTRIBUCI\u00d3N DEL...", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 6 de la Ley 27506 y el art\u00edculo 9 de la Ley 28258, para que en la distribuci\u00f3n del canon y de la regal\u00eda minera, se tenga en consideraci\u00f3n a las universidades p\u00fablicas con funcionamiento definitivo, poblaci\u00f3n estudiantil e investigaciones realizadas..(Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18. n\u00fam. anterior 2042/2012-CR)", "codigo_ley": "03330", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/FEA4FF477B60288105258305006DE819?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4404da463866835a05258305006de818?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA V\u00cdA F\u00c9RREA ILO-DESAGUADERO", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la construcci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea entre Ilo y Desaguadero. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18 n\u00fam. anterior 4264/2014-CR).", "codigo_ley": "03329", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4404DA463866835A05258305006DE818?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/429687fd76bb037905258305006de816?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 22 Y 28 DEL DECRETO SUPREMO 001-2010-ED", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 22 y  28 del Decreto Supremo N\u015e 001-2010-ED, regula las condiciones de una empresa que tiene a su cargo la Instituci\u00f3n educativa fiscalizada proporcionar\u00e1 bonificaciones a los profesores y personal administrativo que trabaja en una instituci\u00f3n fiscalizada. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18 n\u00fam. anterior 2884/2013-CR).", "codigo_ley": "03328", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/429687FD76BB037905258305006DE816?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5095fa4025203f5e05258305006de812?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "SISTEMA FINANCIERO L.26702/MODIFICA ART. 358 LEY GENERAL DEL...", "objetivo_ley": "Propone regular que la Superintendencia de Banca y Seguros tenga facultades para regular y sancionar las cooperativas reguladas en el art\u00edculo 289 de la Ley 26702 y las del numeral 2.11 del art\u00edculo 7, Ley General de Cooperativas, TUO aprobado por D.S. 074-90-TR, Ley de Cooperativas. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18 n\u00fam. anterior 4713/2015-CR).", "codigo_ley": "03327", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5095FA4025203F5E05258305006DE812?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3703b812814cf68705258305006de811?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 1, 4 DE LA LEY 28271, LEY QUE REGULA LOS PASIVOS AMBIENTALES DE LA MINER\u00cdA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 4 de la Ley 28271, ley que regula los pasivos ambientales de la miner\u00eda (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18 n\u00fam. anterior 3290/2013-CR).", "codigo_ley": "03326", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3703B812814CF68705258305006DE811?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Pueblos Andinos  Amaz\u00f3nicos y Afroperuanos  Ambiente y Ecolog\u00eda"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e90a5a7bfef591b305258305006de810?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA DIVERSOS ART\u00cdCULOS DE LA LEY 28054, LEY PARA LA PROMOCI\u00d3N DEL MERCADO DE BIOCOMBUSTIBLES", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 3, 4, 5 y la Primera, Segunda, Tercera y Cuarta Disposici\u00f3n Complementaria y Transitoria de la Ley 28054, Ley de Promoci\u00f3n del Mercado de Biocombustible.", "codigo_ley": "03325", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/11/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Aramayo Gaona  Alejandra", "Figueroa Minaya  Modesto", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E90A5A7BFEF591B305258305006DE810?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b456990c98c3389e05258304007e0037?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL BONO DE RECONOCIMIENTO POR NO RECIBIR UNA PENSI\u00d3N DE JUBILACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES AFILIADOS AL SISTEMA NACIONAL DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Cr\u00e9ase el Bono de Reconocimiento por no recibir una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n de los trabajadores afiliados al Sistema Nacional de Pensiones. (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18. n\u00fam. anterior 3519/2013-CR)", "codigo_ley": "03324", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Zeballos Salinas  Vicente Antonio", "Costa Santolalla  Gino Francisco", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "De Belaunde De C\u00e1rdenas  Alberto", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B456990C98C3389E05258304007E0037?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7445a07d21ae67ba05258304007e0036?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY DEL SISTEMA PRIVADO DE ADMINISTRACI\u00d3N DE FONDOS DE PENSIONES", "objetivo_ley": "Propone ampliar la cobertura de protecci\u00f3n para aquellos afiliados del Sistema Privado de Administraci\u00f3n de Fondos de Pensiones  (SPP) que disponen del 95.5% de su Cuenta Individual de Capitalizaci\u00f3n (CIC).", "codigo_ley": "03323", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/10/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7445A07D21AE67BA05258304007E0036?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f9b31a1c9d9f281505258304007e0035?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N Y FOMENTO DE LA ALIMENTACI\u00d3N ESCOLAR", "objetivo_ley": "Propone Ley de Promoci\u00f3n y Fomento de la Alimentaci\u00f3n Escolar (Proyecto actualizado por acuerdo del Consejo Directivo de fecha 21.08.18. n\u00fam. anterior 4836/2015-CR)", "codigo_ley": "03322", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F9B31A1C9D9F281505258304007E0035?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte", " Comisi\u00f3n de Inclusi\u00f3n Social y Personas con Discapacidad"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f132d6bff5ef1235052583040055a8e5?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LOS ART\u00cdCULOS 2, 4, 5, 7, 8 DEL T\u00cdTULO I DE LA LEY 28044", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 2, 4, 5, 7, 8 del T\u00edtulo I de la Ley 28044, que tiene por objetivo establecer con precisi\u00f3n y claridad los lineamientos generales del Sistema Educativo Peruano", "codigo_ley": "03321", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/10/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Curro L\u00f3pez  Edilberto", "Tucto Castillo  Rogelio Robert", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo", "Cevallos Flores  Hernando Ismael"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F132D6BFF5EF1235052583040055A8E5?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/ccdc969e582ce34b052583010076a990?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA LA \"\"CONVENCI\u00d3N INTERAMERICANA CONTRA TODA FORMA DE DISCRIMINACI\u00d3N E INTOLERANCIA\"\"", "objetivo_ley": "Convenci\u00f3n Interamericana contra Toda Forma de Discriminaci\u00f3n e Intolerancia, adoptada el 5 de junio de 2013 en el marco del 43 Per\u00edodo Ordinario de Sesiones de la Asamblea General de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), en la Rep\u00fablica de Guatemala.", "codigo_ley": "03320", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/CCDC969E582CE34B052583010076A990?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/54e859c575b5c89a052583010076002b?OpenDocument", "estado_ley": "Presentado", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL INSTRUMENTO DE ENMIENDA A LA CONSTITUCI\u00d3N DE LA ORGANIZACI\u00d3N INTERNACIONAL DEL TRABAJO 1986", "objetivo_ley": "Instrumento de Enmienda a la Constituci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo, 1986, adoptado en Ginebra, el 24 de junio de 1986, por la Conferencia de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo.", "codigo_ley": "03319", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/54E859C575B5C89A052583010076002B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/3e02f70f47cbb893052583010076002a?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "RESOLUCI\u00d3N LEGISLATIVA QUE APRUEBA EL ACUERDO QUE ESTABLECE LA COMISI\u00d3N BINACIONAL PARA LA GESTI\u00d3N INTEGRADA DE LOS RECURSOS H\u00cdDRICOS DE LAS CUENCAS HIDROGR\u00c1FICAS TRANSFRONTERIZAS ENTRE LA REP\u00daBLICA DEL PER\u00da Y LA REP\u00daBLICA DEL ECUADOR", "objetivo_ley": "Acuerdo que establece la Comisi\u00f3n Binacional para la Gesti\u00f3n Integrada de los Recursos H\u00eddricos de las Cuencas Hidrogr\u00e1ficas Transfronterizas entre la Rep\u00fablica del Per\u00fa y la Rep\u00fablica del Ecuador\"\", suscrito el 20 de octubre de 2017 en la ciudad de Trujillo, Rep\u00fablica del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03318", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Poder Ejecutivo", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/3E02F70F47CBB893052583010076002A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8e63176d63859cfa0525830100760028?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 371 DEL C\u00d3DIGO PROCESAL CIVIL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 371 del C\u00f3digo Procesal Civil, exceptuando el efecto suspensivo de las apelaciones interpuestas en los procesos por alimentos.", "codigo_ley": "03317", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Olaechea \u00c1lvarez Calder\u00f3n  Pedro Carlos", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Cuadros Candia  Nelly Lady"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8E63176D63859CFA0525830100760028?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37fb07bce615c67705258301006465a1?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL NUMERAL 10) EN EL ART\u00cdCULO 80 DEL TEXTO \u00daNICO ORDENADO DE LA LEY ORG\u00c1NICA DEL PODER JUDICIAL, QUE OTORGA A LA SALA PLENA DE LA CORTE SUPREMA DE JUSTICIA DE LA REP\u00daBLICA LA ATRIBUCI\u00d3N EXTRAORDINARIA PARA APARTAR TEMPORALMENTE A JUECES SUPREMOS TITULARES OO PROVISIONALES O CONSEJEROS DEL CONSEJO EJECUTIVO DEL PODER JUDICIAL DE LA FUNCI\u00d3N JURISDICCIONAL O DE GOBIERNO", "objetivo_ley": "Propone incorporar el numeral 10) en el art\u00edculo 80 del Texto \u00danico Ordenado de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, que otorga a la Sala Plena de la Corte Suprema de Justicia de la Rep\u00fablica la atribuci\u00f3n extraordinaria para apartar temporalmente a jueces supremos titulares o provisionales o consejeros del Consejo Ejecutivo del Poder Judicial, de la funci\u00f3n jurisdiccional o de gobierno.", "codigo_ley": "03316", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Poder Judicial", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37FB07BCE615C67705258301006465A1?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f991760c504c05c805258301005ea64c?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE  MODIFICA EL ART\u00cdCULO 21 DE LA LEY 19846 Y ACLARA EL ALCANCE DE LA PENSI\u00d3N DE INVALIDEZ A SOBREVIVIENTES DEL PERSONAL MILITAR Y POLICIAL", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 21 de la Ley 19846 y aclara el alcance de la pensi\u00f3n de invalidez a sobrevivientes del personal militar y policial", "codigo_ley": "03315", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F991760C504C05C805258301005EA64C?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/8c0bdaeddf007f9005258301005ea64b?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL ART\u00cdCULO 9 EL LITERAL G) AL DECRETO LEGISLATIVO 1260 QUE FORTALECE EL CUERPO GENERAL DE BOMBEROS VOLUNTARIOS DEL PER\u00da COMO PARTE DEL SISTEMA NACIONAL DE SEGURIDAD CIUDADANA Y REGULA LA INTENDENCIA NACIONAL DE BOMBEROS DEL PER\u00da", "objetivo_ley": "Propone incorporar al art\u00edculo 9 el literal  g) al Decreto Legislativo 1260, que fortalece el Cuerpo General de Bomberos del Per\u00fa, como parte del Sistema Nacional de Seguridad Ciudadana y regula la Intendencia Nacional de Bomberos del Per\u00fa.", "codigo_ley": "03314", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Figueroa Minaya  Modesto", "Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Saavedra Vela  Esther", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/8C0BDAEDDF007F9005258301005EA64B?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/d11e4af4ef8f8e1805258301005ea64a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL ACCESO A T\u00c9CNICAS DE REPRODUCCI\u00d3N HUMANA ASISTIDA", "objetivo_ley": "Propone garantizar el acceso integral a t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n humana asistida reconocidas por la Organizaci\u00f3n Mundial de Salud (OMS), as\u00ed como reconocer la infertilidad como enfermedad, con el fin de otorgar posibilidades de soluci\u00f3n necesarios para el fin de la procreaci\u00f3n humana.", "codigo_ley": "03313", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Espinoza Cruz  Marisol", "Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/D11E4AF4EF8F8E1805258301005EA64A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/80e4bf409d75fe2705258301005ea648?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE CREA EL DESALOJO NOTARIAL", "objetivo_ley": "Propone Ley que crea el desalojo notarial con auxilio de la fuerza p\u00fablica para la ejecuci\u00f3n del desalojo en los bienes inmuebles ocupados por arrendatarios o subarrendatarios morosos o cuyos contratos han vencido.", "codigo_ley": "03312", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/07/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Peruanos por el Kambio", "autores": ["Bruce Montes De Oca  Carlos Ricardo", "Ar\u00e1oz Fern\u00e1ndez  Mercedes Rosalba", "D\u00e1vila Vizcarra  Sergio Francisco F\u00e9lix", "Donayre Pasquel  Patricia Elizabeth", "Gu\u00eda Pianto  Mois\u00e9s Bartolom\u00e9", "Oliva Corrales  Alberto Eugenio", "S\u00e1nchez Alva  Janet Emilia", "Violeta L\u00f3pez  Gilbert F\u00e9lix"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/80E4BF409D75FE2705258301005EA648?OpenDocument", "nombre_comision": ["Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/e9636cefe4b1f5800525830000792224?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE PROHIBE LOS BENEFICIOS DE RESGUARDO, SEGURIDAD POLICIAL Y MOVILIDAD PARA LOS EX ALTOS FUNCIONARIOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el inciso 6 del art\u00edculo 2 del Decreto Legislativo 1267, Ley de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa, que prohibe los beneficios de resguardo, seguridad policial y movilidad para los ex altos funcionarios p\u00fablicos.", "codigo_ley": "03311", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/E9636CEFE4B1F5800525830000792224?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/67d021e8b3383c040525830000761698?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE PRORROGA LAS EXONERACIONES DEL ART\u00cdCULO 19 DEL TUO DE LA LEY DEL IMPUESTO A LA RENTA, APROBADO POR DECRETO SUPREMO 179-2004-EF", "objetivo_ley": "Propone Ley que prorroga las exoneraciones del art\u00edculo 19 del TUO de la Ley del Impuesto a la Renta, aprobado por Decreto Supremo 179-2004-EF.", "codigo_ley": "03310", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice", "Vel\u00e1squez Quesqu\u00e9n  Angel Javier", "Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/67D021E8B3383C040525830000761698?OpenDocument", "nombre_comision": ["Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/843fdd0ee45da8a60525830000761697?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY DE FOMENTO Y USO DE LA BICICLETA COMO MEDIO DE TRANSPORTE SOSTENIBLE", "objetivo_ley": "Propone fortalecer el uso de la bicicleta y promociona su utilizaci\u00f3n como medio de transporte sostenible.", "codigo_ley": "03309", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "C\u00e9lula Parlamentaria Aprista", "autores": ["Le\u00f3n Romero  Luciana Milagros", "Rodr\u00edguez Zavaleta  El\u00edas Nicol\u00e1s", "Mulder Bedoya  Claude Maurice"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/843FDD0EE45DA8A60525830000761697?OpenDocument", "nombre_comision": ["Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7dc2e2a1ea43bfcc052583000071c438?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 112 DE LA CONSTITUCI\u00d3N POL\u00cdTICA DEL PER\u00da PRECISANDO LOS ALCANCES DE LA NO REELECCI\u00d3N INMEDIATA DEL PRESIDENTE DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 112 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica del Per\u00fa, precisando los alcances de la no reelecci\u00f3n inmediata del Presidente de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03308", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Acci\u00f3n Popular", "autores": ["Del \u00c1guila Herrera  Edmundo", "Garc\u00eda Belaunde  V\u00edctor Andr\u00e9s", "Rom\u00e1n Valdivia  Miguel", "Villanueva Mercado  Armando"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DC2E2A1EA43BFCC052583000071C438?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a58dcf21bedee16b052583000071c437?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD Y UTILIDAD P\u00daBLICA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL FERROCARRIL CUSCO, COTABAMBAS-ANDAHUAYLAS, EN EL DEPARTAMENTO DE APUR\u00cdMAC, AYACUCHO, MARCONA, EN EL DEPARTAMENTO DE ICA", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad y utilidad p\u00fablica la ejecuci\u00f3n de actividades para la construcci\u00f3n del Ferrocarril Cusco, Cotabambas-Amdahuaylas, en el departamento de Apurimac, Ayacucho, Marcona, en el departamento de Ica, que involucra a las regiones de Apur\u00edmac, Ayacucho e Ica,", "codigo_ley": "03307", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A58DCF21BEDEE16B052583000071C437?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/415a1422a63b478e052583000071c436?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL PUERTO SECO INTERREGIONAL DEL SUR, UBICADO EN LA REGI\u00d3N APUR\u00cdMAC", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica y de preferente inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del Puerto Seco Interregional del Sur, ubicado en el departamento de Apur\u00edmac, con el prop\u00f3sito de impulsar el desarrollo exportador y transporte de la Macro Regi\u00f3n Sur.", "codigo_ley": "03306", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Trujillo Zegarra  Gilmer", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Vergara Pinto  Edwin"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/415A1422A63B478E052583000071C436?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a24488d01c1e4110052583000071c435?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA E INCORPORA DISPOSICIONES EN LA LEY 29459, LEY DE LOS PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS, DISPOSITIVOS M\u00c9DICOS Y PRODUCTOS SANITARIOS PARA FACILITAR LA ADQUISICI\u00d3N Y COMERCIALIZACI\u00d3N DE MEDICAMENTOS", "objetivo_ley": "Propone modificar diversos art\u00edculos de la Ley 29459, Ley de Productos Farmac\u00e9uticos, Dispositivos M\u00e9dicos y Productos Sanitarios, para facilitar la adquisici\u00f3n y comercializaci\u00f3n de medicamentos.", "codigo_ley": "03305", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A24488D01C1E4110052583000071C435?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5f166839916c9e9905258300005a26c8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA INDUSTRIA DEL CINE Y EL AUDIOVISUAL PERUANO", "objetivo_ley": "Propone promover la industria del cine y el audiovisual peruano que permita su desarroillo integral, sostenido e inclusivo en el territorio de la Rep\u00fablica y en el extranjero. Las actividades cinematogr\u00e1ficas  y/o audiovisuales son de inter\u00e9s p\u00fablico y social.", "codigo_ley": "03304", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5F166839916C9E9905258300005A26C8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/b92f89a1d86bb6b105258300005a26c6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE M ODIFICA EL ART\u00cdCULO 377 DEL C\u00d3DIGO PENAL, Y SANCIONA LA NEGLIGENCIA DEL FUNCIONARIO P\u00daBLICO EN LA TRAMITACI\u00d3N DE LOS DELITOS DE FEMINICIDIO, VIOLACI\u00d3N SEXUAL Y OMISI\u00d3N DE ASISTENCIA FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 377 del C\u00f3digo Penal, sanciona la negligencia del funcionario p\u00fablico en la tramitaci\u00f3n de los delitos de feminicidio, violaci\u00f3n sexual y omisi\u00f3n de asistencia familiar.", "codigo_ley": "03303", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/06/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mamani Colquehuanca  Mois\u00e9s", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Neyra Olaychea  Angel", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Figueroa Minaya  Modesto", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "Ramos Rosales  Mar\u00eda Candelaria"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/B92F89A1D86BB6B105258300005A26C6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/799cd09745bafcce05258300000db8e8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE MEDIDAS PARA FOMENTAR Y GARANTIZAR EL PAGO DE LA DEUDA QUE LAS ENTIDADES P\u00daBLICAS Y PRIVADAS MANTIENEN CON EL SEGURO SOCIAL DE SALUD-ESSALUD POR DIVERSOS CONCEPTOS", "objetivo_ley": "Propone establecer las disposiciones y medidas necesarias para viabilizar, facilitar y optimizar el cobro de la deuda por concepto de aportaciones al Seguro Social de Salud-ESSALUD, a fin de dotar de los recursos econ\u00f3micos y financieros que requiere esa instituci\u00f3n para el cumplimiento de sus fines.", "codigo_ley": "03302", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Dipas Huam\u00e1n  Miky Joaqu\u00edn"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/799CD09745BAFCCE05258300000DB8E8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Econom\u00eda  Banca  Finanzas e Inteligencia Financiera"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/df5d843679cc7d5f052582ff007acdf8?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA AL MINISTRO DE DEFENSA EN EL DIRECTORIO DE LA AUTORIDAD PARA LA RECONSTRUCCI\u00d3N CON CAMBIOS", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 numeral 3.4 de la Ley 30556, Ley que aprueba disposiciones de car\u00e1cter extraordinario para las intervenciones del Gobierno Nacional frente a desastres y que dispone la creaci\u00f3n de la Autoridad para la Reconstrucci\u00f3n con Cambios.", "codigo_ley": "03301", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcorta Suero  Mar\u00eda Lourdes P\u00eda Luisa", "Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Galarreta Velarde  Luis Fernando", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/DF5D843679CC7D5F052582FF007ACDF8?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2249a4a8e8d9bfdb052582ff007acdf7?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL LA CREACI\u00d3N DEL CAMINO VECINAL EN LOS TRAMOS DE NUEVA UNI\u00d3N, LUZ DE ORIENTE, GARZAYACU, NUEVO MENDOZA, PAMPA HERMOSA, DISTRITO DE OMIA, PROVINCIA DE RODR\u00cdGUEZ DE MENDOZA, DEPARTAMENTO DE AMAZONAS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional la creaci\u00f3n del camino vecinal en los tramos de Nueva Uni\u00f3n, Luz de Oriente, Garzayacu, Nuevo Mendoza, Pampa Hermosa, distrito de Omia, provincia de Rodr\u00edguez de Mendoza, departamento de Amazonas.", "codigo_ley": "03300", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Neyra Olaychea  Angel", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2249A4A8E8D9BFDB052582FF007ACDF7?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Transportes y Comunicaciones"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/7dc911cae4ff409e052582ff007acdf6?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA EL ART\u00cdCULO 3 DEL DECRETO LEGISLATIVO 1164, PARA CONSIDERAR COMO BENEFICIARIOS DEL SIS A LOS RESIDENTES DE LOS CENTROS DE ATENCI\u00d3N RESIDENCIAL P\u00daBLICOS Y PRIVADOS EN TANTO DURE SU CONDICI\u00d3N DE TALES, A\u00daN CUANDO HAYAN ALCANZADO LA MAYOR\u00cdA DE EDAD", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00edculo 3 del Decreto Legislativo 1164, Decreto Legislativo que establece disposiciones para la extensi\u00f3n de la cobertura poblacional del Seguro Integral de Salud en materia de afiliaci\u00f3n al R\u00e9gimen de Financiamiento Subsidiario.", "codigo_ley": "03299", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Chac\u00f3n De Vettori  Cecilia Isabel", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Andrade Salguero de \u00c1lvarez  Gladys Griselda", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Petrozzi Franco  Francisco Enrique Hugo", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Bartra Barriga  Rosa Mar\u00eda", "Salgado Rubianes  Luz Filomena", "Ananculi G\u00f3mez  Betty Gladys", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/7DC911CAE4FF409E052582FF007ACDF6?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de la Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9c0c0ba31c26a35c052582ff006f4149?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE DISPONE EL USO DE LA FIRMA DIGITAL EN LA REMISI\u00d3N DE LA INFORMACI\u00d3N PRESUPUESTAL A LA COMISI\u00d3N DE PRESUPUESTO Y CUENTA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA DEL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone ley que dispone el uso de la firma digital en la remisi\u00f3n de la informaci\u00f3n presupuestal a la Comision de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica del Congreso de la Rep\u00fablica.", "codigo_ley": "03298", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Figueroa Minaya  Modesto", "Villavicencio C\u00e1rdenas  Francisco Javier", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Lazo Julca  Israel Tito", "Aguilar Montenegro  Wilmer", "Sarmiento Betancourt  Freddy Fernando", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9C0C0BA31C26A35C052582FF006F4149?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/2f6ed5945892146f052582ff006f4148?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DICTA MEDIDAS COMPLEMENTARIAS PARA EL C\u00c1LCULO DEL PORCENTAJE M\u00c1XIMO DE CAPTURA POR EMBARCACI\u00d3N", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 1, 5 y numeral 3 y 6 del art\u00edculo 9 del Decreto Legislativo 1084, Ley Sobre L\u00edmites M\u00e1ximo de Captura por Embarcaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03297", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "No Agrupados", "autores": ["Vieira Portugal  Roberto Gamaniel", "Galv\u00e1n Vento  Clayton Flavio", "Bustos Espinoza  Estelita Sonia", "Echevarr\u00eda Huam\u00e1n  Sonia Rosario", "Robles Uribe  Lizbeth Hilda", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/2F6ED5945892146F052582FF006F4148?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Producci\u00f3n  Micro y Peque\u0144a Empresa y Cooperativas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a66a063ed53c77c5052582ff006f4147?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DEL SISTEMA NACIONAL DE ARCHIVOS", "objetivo_ley": "Propone regular la estructura, organizaci\u00f3n y funcionamiento del Sistema Nacional de Archivos, conforme con lo dispuesto en la Ley Org\u00e1nica del Poder Ejecutivo y la Pol\u00edtica Nacional de Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n P\u00fablica.", "codigo_ley": "03296", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Dom\u00ednguez Herrera  Carlos Alberto", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Yuyes Meza  Juan Carlo", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Trujillo Zegarra  Gilmer"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr\\TraDocEstProc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A66A063ED53C77C5052582FF006F4147?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/74db4393f09fc29e052582ff006f4146?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA EL ART\u00cdCULO 151-A DEL C\u00d3DIGO PENAL PARA PENALIZAR EL ACOSO SEXUAL", "objetivo_ley": "Propone incorporar el art\u00edculo 151-A del C\u00f3digo Penal con el prop\u00f3sito de tipificar el delito de acoso sexual", "codigo_ley": "03295", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Ram\u00edrez Gamarra  Os\u00edas", "Albrecht Rodr\u00edguez  V\u00edctor Augusto", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Campos Ram\u00edrez  C\u00e9sar Milton"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/74DB4393F09FC29E052582FF006F4146?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Justicia y Derechos Humanos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/87c7e7265aaf8e08052582ff006f4144?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 30364, LEY PARA PREVENIR, SANCIONAR Y ERRADICAR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES Y LOS INTEGRANTES DEL GRUPO FAMILIAR", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 16 y 22 de la Ley 30364, Ley para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres y los integrantes del grupo familiar.", "codigo_ley": "03294", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/05/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Mantilla Medina  Mario Fidel", "Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Re\u00e1tegui Flores  Rolando", "Martorell Sobero  Guillermo Hern\u00e1n", "Del \u00c1guila C\u00e1rdenas  Juan Carlos"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/87C7E7265AAF8E08052582FF006F4144?OpenDocument", "nombre_comision": ["Mujer y Familia"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/4b51a5b3d7f81a41052582fe007c7a15?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE NECESIDAD P\u00daBLICA E INTER\u00c9S NACIONAL EL AUMENTO DEL PRESUPUESTO PARA EL SEGURO INTEGRAL DE SALUD-SIS", "objetivo_ley": "Propone declarar de necesidad p\u00fablica e inter\u00e9s nacional el aumento del presupuesto para el Seguro Integral de Salud-SIS, destin\u00e1ndose los recursos financieros para cubrir los gastos de atenci\u00f3n en salud que demandan los asegurados", "codigo_ley": "03293", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tapia Bernal  Segundo Leocadio", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Ticlla Rafael  Carlos Humberto", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Salazar De La Torre  Milagros Emperatriz", "L\u00f3pez Vilela  Luis Humberto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/4B51A5B3D7F81A41052582FE007C7A15?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Presupuesto y Cuenta General de la Rep\u00fablica", " Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/41653e879caa4016052582fe007b4181?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE INCORPORA NUEVAS CAUSALES DE VACANCIA Y SUSPENSI\u00d3N DE AUTORIDADES REGIONALES Y LOCALES CON MOTIVO DE SANCIONES IMPUESTAS POR LA CONTRALOR\u00cdA GENERAL DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 15, 30 y 31 de la Ley 27867, Ley Org\u00e1nica de Gobierno Regionales, as\u00ed como los art\u00edculos 9, 22, 23 y 25 de la Ley 27972, Ley Org\u00e1nica de Municipalidades, incorporando nuevos supuestos de vacancia y suspensi\u00f3n en el cargo de los gobernadores, vicegobernadores y consejeros regionales, as\u00ed como los alcaldes provinciales, distritales y regidores.", "codigo_ley": "03292", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/04/2018", "proponente": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica", "grupo_parlamentario": "", "autores": [""], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/41653E879CAA4016052582FE007B4181?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/f73d9b921d2f87c0052582fe007b4180?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE DECLARA DE INTER\u00c9S NACIONAL LA PROTECCI\u00d3N, PUESTA EN VALOR, Y RECONOCIMIENTO COMO PATRIMONIO CULTURAL DE LA NACI\u00d3N AL COMPLEJO ARQUEOL\u00d3GICO DE AYPATE UBICADO EN EL DISTRITO DE AYABACA, PROVINCIA DE AYABACA, REGI\u00d3N PIURA", "objetivo_ley": "Propone declarar de inter\u00e9s nacional la protecci\u00f3n, puesta en valor y reconocimiento como Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n al Complejo Arqueol\u00f3gico de Aypate, ubicado en el distrito de Ayabaca, provincia de Ayabaca, regi\u00f3n Piura.", "codigo_ley": "03291", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Cuadros Candia  Nelly Lady", "Lizana Santos  M\u00e1rtires", "Alcal\u00e1 Mateo  Percy Eloy", "Beteta Rub\u00edn  Karina Juliza", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/F73D9B921D2F87C0052582FE007B4180?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Cultura y Patrimonio Cultural"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/a3ffeaa76e50aba0052582fe006bd7ab?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE APRUEBA EL USO DE PRUEBAS DE CONTROL Y CONFIANZA PARA EL EJERCICIO DE CARGOS P\u00daBLICOS", "objetivo_ley": "Propone aprobar el uso y aplicaci\u00f3n de Pruebas de Control y Confianza que permitan obtener informaci\u00f3n respecto a la idoneidad y transparencia de las labores de los funcionarios y servidores de las Entidades del Sector P\u00fablico.", "codigo_ley": "03290", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/04/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Schaefer Cuculiza  Karla Melissa", "El\u00edas \u00c1valos  Miguel \u00c1ngel", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Ush\u0144ahua Huasanga  Glider Agust\u00edn", "Palomino Ortiz  Dalmiro Feliciano", "Ventura \u00c1ngel  Roy Ernesto"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/A3FFEAA76E50ABA0052582FE006BD7AB?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado", " Comisi\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/9fa124391368e60d052582fd00799f30?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE ESTABLECE QUE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DEL PER\u00da SOLICITE IDENTIFICACI\u00d3N A AQUELLAS PERSONAS QUE SE CUBREN EL ROSTRO EN MARCHAS O REUNIONES QUE SE CONVOCAN EN PLAZAS Y V\u00cdAS P\u00daBLICAS", "objetivo_ley": "Propone establecer que la Polic\u00eda Nacional  Per\u00fa solicite identificaci\u00f3n a aquellas personas que se cubren el rostro en marchas o reuniones que se convocan en plazas y v\u00eda p\u00fablicas.", "codigo_ley": "03289", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Tubino Arias Schreiber  Carlos Mario Del Carmen", "Miyashiro Arashiro  Marco Enrique", "Melgar Valdez  Elard Galo", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Salazar Miranda  Octavio Edilberto", "Noceda Chiang  Paloma Rosa", "Segura Izquierdo  C\u00e9sar Antonio", "Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/9FA124391368E60D052582FD00799F30?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa Nacional  Orden Interno  Desarrollo Alternativo y Lucha Contra las Drogas"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5ec879fbce3dc4b1052582fd00753f2a?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE GARANTIZA EL DERECHO A LA INFORMACI\u00d3N DE LOS CONSUMIDORES RESPECTO A LOS ALIMENTOS PREPARADOS POR LAS CADENAS DE COMIDA R\u00c1PIDA", "objetivo_ley": "Propone facilitar la informaci\u00f3n de alimentos preparados por las cadenas de comida r\u00e1pida, conociendo el n\u00famero de calor\u00edas que contiene cada alimento y bebida comercializado por las cadenas de comida r\u00e1pida, con el fin de que el consumidor adopte decisiones de consumo informado, a efectos de defender el inter\u00e9s de los consumidores y garantizar su derecho a la informaci\u00f3n.", "codigo_ley": "03288", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5EC879FBCE3DC4B1052582FD00753F2A?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/69d69b9474807f13052582fd00753f29?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MEJORA LA PROTECCI\u00d3N DE LOS CONSUMIDORES ANTE LA COMERCALIZACI\u00d3N, CONSUMO Y PUBLICIDAD DE BEBIDAS ALCOH\u00d3LICAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 4, 5, 8, 10 y 11 de la Ley 28681, Ley que regula la comercializaci\u00f3n, consumo y publicidad de bebidas alcoh\u00f3licas", "codigo_ley": "03287", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Fuerza Popular", "autores": ["Castro Gr\u00e1ndez  Miguel Antonio", "Monterola Abregu  Wuilian Alfonso", "Aramayo Gaona  Alejandra", "Mantilla Medina  Mario Fidel", "Melgarejo P\u00e1ucar  Mar\u00eda Cristina", "Takayama Jim\u00e9nez  Liliana Milagros", "Torres Morales  Miguel \u00c1ngel"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/69D69B9474807F13052582FD00753F29?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor y Organismos Reguladores de los Servicios P\u00fablicos", " Comisi\u00f3n de Descentralizaci\u00f3n  Regionalizaci\u00f3n  Gobiernos Locales y Modernizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n del Estado"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/37bc02506e2d86a6052582fd00753f28?OpenDocument", "estado_ley": "Publicado El Peruano", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY 29620, LEY QUE CREA LA UNIVERSIDAD NACIONAL INTERCULTURAL DE QUILLABAMBA", "objetivo_ley": "Propone modificar el art\u00ddculo 1, literal a) del art\u00ddculo 4 y el art\u00ddculo 3 y deroga la Primera y Segunda Disposici\u02c7nes Complementarias Transitorias y Segunda Final de la Ley 29620, Ley que crea la Universidad Nacional Intercultural de Quillabamba", "codigo_ley": "03286", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Nuevo Per\u02d9", "autores": ["Ochoa Pezo  \u2554dgar Am\u00darico", "Arce C\u00dfceres  Richard", "Glave Remy  Marisa", "Pacori Mamani  Oracio \u2534ngel", "Pariona Tarqui  Tania Edith", "Quintanilla Chac\u02c7n  Alberto Eugenio"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/37BC02506E2D86A6052582FD00753F28?OpenDocument", "nombre_comision": ["Educaci\u02c7n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/5aee8574ebf93962052582fd00753f27?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY QUE MODIFICA LA LEY GENERAL DE SALUD Y PERMITE EL EJERCICIO PROFESIONAL DE CARRERAS ALTAMENTE ESPECIALIZADAS", "objetivo_ley": "Propone modificar los art\u00edculos 22, 23, 24 de la Ley 26842, Ley General de Salud, permite el ejercicio profesional de carreras altamente especializadas", "codigo_ley": "03285", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2018", "fecha_presentacion": "09/03/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Frente Amplio por Justicia, Vida y Libertad", "autores": ["Apaza Ord\u00f3\u0144ez  Justiniano R\u00f3mulo", "Morales Ram\u00edrez  Edyson Humberto", "Rozas Beltr\u00e1n  Wilbert Gabriel", "Foronda Farro  Mar\u00eda Elena", "Cevallos Flores  Hernando Ismael", "Lapa Inga  Zacar\u00edas Reymundo"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/5AEE8574EBF93962052582FD00753F27?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Salud y Poblaci\u00f3n", " Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n  Juventud y Deporte"], "sesion": "2020 - 2021"}
{"url_description": "https://www2.congreso.gob.pe/Sicr/TraDocEstProc/CLProLey2016.nsf/a0073a24b18af787052578e100829cc6/13faf7eda3117e9005258315007f6e92?OpenDocument", "estado_ley": "Al Archivo", "titulo_ley": "LEY DE REFORMA CONSTITUCIONAL QUE IMPLEMENTA LA BICAMERALIDAD CON PARIDAD EN EL CONGRESO DE LA REP\u00daBLICA", "objetivo_ley": "Propone Ley de Reforma Constitucional, a fin de implementar en el Congreso de la Rep\u00fablica un sistema Bicameral con paridad entre hombres y mujeres", "codigo_ley": "03461", "periodo_parlamentario": "2016 - 2021", "legislatura": "Primera Legislatura Ordinaria 2017", "fecha_presentacion": "09/27/2018", "proponente": "Congreso", "grupo_parlamentario": "Alianza Para el Progreso", "autores": ["Montenegro Figueroa  Gloria Edelmira", "Acu\u0144a N\u00fa\u0144ez  Richard Frank", "Donayre Gotzch  Edwin Alberto", "Narv\u00e1ez Soto  Eloy Ricardo", "V\u00e1squez S\u00e1nchez  C\u00e9sar Henry", "Cruz T\u00e9vez  Luz Rebeca"], "url_pdf": "http://www2.congreso.gob.pe/sicr\\tradocestproc\\CLProLey2016.nsf/B53C83ABAC4D7A2105256CDF006C92C9/13FAF7EDA3117E9005258315007F6E92?OpenDocument", "nombre_comision": ["Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y Reglamento"], "sesion": "2020 - 2021"}
